{"Body": "3  I  2 \n\n \n\n \nGGOUVERNEMENT DD\u2019ENTREPRISE  \n \n\n \n\nRAPPORT SP\u00c9CIAL DES COMMISSAIRES AUX COMPTES SUR LES \nCONVENTIONS ET ENGAGEMENTS R\u00c9GLEMENT\u00c9S \n\nAvec MM. Bernardo Sanchez Incera \net S\u00e9verin Cabannes, Directeurs \nG\u00e9n\u00e9raux D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de votre soci\u00e9t\u00e9 \nNNature et objet  \n\nEngagements de retraite au b\u00e9n\u00e9fice de MM. Bernardo Sanchez \nIncera et S\u00e9verin Cabannes. \n\nMModalit\u00e9s  \n\nL\u2019engagement  de  retraite  au  b\u00e9n\u00e9fice  de M. Bernardo  Sanchez \nIncera a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 par votre conseil d\u2019administration en date du \n12 janvier  2010  et  approuv\u00e9  par  votre  Assembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale  du \n25 mai 2010. \n\nL\u2019engagement de retraite au b\u00e9n\u00e9fice de M. S\u00e9verin Cabannes a \n\u00e9t\u00e9  autoris\u00e9  par  votre  conseil  d\u2019administration  en  date  du \n12 mai 2008  et  approuv\u00e9  par  votre  Assembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale  du \n19 mai 2009. \n\nAux termes de ces engagements, MM. Bernardo Sanchez Incera \net  S\u00e9verin  Cabannes  conservent  le  b\u00e9n\u00e9fice  du  r\u00e9gime  sur-\ncompl\u00e9mentaire de retraite des cadres de direction qui leur \u00e9tait \napplicable  en  tant  que  salari\u00e9s  avant  leur  nomination  comme \nmandataire  social.  Ce  r\u00e9gime  additif,  mis  en  place  en  1991, \nattribue aux b\u00e9n\u00e9ficiaires, \u00e0 la date de la liquidation de leur pension \nde  S\u00e9curit\u00e9  sociale,  une  pension  globale  \u00e9gale  au  produit  des \ndeux termes suivants : \n(cid:374) \n\nla moyenne, sur les dix derni\u00e8res ann\u00e9es de la carri\u00e8re, de la \nfraction des r\u00e9mun\u00e9rations fixes exc\u00e9dant la \u00ab Tranche B \u00bb de \nl\u2019AGIRC augment\u00e9es de la r\u00e9mun\u00e9ration variable dans la limite \nde 5% de la r\u00e9mun\u00e9ration fixe ; \n\n(cid:374) \n\nle  taux  \u00e9gal  au  rapport  entre  un  nombre  d\u2019annuit\u00e9s \ncorrespondant aux p\u00e9riodes d\u2019activit\u00e9 au sein de votre soci\u00e9t\u00e9 \net soixante. \n\nDe  cette  pension  globale  est  d\u00e9duite \nla  retraite  AGIRC \n\u00ab Tranche C \u00bb  acquise  au  titre  de  leur  activit\u00e9  au  sein  de  votre \nsoci\u00e9t\u00e9. L\u2019allocation compl\u00e9mentaire \u00e0 la charge de votre soci\u00e9t\u00e9 \nest  major\u00e9e  pour  les  b\u00e9n\u00e9ficiaires  ayant  \u00e9lev\u00e9  au  moins  trois \nenfants, ainsi que pour ceux qui prennent leur retraite apr\u00e8s l\u2019\u00e2ge \nl\u00e9gal de liquidation de la retraite de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Elle ne peut \npas \u00eatre inf\u00e9rieure au tiers de la valeur de service \u00e0 taux plein des \npoints  AGIRC  \u00ab Tranche  B \u00bb  acquis  par  l\u2019int\u00e9ress\u00e9  depuis  sa \nnomination dans la cat\u00e9gorie hors classification de votre soci\u00e9t\u00e9. \n\nLes  droits  sont  subordonn\u00e9s  \u00e0  la  pr\u00e9sence  du  salari\u00e9  dans \nl\u2019entreprise au moment de la liquidation de sa retraite. \n\nCONVENTIONS ET ENGAGEMENTS APPROUV\u00c9S \nAU COURS DE L\u2019EXERCICE \u00c9COUL\u00c9 \nPar  ailleurs,  nous  avons  \u00e9t\u00e9  inform\u00e9s  de  la  poursuite  des \nconventions  et  engagements  suivants,  d\u00e9j\u00e0  approuv\u00e9s  par \nl\u2019Assembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale  du  23 mai  2017,  sur  rapport  sp\u00e9cial  des \nCommissaires aux comptes du 7 mars 2017, qui n\u2019ont pas donn\u00e9 \nlieu \u00e0 ex\u00e9cution au cours de l\u2019exercice \u00e9coul\u00e9. \n1. Avec M. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a, Directeur \nG\u00e9n\u00e9ral de votre soci\u00e9t\u00e9 \naa) Nature et objet  \n\nClause de non-concurrence au b\u00e9n\u00e9fice de M. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a. \n\nMModalit\u00e9s  \n\nLa clause de non-concurrence de M. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e \npar votre conseil d\u2019administration en date du 8 f\u00e9vrier 2017. \n\nSous  r\u00e9serve  de  ne  pas  reprendre  un  poste  de  m\u00eame  niveau \npendant  une  dur\u00e9e  fix\u00e9e \u00e0  six  mois  suivant  la  cessation  de  son \nmandat social, dans un \u00e9tablissement de cr\u00e9dit cot\u00e9 en Europe \nainsi  que  dans  un  \u00e9tablissement  de  cr\u00e9dit  non  cot\u00e9  en  France, \nM. Fr\u00e9d\u00e9ric  Oud\u00e9a  sera  en  droit  de  percevoir  pendant  cette \np\u00e9riode,  une  indemnit\u00e9  payable  mensuellement  \u00e9gale  \u00e0  sa \nr\u00e9mun\u00e9ration fixe de Directeur G\u00e9n\u00e9ral. L\u2019entreprise aura toutefois \nla facult\u00e9 de renoncer \u00e0 cette clause. \n\nbb) Nature et objet  \n\nIndemnit\u00e9 de d\u00e9part au b\u00e9n\u00e9fice de M. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a. \n\nMModalit\u00e9s  \n\nL\u2019indemnit\u00e9  de  d\u00e9part  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  M.  Fr\u00e9d\u00e9ric  Oud\u00e9a  a  \u00e9t\u00e9 \nautoris\u00e9e par votre conseil d\u2019administration en date du 8 f\u00e9vrier 2017. \n\nL\u2019indemnit\u00e9 de d\u00e9part pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques suivantes : \n(cid:374)  Cette indemnit\u00e9 ne serait due qu\u2019en cas de d\u00e9part contraint \ndu  Groupe  et  motiv\u00e9  comme \nle  Conseil \nd\u2019administration, excluant ainsi les situations de d\u00e9mission, de \nnon-renouvellement  de  mandat  \u00e0  l\u2019initiative  de  M.  Fr\u00e9d\u00e9ric \nOud\u00e9a ou de faute grave. \n\ntel  par \n\n(cid:374)  Le paiement de l\u2019indemnit\u00e9 serait conditionn\u00e9 \u00e0 l\u2019atteinte d\u2019un \ntaux  de  r\u00e9alisation  globale  des  objectifs  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration \nvariable  annuelle  d\u2019au  moins  60% en  moyenne  sur  les trois \nexercices pr\u00e9c\u00e9dant la cessation du mandat. \n\n(cid:374)  Aucune indemnit\u00e9 de rupture ne serait due en cas de d\u00e9part \ndans les six mois pr\u00e9c\u00e9dant la liquidation de la retraite de la \nS\u00e9curit\u00e9  sociale  ouvrant  droit  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  l\u2019allocation \ncompl\u00e9mentaire de retraite des cadres de direction. \n\n(cid:374)  Le montant de l\u2019indemnit\u00e9 serait de deux ans de r\u00e9mun\u00e9ration \nfixe  et  ne  pourrait  d\u00e9passer  le  plafond  recommand\u00e9  par  le \nCode AFEP/MEDEF de deux ans de fixe et variable. \n\nPar  ailleurs,  les  actions  ou \u00e9quivalents actions attribu\u00e9s  dans  le \ncadre du dispositif d\u2019int\u00e9ressement \u00e0 long terme de M. Fr\u00e9d\u00e9ric \nOud\u00e9a et encore en cours d\u2019acquisition seraient perdus en cas de \nd\u00e9part  du  Groupe,  la  condition  de  pr\u00e9sence  applicable  n\u2019\u00e9tant \nplus remplie. Pour un d\u00e9part li\u00e9 \u00e0 la retraite ou \u00e0 une \u00e9volution de \nla structure du Groupe ou de l\u2019organisation de celui-ci, les actions \nseraient  conserv\u00e9es  ou  les  versements  seraient  effectu\u00e9s  apr\u00e8s \nprise en compte de la performance observ\u00e9e et appr\u00e9ci\u00e9e par le \nConseil d\u2019administration. \n2. Avec M. Didier Valet, Directeur \nG\u00e9n\u00e9ral D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de votre soci\u00e9t\u00e9 \nNNature et objet  \n\nEngagement de retraite au b\u00e9n\u00e9fice de M. Didier Valet. \n\nMModalit\u00e9s  \n\nL\u2019engagement  de  retraite  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  M.  Didier  Valet  a  \u00e9t\u00e9 \nautoris\u00e9 par votre conseil d\u2019administration en date du 13 janvier \n2017 avec effet au 16 janvier 2017. \n\n134 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport sp\u00e9cial des Commissaires aux comptes sur les conventions et engagements r\u00e9glement\u00e9s"], "Subchapter_id": ["3.2"], "pdf_page": 134, "html_id": "134.html", "html_class": "", "sisters": [133, 134, 135, 136], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}