{"Body": "RAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\n \nGGOUVERNEMENT D\u2019ENTREPPRISE  \n\n1  I  3 \n\n \n \n\n \n\n \n\nN\u00e9e le 13 d\u00e9cembre 1956 \nPPremi\u00e8re nomination  :: 2011 \n\u00c9\u00c9ch\u00e9ance du mandat  :: 2019 \nD\u00e9tient 1 000 actions \nAAdresse pprofessionnelle  ::  \nTours Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, \n75886 Paris Cedex 18 \n \n\nN\u00e9 le 18 mars 1955 \nPremi\u00e8re nomination  : 2009 \n\u00c9ch\u00e9ance du mandat  : 2021 \nD\u00e9tient  1 000 actions \nAdresse professionnelle  :  \n22-30 avenue de Wagram, \n75008 Paris \n\n   Kyra HAZOU \n\nAdministrateur de soci\u00e9t\u00e9s \nAdministrateur ind\u00e9pendant, membre du Comit\u00e9 d\u2019audit et de contr\u00f4le interne \net du Comit\u00e9 des risques \n\nBiographie  \nDe nationalit\u00e9s am\u00e9ricaine et britannique, est dipl\u00f4m\u00e9e en droit de l\u2019Universit\u00e9 Georgetown de Washington (\u00c9tats-\nUnis). A exerc\u00e9 des fonctions de Directrice g\u00e9n\u00e9rale et Directrice juridique au sein de Salomon Smith Barney/Citibank\nde 1985 \u00e0 2000, apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 en qualit\u00e9 d\u2019avocat \u00e0 Londres et \u00e0 New York. Elle a ensuite, de 2001 \u00e0 2007,\n\u00e9t\u00e9  administrateur  non  ex\u00e9cutif,  membre  du  Comit\u00e9  d\u2019audit  et  du  Comit\u00e9  des  risques  de  la  Financial  Services \nAuthority \u00e0 Londres. \n\nAutres mandats en cours\n\nN\u00e9ant. \n\n \n\n \n\nAutres  mandats  et \nfonctions  \u00e9chus  dans \nd\u2019autres  soci\u00e9t\u00e9s  au  cours  des  cinq  derni\u00e8res \nann\u00e9es  \n\nN\u00e9ant. \n\n3\n\n  Jean-Bernard L\u00c9VY \n\nPr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019EDF \nAdministrateur ind\u00e9pendant, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des r\u00e9mun\u00e9rations  \net membre du Comit\u00e9 des nominations et du gouvernement d\u2019entreprise \n\nBiographie  \n\nAncien \u00e9l\u00e8ve de l\u2019\u00c9cole polytechnique et de T\u00e9l\u00e9com Paris Tech. De 1978 \u00e0 1986, ing\u00e9nieur \u00e0 France T\u00e9l\u00e9com.\nDe  1986  \u00e0  1988,  Conseiller  technique  au  cabinet  de  G\u00e9rard  Longuet,  ministre  d\u00e9l\u00e9gu\u00e9  aux  Postes  et\nT\u00e9l\u00e9communications. De 1988 \u00e0 1993, Directeur des satellites de t\u00e9l\u00e9communications \u00e0 Matra Marconi Space. \nDe  1993  \u00e0  1994,  Directeur  du  cabinet  de  G\u00e9rard  Longuet,  ministre  de  l\u2019Industrie,  des  Postes  et\nT\u00e9l\u00e9communications  et  du  Commerce  ext\u00e9rieur.  De  1995  \u00e0  1998,  Pr\u00e9sident-Directeur  g\u00e9n\u00e9ral  de  Matra \nCommunication. De 1998 \u00e0 2002, Directeur g\u00e9n\u00e9ral puis Associ\u00e9 G\u00e9rant en charge du Corporate Finance chez\nOddo et Cie. Rejoint Vivendi en ao\u00fbt 2002 dans les fonctions de Directeur g\u00e9n\u00e9ral. Pr\u00e9sident du Directoire de\nVivendi de 2005 \u00e0 2012. Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thal\u00e8s de d\u00e9cembre 2012 \u00e0 novembre 2014. Pr\u00e9sident-\nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019EDF depuis novembre 2014. \n\nAutres mandats en cours  \n\nSoci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es fran\u00e7aises : \n(cid:374)  Pr\u00e9sident-Directeur  g\u00e9n\u00e9ral :  EDF* \n\n2014). \n\n \n\n \n\n(depuis\n\nSoci\u00e9t\u00e9s non cot\u00e9es fran\u00e7aises : \n(cid:374)  Pr\u00e9sident \n\ndu  Conseil \n\nde \n\nsurveillance :\n\nFramatome* (depuis le 31 d\u00e9cembre 2017). \n\n(cid:374)  Administrateur : \n\n(depuis \nEDF \u00c9nergie Nouvelles* (depuis 2015). \n\nDalkia* \n\n2014),\n\nSoci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es \u00e9trang\u00e8res : \n(cid:374)  Pr\u00e9sident \n\ndu  Conseil \n\nEdison S.p.A* (Italie) (depuis 2014). \n\nd\u2019administration :\n\nAutres  mandats  et \nfonctions  \u00e9chus  dans \nd\u2019autres  soci\u00e9t\u00e9s  au  cours  des  cinq  derni\u00e8res \nann\u00e9es  \n(cid:374)  Pr\u00e9sident-Directeur  g\u00e9n\u00e9ral :  Thal\u00e8s  (de  2012 \n\n\u00e0 2014). \n\n(cid:374)  Pr\u00e9sident du Conseil de surveillance : Viroxis (de \n\n2007 \u00e0 2014). \n\n(cid:374)  Pr\u00e9sident  du  Conseil  d\u2019administration :  JBL\nConsulting & Investment SAS (de 2012 \u00e0 2014),\nEDF  Energy  Holdings*  (Royaume-Uni)  (de  2015 \nau 1er novembre 2017). \n\n(cid:374)  Administrateur :  Vinci  (de  2007  \u00e0  2015),  DCNS \n\n(de 2013 \u00e0 2014).  \n\nSoci\u00e9t\u00e9s non cot\u00e9es \u00e9trang\u00e8res : \n(cid:374)  Administrateur : \n\nEDF \n\nEnergy  Holdings*\n\n(Royaume-Uni) (depuis le 1er novembre 2017). \n\n \n\n* Groupe EDF \n\n \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 79 \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 79, "html_id": "79.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}