{"Body": "3  I  1 \n\n \n\n \nGGOUVERNEMENT DD\u2019ENTREPRISE  \n \n\n \n\nRAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\nPour information, \n\u00e9l\u00e9ments de la \nr\u00e9mun\u00e9ration qui \nont fait l\u2019objet d\u2019un \nvote par \nl\u2019Assembl\u00e9e \ng\u00e9n\u00e9rale au titre de \nla proc\u00e9dure des \nconventions et \nengagements \nr\u00e9glement\u00e9s \n\nMontants ou \nvalorisation \ncomptable \n\nsoumis au vote  Pr\u00e9sentation  \n\nIndemnit\u00e9s de d\u00e9part \n\nAucun montant \nn\u2019est d\u00fb au titre de \nl\u2019exercice clos \n\nIndemnit\u00e9 de \nnon-concurrence \n\nAucun montant \nn\u2019est d\u00fb au titre de \nl\u2019exercice clos \n\nR\u00e9gime de retraite \nsuppl\u00e9mentaire \n\nAucun montant \nn\u2019est d\u00fb au titre de \nl\u2019exercice clos \n\nLes caract\u00e9ristiques de l\u2019indemnit\u00e9 d\u00e9part, engagement r\u00e9glement\u00e9 autoris\u00e9 par le Conseil du 8 f\u00e9vrier 2017\net approuv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 23 mai 2017 (6e r\u00e9solution), sont les suivantes : \n(cid:374) une  indemnit\u00e9  ne  sera  due  qu\u2019en  cas  de  d\u00e9part  contraint  du  Groupe,  motiv\u00e9  comme  tel  par  le  Conseil \nd\u2019administration.  Aucune  indemnit\u00e9  ne  sera  due  en  cas  de  faute  grave,  de  d\u00e9mission  ou  de  non-\nrenouvellement de mandat \u00e0 l\u2019initiative du Dirigeant ; \n\n(cid:374) le paiement de l\u2019indemnit\u00e9 sera conditionn\u00e9 \u00e0 l\u2019atteinte d\u2019un taux de r\u00e9alisation global des objectifs de la \nr\u00e9mun\u00e9ration variable annuelle d\u2019au moins 60% en moyenne sur les trois exercices pr\u00e9c\u00e9dant la cessation \ndu mandat ; \n\n(cid:374) aucune indemnit\u00e9 de d\u00e9part ne sera due en cas de d\u00e9part dans les six mois pr\u00e9c\u00e9dant la liquidation de la \nretraite de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ouvrant droit au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019allocation compl\u00e9mentaire de retraite des cadres \nde direction ; \n\n(cid:374) le montant de l\u2019indemnit\u00e9 sera de deux ans de r\u00e9mun\u00e9ration fixe, respectant ainsi la recommandation du\n\nCode AFEP-MEDEF qui est de deux ans de r\u00e9mun\u00e9ration fixe et variable annuelle. \n\nEn aucun cas le cumul de l\u2019indemnit\u00e9 de d\u00e9part et de la clause de non-concurrence ne pourra d\u00e9passer le \nplafond  recommand\u00e9  par  le  Code  AFEP-MEDEF  de  deux  ans  de  r\u00e9mun\u00e9ration  fixe  et  variable  annuelle,  y \ncompris,  le  cas  \u00e9ch\u00e9ant,  toute  autre  indemnit\u00e9  de  rupture  qui  serait  li\u00e9e  au  contrat  de  travail  (notamment \nl\u2019indemnit\u00e9 conventionnelle de licenciement). \n\nM. S\u00e9verin Cabannes est astreint \u00e0 une clause de non-concurrence, convention r\u00e9glement\u00e9e autoris\u00e9e par le \nConseil du 8 f\u00e9vrier 2017 et approuv\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 23 mai 2017 (6e r\u00e9solution). D\u2019une dur\u00e9e \nde six mois \u00e0 compter de la date de la cessation de ses fonctions de Dirigeant mandataire social ex\u00e9cutif, elle \nlui  interdit  d\u2019accepter  un  poste  de  m\u00eame  niveau  dans  un  \u00e9tablissement  de  cr\u00e9dit  cot\u00e9  en  Europe  (d\u00e9finie \ncomme l\u2019Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, y compris le Royaume-Uni) ainsi que dans un \u00e9tablissement de cr\u00e9dit \nnon cot\u00e9 en France. En contrepartie, il pourrait continuer \u00e0 percevoir sa r\u00e9mun\u00e9ration fixe. \n\nSeul  le  Conseil  d\u2019administration  aurait  la  facult\u00e9  de  renoncer  \u00e0  sa  mise  en  \u0153uvre,  au  plus  tard  le  jour  o\u00f9 \ninterviendrait la cessation des fonctions. Dans ce cas, le Dirigeant mandataire social ex\u00e9cutif serait libre de \ntout engagement et aucune somme ne lui serait due \u00e0 ce titre. \n\nToute violation de l\u2019obligation de non-concurrence entra\u00eenerait le  paiement imm\u00e9diat par le Dirigeant d\u2019une \nsomme \u00e9gale \u00e0 six mois de r\u00e9mun\u00e9ration fixe. Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale serait, pour sa part, lib\u00e9r\u00e9e de son obligation \nde verser toute contrepartie financi\u00e8re et pourrait, par ailleurs, exiger la restitution de la contrepartie financi\u00e8re \n\u00e9ventuellement d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9e depuis la violation constat\u00e9e de l\u2019obligation. \n\nCe montant resterait inf\u00e9rieur au plafond de 24 mois de salaire fixe et variable annuel recommand\u00e9 par le Code \nAFEP-MEDEF. \n\nS\u00e9verin Cabannes conserve le b\u00e9n\u00e9fice du r\u00e9gime de l\u2019allocation compl\u00e9mentaire de retraite des cadres de \ndirection qui lui \u00e9tait applicable en tant que salari\u00e9 avant sa nomination comme Dirigeant mandataire social \nex\u00e9cutif. Ce r\u00e9gime additif, mis en place en 1991 et r\u00e9pondant aux dispositions de l\u2019article L. 137-11 du Code\nde la S\u00e9curit\u00e9 sociale, attribue aux b\u00e9n\u00e9ficiaires une allocation annuelle \u00e0 charge de SG telle que d\u00e9crite p. 103.\nCette  allocation  est  notamment  fonction  de  l\u2019anciennet\u00e9  au  sein  de  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  et  de  la  part  de  la \nr\u00e9mun\u00e9ration fixe exc\u00e9dant la tranche B de l\u2019AGIRC. \n\u00c0 titre d\u2019illustration, sur la base d\u2019une hypoth\u00e8se de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 63 ans et de son salaire fixe annuel \nactuel corrig\u00e9 de l\u2019inflation, les droits \u00e0 rente potentiels ouverts pour M. Cabannes au 31 d\u00e9cembre 2017 au \ntitre  de  cette  allocation  repr\u00e9sentent,  ind\u00e9pendamment  des  conditions  de  r\u00e9alisation  de  l\u2019engagement,  un \nmontant de rente annuelle estim\u00e9 \u00e0 184 k\u20ac (soit 12,5% de sa r\u00e9mun\u00e9ration de r\u00e9f\u00e9rence telle que d\u00e9finie par \nle Code AFEP-MEDEF). \nConform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure relative aux conventions r\u00e9glement\u00e9es, cet engagement a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 par le \nConseil du 12 mai 2008 et approuv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 19 mai 2009 (7e r\u00e9solution). \nM. Cabannes conserve \u00e9galement le b\u00e9n\u00e9fice du r\u00e9gime de retraite suppl\u00e9mentaire \u00e0 cotisations d\u00e9finies qui \nlui \u00e9tait applicable en tant que salari\u00e9 avant sa nomination comme Dirigeant mandataire social ex\u00e9cutif. Ce \nr\u00e9gime \u00e0 cotisations d\u00e9finies, \u00e9tabli dans le cadre de l\u2019article 83 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, a \u00e9t\u00e9 mis en \nplace en 1995 et modifi\u00e9 au 1er janvier 2018 (d\u00e9sormais nomm\u00e9 \u00c9pargne Retraite Valmy). Il est \u00e0 adh\u00e9sion \nobligatoire pour l\u2019ensemble des salari\u00e9s ayant plus de 6 mois d\u2019anciennet\u00e9 dans l\u2019entreprise et permet aux \nb\u00e9n\u00e9ficiaires de se constituer une \u00e9pargne retraite, vers\u00e9e sous forme de rente viag\u00e8re lors du d\u00e9part \u00e0 la \nretraite.  Ce  r\u00e9gime  est  financ\u00e9  \u00e0  hauteur  de  2%  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration  plafonn\u00e9e  \u00e0  2  plafonds  annuels de la \nS\u00e9curit\u00e9 sociale, dont 1,5% pris en charge par l\u2019entreprise. Il est d\u00e9sormais assur\u00e9 aupr\u00e8s de Sog\u00e9cap (et non \nplus par l\u2019Institution de pr\u00e9voyance Valmy). \n\nAu 31 d\u00e9cembre 2017, M. Cabannes avait acquis des droits \u00e0 rente viag\u00e8re diff\u00e9r\u00e9e de 939 euros par an. \n\n \n\n \n\n112 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 112, "html_id": "112.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}