{"Body": "4  I  1  \n\n  \n\n \n\nFFACTEURS DE RISQUES EET AD\u00c9QUATION DES FONNDS PROPRES  \n\nFACTEURS DE RISQUES \n\n \n\n1 .   FA C T E U R S   D E   R I S Q U E S  \n\nsouveraines,  ou \n\nlesquelles  \u00e9voluent \n\n1.  L\u2019\u00e9conomie mondiale et les march\u00e9s financiers sont toujours \naffect\u00e9s par de fortes incertitudes susceptibles d\u2019avoir un effet \nd\u00e9favorable  significatif  sur  l\u2019activit\u00e9  du  Groupe,  sa  situation \nfinanci\u00e8re et ses r\u00e9sultats. \nLe  Groupe  \u00e9tant  un  \u00e9tablissement  financier  d\u2019envergure \nmondiale, ses m\u00e9tiers sont sensibles \u00e0 l\u2019\u00e9volution des march\u00e9s \nfinanciers  et  \u00e0  l\u2019environnement  \u00e9conomique  en  Europe,  aux \n\u00c9tats-Unis et dans le reste du monde. Le Groupe pourrait \u00eatre \nconfront\u00e9 \u00e0 des d\u00e9t\u00e9riorations significatives des conditions de \nmarch\u00e9  et  de  l\u2019environnement  \u00e9conomique  qui  pourraient \nnotamment r\u00e9sulter de crises affectant les march\u00e9s de capitaux \nou  du  cr\u00e9dit,  de  contraintes  de  liquidit\u00e9,  de  r\u00e9cessions \nr\u00e9gionales ou mondiales, d\u2019une volatilit\u00e9 importante des cours \ndes  mati\u00e8res  premi\u00e8res  (y  compris  le  p\u00e9trole),  des  taux  de \nchange ou des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat, de l\u2019inflation ou de la d\u00e9flation, de \nd\u00e9gradations de la notation, de restructurations ou de d\u00e9fauts \ndes  dettes \nencore  d\u2019\u00e9v\u00e9nements \ng\u00e9opolitiques  (tels  que  des  actes  terroristes  ou  des  conflits \narm\u00e9s). De tels \u00e9v\u00e9nements, qui peuvent intervenir de mani\u00e8re \nbrutale  et  dont  les  effets  peuvent  ne  pas  \u00eatre  couverts, \npourraient  affecter  de  mani\u00e8re  ponctuelle  ou  durable  les \nconditions  dans \nles  \u00e9tablissements \nfinanciers et avoir un effet d\u00e9favorable significatif sur la situation \nfinanci\u00e8re, les r\u00e9sultats et le co\u00fbt du risque du Groupe. \nAu  cours  des  derni\u00e8res  ann\u00e9es,  les  march\u00e9s  financiers  ont \nconnu des perturbations significatives r\u00e9sultant de l\u2019inqui\u00e9tude \nsur la dette souveraine de plusieurs pays de la zone euro, des \nincertitudes  li\u00e9es  au  rythme  de  resserrement  de  la  politique \nmon\u00e9taire am\u00e9ricaine ainsi que des craintes de ralentissement \n\u00e9conomique chinois. La baisse marqu\u00e9e, par rapport \u00e0 2014, \ndes  prix  du  p\u00e9trole  a  soulev\u00e9  des  questions  sur  la  stabilit\u00e9 \nfinanci\u00e8re aussi bien au niveau des pays (Golfe, Afrique) que sur \nle secteur p\u00e9trolier notamment aux \u00c9tats-Unis. Par ailleurs, la \nfaiblesse  durable  des  taux  d\u2019int\u00e9r\u00eat  dans  un  environnement \nd\u2019inflation  basse  a  accentu\u00e9  l\u2019app\u00e9tit  pour  le  risque  sur  les \nmarch\u00e9s.  Toute  surprise  haussi\u00e8re  sur  l\u2019inflation  pourrait \nprovoquer  une  r\u00e9\u00e9valuation  brutale  des  risques  sur  les \nmarch\u00e9s.  La  hausse  ou \nrisques \ng\u00e9opolitiques  (Moyen-Orient,  Cor\u00e9e  du  Nord,  mer  de  Chine, \nUkraine,  sanctions  russes\u2026)  et  politiques  est  une  source \nd\u2019incertitude suppl\u00e9mentaire. La politique am\u00e9ricaine a illustr\u00e9 \nle  risque  d\u2019un  retour  vers  davantage  de  protectionnisme.  La \nmise  en  place  de  mesures  protectionnistes  fortes  (ou  la \nmenace de telles mesures) pourrait affecter le dynamisme des \n\u00e9changes  internationaux  de  biens  et  services.  De  plus, \nl\u2019incertitude provoqu\u00e9e par ces \u00e9volutions politiques soudaines \nainsi  que  par  les  cons\u00e9quences  potentielles  des  \u00e9volutions \npolitiques \u00e0 venir dans l\u2019Union europ\u00e9enne pourrait peser sur \nl\u2019activit\u00e9  \u00e9conomique  et  la  demande  de  cr\u00e9dit,  tout  en \nrenfor\u00e7ant la volatilit\u00e9 des march\u00e9s financiers. \nEn zone euro, une p\u00e9riode prolong\u00e9e de faible croissance, un \ntaux d\u2019inflation bas et des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat faibles voire n\u00e9gatifs \nont eu par le pass\u00e9 et pourraient continuer \u00e0 avoir dans le futur \nun  impact  n\u00e9gatif  sur  les  banques  notamment  sur  la  marge \nd\u2019int\u00e9r\u00eat pour la Banque de d\u00e9tail. Le Groupe est expos\u00e9 \u00e0 un \nrisque  de  pertes  importantes  en  cas  d\u2019insolvabilit\u00e9  ou \nd\u2019incapacit\u00e9 de la part des \u00c9tats, des \u00e9tablissements financiers \nou d\u2019autres contreparties \u00e0 honorer leurs engagements vis-\u00e0-\nvis du Groupe. Une reprise des tensions au sein de la zone euro \npourrait  d\u00e9t\u00e9riorer  significativement  la  qualit\u00e9  des  actifs  du \nGroupe  et  accro\u00eetre  ses  pertes  sur  cr\u00e9dit  dans  les  pays \nconcern\u00e9s. L\u2019incapacit\u00e9 du Groupe \u00e0 recouvrer la valeur de ses \nactifs  \u00e9valu\u00e9e  conform\u00e9ment  aux  pourcentages  de \nrecouvrabilit\u00e9 estim\u00e9s sur la base de tendances historiques (qui \n\nl\u2019accumulation  de \n\ninadapt\u00e9es)  pourrait  encore  affecter \npourraient  s\u2019av\u00e9rer \nd\u00e9favorablement  ses  performances.  Le  Groupe  pourrait \n\u00e9galement \u00eatre contraint de recapitaliser des activit\u00e9s et/ou des \nfiliales dans la zone euro ou dans des pays d\u2019Europe centrale \nou  orientale  \u00e9troitement  li\u00e9s  \u00e0  la  zone  euro  en  cas  de \nd\u00e9gradation  macro\u00e9conomique  marqu\u00e9e.  Enfin,  les  activit\u00e9s \net/ou les filiales du Groupe dans certains pays pourraient \u00eatre \nsoumises  \u00e0  des  mesures  d\u2019urgence  ou  \u00e0  des  restrictions \nimpos\u00e9es par les autorit\u00e9s locales ou nationales qui pourraient \navoir  un  effet  d\u00e9favorable  sur  ses  activit\u00e9s,  sa  situation \nfinanci\u00e8re et ses r\u00e9sultats. \n\n2.  Certaines  mesures  exceptionnelles  prises  par  les  \u00c9tats,  les \nbanques centrales et les r\u00e9gulateurs pourraient \u00eatre amend\u00e9es \nou arr\u00eat\u00e9es. \nFace \u00e0 la crise financi\u00e8re, les \u00c9tats, les banques centrales et les \nr\u00e9gulateurs ont mis en place des mesures visant \u00e0 soutenir les \n\u00e9tablissements financiers et les \u00c9tats souverains, et par l\u00e0 m\u00eame \n\u00e0 stabiliser les march\u00e9s financiers. Depuis plusieurs ann\u00e9es, les \nbanques centrales ont pris des mesures afin de faciliter l\u2019acc\u00e8s \ndes  \u00e9tablissements  financiers  \u00e0  la  liquidit\u00e9,  notamment  en \nabaissant leurs taux d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 des niveaux historiquement bas. \nPlusieurs d\u2019entre elles ont accru sensiblement le montant et la \ndur\u00e9e  des  financements  accord\u00e9s  aux  banques.  Elles  ont \nassoupli  les  exigences  de  collat\u00e9ral  et,  dans  certains  cas,  ont \nappliqu\u00e9  des  mesures  exceptionnelles  afin  d\u2019injecter  des \nmontants  importants  de  liquidit\u00e9  dans  le  syst\u00e8me  financier,  y \ncompris  par \nle  biais  d\u2019achat  d\u2019obligations  souveraines, \nd\u2019obligations  d\u2019entreprises,  et  de  titres  adoss\u00e9s  \u00e0  des  cr\u00e9dits \nhypoth\u00e9caires. Ces banques centrales pourraient d\u00e9cider, seules \nou de fa\u00e7on concert\u00e9e, de durcir leurs politiques, ce qui pourrait \ndiminuer  de  mani\u00e8re  importante  et  brutale  les  flux  de  liquidit\u00e9 \ndans le syst\u00e8me financier et influer sur le niveau des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat. \nAux \u00c9tats-Unis, la Fed est dans un cycle de hausse de son taux \ndirecteur  depuis  d\u00e9cembre 2015.  Les  questions  portent \nd\u00e9sormais  sur  le  rythme  de  hausse  de  ce  taux  et  la  r\u00e9action \npotentielle de la politique mon\u00e9taire face aux choix de politique \nbudg\u00e9taire  de \nl\u2019administration  du  pr\u00e9sident  am\u00e9ricain \nDonald Trump  ou  aux  inflexions  du  taux  d\u2019inflation.  De  tels \nchangements  de  politique  mon\u00e9taire,  ou  les  pr\u00e9occupations \nquant \u00e0 leur impact potentiel, pourraient accro\u00eetre la volatilit\u00e9 des \nmarch\u00e9s financiers et augmenter les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat am\u00e9ricains de \nmani\u00e8re significative. Au regard de l\u2019incertitude sur la solidit\u00e9 de \nla  croissance  \u00e9conomique  am\u00e9ricaine  et  mondiale,  ces \nchangements pourraient avoir un effet d\u00e9favorable significatif sur \nles \u00e9tablissements financiers, et donc sur l\u2019activit\u00e9 du Groupe, sa \nsituation financi\u00e8re et ses r\u00e9sultats. \nEn zone euro, la BCE a initi\u00e9 son programme d\u2019achat d\u2019actifs \nen  mars 2015.  En  octobre 2017,  elle  a  annonc\u00e9  que  ses \nachats  mensuels  d\u2019actifs  seraient  ramen\u00e9s  \u00e0  30 milliards \nd\u2019euros \u00e0 partir de janvier 2018 et jusqu\u2019\u00e0 septembre 2018 \n\u00ab ou au-del\u00e0 \u00bb. La BCE a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019elle garderait son bilan \u00e0 \ntaille  constante \u00ab pour  une  p\u00e9riode  prolong\u00e9e \u00bb apr\u00e8s  la  fin \ndes  achats  d\u2019actifs  nets  (en  r\u00e9investissant  les  sommes \nper\u00e7ues lors de l\u2019arriv\u00e9e \u00e0 maturit\u00e9 des titres qu\u2019elle d\u00e9tient). \nPour autant, en d\u00e9pit de toutes ces mesures, une \u00e9ventuelle \nr\u00e9surgence  des  tensions  financi\u00e8res  dans  certains  \u00c9tats \nmembres  de  la  zone euro  ne  peut  \u00eatre  totalement  exclue ; \nceci  pourrait  \u00e9ventuellement  conduire  \u00e0  des  politiques \nnationales  de  restriction  des  mouvements  de  capitaux \ntransfrontaliers.  Par  ailleurs,  des  risques  de  resserrement \nmon\u00e9taire  plus  fort  qu\u2019attendu  ne  peuvent  \u00eatre  exclus,  par \nexemple, en cas de surprise haussi\u00e8re sur l\u2019inflation en zone \neuro  provoquant  une  correction  brutale  sur  les march\u00e9s et \nune hausse des primes de risque. \n\n138 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T\u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "FACTEURS DE RISQUES ET ADEQUATION DES FONDS PROPRES PROPRES", "Chapter_id": "4.0", "Subchapter_title": [], "Subchapter_id": [], "pdf_page": 138, "html_id": "138.html", "html_class": "", "sisters": [], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}