{"Body": "NOTES ANNEXES AUX \u00c9TATS FINANCIERS CONSOLID\u00c9S \n\n \n\n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n22    I   6 \n\nComptabilisation d\u2019un droit d\u2019utilisation par les preneurs \n\n \n\nEn date de mise \u00e0 disposition du bien lou\u00e9, le preneur doit enregistrer \u00e0 son actif un droit d\u2019utilisation du bien lou\u00e9 pour un montant \n\u00e9gal \u00e0 la valeur initiale de la dette locative augment\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des co\u00fbts directs initiaux, des paiements d\u2019avance et des co\u00fbts \nde remise en \u00e9tat. \n\nCet actif est ensuite amorti lin\u00e9airement sur la dur\u00e9e de la location retenue pour \u00e9valuer la dette locative. \n\nLa valeur de l\u2019actif est susceptible d\u2019\u00eatre ult\u00e9rieurement ajust\u00e9e en cas de modification du contrat de location, de r\u00e9estimation de la \ndur\u00e9e de location, ainsi que pour tenir compte des variations contractuelles des loyers li\u00e9es \u00e0 l\u2019application d\u2019indices ou de taux. \n\n \n \n\n \n\nLes droits d\u2019utilisation seront pr\u00e9sent\u00e9s au bilan du preneur dans \nles  rubriques  o\u00f9  sont  enregistr\u00e9es  les  biens  de  m\u00eame  nature \nd\u00e9tenus  en  pleine  propri\u00e9t\u00e9.  Dans  le  compte  de  r\u00e9sultat,  les \ndotations  aux  amortissements  des  droits  d\u2019utilisation  seront \npr\u00e9sent\u00e9es  avec  les  dotations  aux  amortissements  des  actifs \nimmobilis\u00e9s d\u00e9tenus en pleine propri\u00e9t\u00e9. \n\nORGANISATION DU PROGRAMME DE MISE EN \n\u0152UVRE DE LA NORME IFRS 16 \nApr\u00e8s  une  phase  d\u2019analyse  pr\u00e9liminaire  des  dispositions  de  la \nnorme  IFRS 16,  le  Groupe  a  initi\u00e9  d\u00e8s  le  4e trimestre  2016  des \ntravaux de cadrage pour l\u2019adaptation des syst\u00e8mes d\u2019information \net des processus et pour la d\u00e9finition du p\u00e9rim\u00e8tre des contrats \nconcern\u00e9s. \n\n\u00c0  cet  effet,  une  structure  projet  a  \u00e9t\u00e9  mise  en  place  sous  la \ngouvernance conjointe de la Direction financi\u00e8re et de la Direction \ndes ressources du Groupe. \n\nSur l\u2019ann\u00e9e 2017, le Groupe a entrepris une premi\u00e8re collecte des \ncontrats de location portant sur des actifs immobiliers et entam\u00e9 \nla  collecte  des  contrats  portant  sur  les  mat\u00e9riels  informatiques \npour alimenter une base de contrats en cours de construction. \n\nParall\u00e8lement, le Groupe a entrepris le d\u00e9veloppement d\u2019un outil \nde calcul et d\u2019exploitation de la base de contrats qui permettra de \ng\u00e9n\u00e9rer  les  donn\u00e9es  n\u00e9cessaires  \u00e0  la  comptabilisation  des \ncontrats de location sous IFRS 16. \n\n\u00c0 ce stade du projet de mise en \u0153uvre de la norme IFRS 16, les \ncons\u00e9quences  chiffr\u00e9es  de  son  application  sur  les  \u00e9tats \nfinanciers du Groupe ne peuvent \u00eatre raisonnablement estim\u00e9es. \n6. Recours \u00e0 des estimations et au \njugement \nPour \nla  pr\u00e9paration  des  comptes  consolid\u00e9s  du  Groupe, \nl\u2019application des principes et m\u00e9thodes comptables d\u00e9crits dans les \nnotes annexes conduit la Direction \u00e0 formuler des hypoth\u00e8ses et \u00e0 \nr\u00e9aliser  des  estimations  qui  peuvent  avoir  une  incidence  sur  les \nmontants comptabilis\u00e9s au compte de r\u00e9sultat ou parmi les gains et \npertes  comptabilis\u00e9s  directement  en  capitaux  propres,  sur \nl\u2019\u00e9valuation  des  actifs  et  passifs  au  bilan  et  sur  les  informations \npr\u00e9sent\u00e9es dans les notes annexes qui s\u2019y rapportent. \n\nPour  r\u00e9aliser  ces  estimations  et  \u00e9mettre  ces  hypoth\u00e8ses,  la \nDirection  utilise \nla  date \nd\u2019\u00e9tablissement  des  comptes  consolid\u00e9s  et  peut  recourir  \u00e0 \nl\u2019exercice  de  son  jugement.  Par  nature,  les  \u00e9valuations  fond\u00e9es \nsur ces estimations comportent des risques et incertitudes quant \n\ninformations  disponibles  \u00e0 \n\nles \n\n\u00e0  leur  r\u00e9alisation  dans  le  futur,  de  sorte  que  les  r\u00e9sultats  futurs \nd\u00e9finitifs  des  op\u00e9rations  concern\u00e9es  pourront  \u00eatre  diff\u00e9rents  de \nces  estimations  et  avoir  alors  une  incidence  significative  sur  les \n\u00e9tats financiers. \n\nLe recours \u00e0 des estimations concerne notamment les \u00e9valuations \nsuivantes : \n(cid:374) \n\nla juste valeur au bilan des instruments financiers non cot\u00e9s \nsur un march\u00e9 actif enregistr\u00e9s dans les rubriques Actifs ou \npassifs  financiers  \u00e0  la  juste  valeur  par  r\u00e9sultat,  Instruments \nd\u00e9riv\u00e9s  de  couverture  ou  Actifs  financiers  disponibles  \u00e0  la \nvente (cf. notes 3.1, 3.2, 3.3 et 3.4) ainsi que la juste valeur \ndes  instruments  \u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt amorti  pour  lesquels  cette \ninformation  doit  \u00eatre  pr\u00e9sent\u00e9e  dans  les  notes  annexes \n(cf. note 3.9) ; \n\n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\nle  montant  des  d\u00e9pr\u00e9ciations  des  actifs  financiers  (Pr\u00eats  et \ncr\u00e9ances,  Actifs  financiers  disponibles  \u00e0  la  vente,  Actifs \nfinanciers  d\u00e9tenus  jusqu\u2019\u00e0  l\u2019\u00e9ch\u00e9ance),  des  Immobilisations \ncorporelles  et  incorporelles  et  des  \u00c9carts  d\u2019acquisition \n(cf. notes 2.2, 3.8 et 8.4) ; \n\nles provisions enregistr\u00e9es au passif du bilan (en particulier les \nprovisions pour litiges dans un contexte juridique complexe et \nles  provisions  sur  avantages  du  personnel),  les  provisions \ntechniques  des  entreprises  d\u2019assurance  ainsi  que \nla \nparticipation aux b\u00e9n\u00e9fices diff\u00e9r\u00e9e (cf. notes 3.8, 4.3 et 5.2) ; \n\nle montant des actifs d\u2019imp\u00f4ts diff\u00e9r\u00e9s comptabilis\u00e9s au bilan \n(cf. note 6) ; \n\nl\u2019appr\u00e9ciation du contr\u00f4le pour la d\u00e9termination du p\u00e9rim\u00e8tre \ndes entit\u00e9s consolid\u00e9es, notamment dans le cas des entit\u00e9s \nstructur\u00e9es (cf. note 2) ; \n\nla  valeur  initiale  des  \u00e9carts  d\u2019acquisition  constat\u00e9s  lors  des \nregroupements d\u2019entreprises (cf. notes 2.1 et 2.2) ; \n\nla juste valeur retenue lors de la perte de contr\u00f4le d\u2019une filiale \nconsolid\u00e9e  pour  r\u00e9\u00e9valuer  la  quote-part  \u00e9ventuellement \nconserv\u00e9e par le Groupe dans cette entit\u00e9 (cf. note 2). \n\nLe  Royaume-Uni  a  organis\u00e9  le  23 juin  2016  un  r\u00e9f\u00e9rendum  lors \nduquel  une  majorit\u00e9  des  citoyens  britanniques  a  vot\u00e9  pour  une \nsortie de l\u2019Union europ\u00e9enne (Brexit). Ce vote a ouvert une longue \np\u00e9riode de n\u00e9gociations pour red\u00e9finir les relations \u00e9conomiques \nentre  le  Royaume-Uni  et  l\u2019Union  europ\u00e9enne.  Le  Groupe  suit \nl\u2019\u00e9volution des discussions et leurs cons\u00e9quences \u00e0 court, moyen \net long terme qui sont, le cas \u00e9ch\u00e9ant, prises en compte dans les \nhypoth\u00e8ses  et  estimations  retenues  pour  pr\u00e9parer  les  comptes \nconsolid\u00e9s. \n\n6\n\n \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 323 \n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["Notes annexes aux \u00e9tats financiers consolid\u00e9s"], "Subchapter_id": ["6.2"], "pdf_page": 323, "html_id": "323.html", "html_class": "", "sisters": [309, 310, 311, 312, 313, 314, 315, 316, 317, 318, 319, 320, 321, 322, 323, 324, 325, 326, 327, 328, 329, 330, 331, 332, 333, 334, 335, 336, 337, 338, 339, 340, 341, 342, 343, 344, 345, 346, 347, 348, 349, 350, 351, 352, 353, 354, 355, 356, 357, 358, 359, 360, 361, 362, 363, 364, 365, 366, 367, 368, 369, 370, 371, 372, 373, 374, 375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398, 399, 400, 401, 402, 403, 404, 405, 406, 407, 408, 409, 410, 411, 412, 413, 414, 415, 416, 417, 418, 419, 420, 421, 422, 423, 424, 425, 426, 427, 428, 429, 430, 431, 432, 433, 434, 435, 436, 437, 438, 439, 440, 441, 442, 443, 444, 445, 446, 447], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}