{"Body": "  \n \n\nA N N EXES \n\n \n\n \n\nRRESPONSABILIT\u00c9 SOCIALLE D\u2019ENTREPRISE  \n\n4  I  5 \n\nRESPONSABILIT\u00c9 SOCIALE D\u2019ENTREPRISE \u2013 CHIFFRES \nESSENTIELS DU GROUPE \n\n \n\nMettre en \u0153uvre une finance responsable \n\nRobeco SAM \n\nVIGEO \n\nSustainalytics \n\nFTSE4GOOD \n\nMSCI \n\nCarbone Disclosure Project \n\nEcovadis \n\nOekom \nNombre de collaborateurs dont les \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9mun\u00e9ration \nsont impact\u00e9s par la note Robeci SAM \nSecteurs couverts par nos politiques sectorielles et \ntransversales \nBarom\u00e8tre satisfaction client : Clients part. interrog\u00e9s \n\nBarom\u00e8tre satisfaction client : Clients pro. interrog\u00e9s \n\nBarom\u00e8tre satisfaction client : PME interrog\u00e9es \n\nTemps de r\u00e9ponse suite \u00e0 une r\u00e9clamation \n\nTemps de r\u00e9ponse du m\u00e9diateur en cas de d\u00e9saccord \n\nPP\u00e9rim\u00e8tre  \n\n \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nFrance \n\nGroupe \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nTemps de r\u00e9ponse de Boursorama suite \u00e0 une r\u00e9clamation \n\nBoursorama \n\nDossiers trait\u00e9s par le m\u00e9diateur, avis rendu \n\nNombre de demandes de m\u00e9diations \n\nBarom\u00e8tre de satisfaction client : Clients particuliers interrog\u00e9s \n\nBarom\u00e8tre de satisfaction client : Clients professionnels \ninterrog\u00e9s \n\nBarom\u00e8tre de satisfaction client : Entreprises interrog\u00e9es \n\nP\u00e9riodicit\u00e9 des enqu\u00eates de satisfaction  \n\nTransactions ayant fait l'objet d'une \u00e9valuation E&S \n\nEngagements sur les transactions subissant une \u00e9valuation \nE&S  \n\nMontants des Financements \u00e0 Impact Positif \n\nProduits structur\u00e9s \u00ab Finance \u00e0 Impact Positif \u00bb ou ayant un \nsous-jacent ESG qui ont \u00e9t\u00e9 souscrits par les clients \n\nEncours actuels g\u00e9r\u00e9s sous crit\u00e8res ESG \n\nFrance \n\nFrance \n\nCDN \n\nCDN \n\nCDN \n\nCDN \n\nGBIS \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nUUnit\u00e9  \n\n \n\nsur 100 \n\nsur 100 \n\nsur 100 \n\nsur 5 \n\nde AAA \u00e0 CCC \n\nde A+ \u00e0 C- \n\nsur 100 \n\n \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNbr jours \n\nNbr jours \n\nNbr jours \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNbr mois \n\nNombre \n\nMd EUR \n\nMd EUR \n\nM EUR \n\nM EUR \n\nEncours \u00c9pargne salariale lab\u00e9lis\u00e9e ISR \n\nGroupe \n\nM EUR \n\nActifs ISR g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les Activit\u00e9s de March\u00e9 \n\nGroupe \n\nMd EUR \n\n \n\nEncours ISR g\u00e9r\u00e9s par l'assurance vie \n\nOffre des supports financiers ISR \n\nActifs ISR sous gestion Lyxor \n\nActifs int\u00e9grant des approches de listes d'exclusion \nActifs int\u00e9grant des approches des th\u00e9matiques \nenvironnementales  \n\nActifs int\u00e9grant des approches de la s\u00e9lection ESG \n\nL'engagement soci\u00e9tal de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \nProjets soutenus par la Fondation depuis 2006 (nombre de \npays) \nPays soutenus par la Fondation depuis 2006 \n\nMontants vers\u00e9s par la Fondation depuis 2006 pour ces \nprojets \n\nMontants vers\u00e9s au titre du m\u00e9c\u00e9nat dans le champ de la \nsolidarit\u00e9 et de la culture \n\nActions de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences (collaborateurs \nimpliqu\u00e9s) \n\nCollaborateurs ayant particip\u00e9s au Citizen Commitment \n\nPays dans lesquels ont eu lieu des Citizen Commitment \n\n \n\nSogecap \n\nSogecap \n\nLyxor  \n\nLyxor \n\nLyxor  \n\nLyxor \n\n \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\n \n\nM EUR \n\nNombre \n\nMd EUR \n\nMd EUR \n\nM EUR \n\nM EUR  \n\n \n\nNombre \n\nNombre \n\nM EUR  \n\nM EUR \n\nNombre \n\nNombre  \n\nNombre  \n\nMontants vers\u00e9s \u00e0 des projets associatifs autour de l'insertion \npar le sport et la pratique culturelle  \n\nGroupe \n\nK EUR \n\nJourn\u00e9es Pro Bono organis\u00e9es depuis 2012 \n\nCollaborateurs ayant particip\u00e9 \u00e0 des journ\u00e9es Pro Bono depuis \n2012 \n\nNombre d'heures d\u00e9di\u00e9es aux journ\u00e9es Pro Bono depuis \n2012 \n\nGroupe \n\nGroupe  \n\nGroupe \n\nAccompagner l'entrepreneuriat et l'\u00e9conomie sociale et solidaire  \n\nPart des effectifs du Groupe se situant hors France \n\nPr\u00e9sence en Afrique, nombre de pays  \n\nNombre de clients en Afrique  \n\ndont nombre d'entreprises \n\nNombre de grandes et moyennes entreprises clientes du \nGroupe \n\nNombre de grandes et moyennes entreprises clientes du \nGroupe \nNombre de TPE clientes du Groupe en France \nNombre de PME clientes du Groupe en Europe (hors France) \nMontant des financements accord\u00e9s aux PME \n\nNombre de nouvelles relations entreprises  \n\nGroupe \n\nAfrique \n\nAfrique  \n\nAfrique \n\nFrance \n\nEurope/Russie \n\nFrance \n\nEurope/Russie \n\nFranfinance \n\nFrance \n\nJours \n\nNombre \n\nHeures \n\n% \n\nNombre \n\nMillions \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \nNombre  \nM EUR  \n\nNombre \n\nNombre de conventions de partenariat sign\u00e9s avec des IFI \n\nEurope/Russie \n\nNombre \n\nMontant des partenariats sign\u00e9s avec les Institutions \nFinanci\u00e8res Internationales des zones Europe et Russie \n\nEurope/Russie \n\nMd EUR \n\nLignes financ\u00e9es par les IFI'S en faveur des PME (78,5%) \n\nEurope/Russie \n\nMd EUR \n\nLignes financ\u00e9es par les IFI'S en faveur de l'environnement \n(5%) \n\nEurope/Russie \n\nM EUR \n\nNombre de contrats sign\u00e9s avec la BEI  \n\nMontants des contrats sign\u00e9s avec la BEI \n\nMontants des encours aupr\u00e8s des \u00c9tats et collectivit\u00e9s  \n\nMontants des encours aupr\u00e8s des \u00c9tats et collectivit\u00e9s \n\nNombre d'associations clientes \n\nNombre d'associations clientes \n\nAssociations solidaires partenaires du Groupe \n\nMontant des versements \u00e0 des associations solidaires \n\nAssociations b\u00e9n\u00e9ficiaires du service d'\u00e9pargne solidaire \n\nMontant vers\u00e9 aux associations partenaires des cartes \ncaritatives depuis 2008 \n\nServices d'\u00e9pargne solidaire \n\nEurope/Russie \n\nEurope/Russie \n\nGroupe \n\nFranfinance \n\nFrance \n\nFranfinance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nNombre \n\nM EUR \n\nMd EUR \n\nM EUR \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nM EUR \n\nNombre  \n\nM EUR \n\nNombre \n\n \n\n22015  \n\n22016  \n\n2017  \n\n \n\n882  \n\n557  \n\n774  \n\n44  \n\nBBBB  \n\n999B  \n\n668  \n\nC [Prime]  \n\n--  \n\n112  \n\n1120  000  \n\n114  500  \n\n55  000  \n\n--  \n\n--  \n\n--  \n\n2267  \n\n--  \n\n \n\n84  \n\n63  \n\n74  \n\n4  \n\nBBB  \n\nB  \n\n68  \n\nC [Prime]  \n\n433 4432 \n\n11  \n\n120  000  \n\n14  500  \n\n5  000  \n\n10  \n\n90  \n\n15  \n\n456  \n\n-  \n\n445  990  \n\n45  990  \n\n55  568  \n\n33  571  \n\n112  \n\n1106  \n\n66,6  \n\n11,86  \n\n--  \n\n2273  \n\n4406,8  \n\n00,99  \n\n \n\n440,02  \n\n441  \n\n00,32  \n\n-- \n\n-- \n\n-  \n\n \n\n7774  \n\n226  \n\n19  \n\n--  \n\n113  000  \n\n7  000  \n\n39  \n\n4430  \n\n440  \n\n213 \n\n5  568  \n\n3  571  \n\n12  \n\n84  \n\n5,0  \n\n2,24  \n\n5  \n\n134  \n\n452  \n\n1,5  \n\n \n\n59,74  \n\n54  \n\n13  \n\n00,8  \n\n4493 \n\n6  \n\n \n\n867  \n\n29  \n\n21  \n\n-  \n\n12  600  \n\n12  000  \n\n43  \n\n600  \n\n49  \n\n346 \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\nP\u00e9rim\u00e8tre  \n\nMontants des int\u00e9r\u00eats revers\u00e9s au titre du service d'\u00e9pargne \nsolidaire \nMontant des dons vers\u00e9s par les clients au titre du service \nd'\u00e9pargne solidaire \nMontant de l'abondement du Groupe au titre du service \nd'\u00e9pargne solidaire \n\nAssociations partenaires du Programme des cartes caritatives \nMontant vers\u00e9 aux associations partenaires des cartes \ncaritatives  \nAssociations b\u00e9n\u00e9ficiaires du programme Filigrane \n\nMontant vers\u00e9 aux associations du programme Filigrane \n\nMontant vers\u00e9 au Secours populaire fran\u00e7ais pour l'op\u00e9ration \nparrainage \nMicrofinance \u00e0 l'international : Montant financ\u00e9 \n\nMontant des autorisations accord\u00e9es par le Groupe aux IMF \n\nIMF b\u00e9n\u00e9ficiaires des montants accord\u00e9s par le Groupe \n\nIMF dans lesquelles le Groupe est pr\u00e9sent au capital \n\nMontant des lignes de financement octroy\u00e9es \u00e0 l'ADIE \n\nPr\u00eats financ\u00e9s par l'ADIE avec l'aide de la Banque \n\nMicrocr\u00e9dits financ\u00e9s par le Groupe au travers de l'ADIE \n\nMontant moyen des microcr\u00e9dits octroy\u00e9s \nEmplois cr\u00e9\u00e9s ou maintenus gr\u00e2ce \u00e0 des microcr\u00e9dits \nprofessionnels \nEmplois cr\u00e9\u00e9s ou maintenus gr\u00e2ce \u00e0 des microcr\u00e9dits \npersonnels pour l'emploi \nClients b\u00e9n\u00e9ficiant des services bancaires de base \nClients b\u00e9n\u00e9ficiant des services bancaires de base au Cr\u00e9dit \ndu Nord \n\nClients d\u00e9tenteurs de l'offre G\u00e9n\u00e9ris et \u00e9quivalent (dont CDN) \n\nClients Manko \n\nNombre de cr\u00e9dits accord\u00e9s  \n\nMontant des cr\u00e9dits octroy\u00e9s par Manko \u00e0 ses clients \n\nPrise en charge par les plateformes de n\u00e9gociation amiable \n\nClients ayant retrouv\u00e9 une situation financi\u00e8re assainie apr\u00e8s \nprise en charge des plateformes \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nEurope \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nCDN \n\nFrance \n\nAfrique \n\nAfrique \n\nAfrique \n\nFrance \n\nFrance \n\nUnit\u00e9  \n\nEUR \n\nEUR \n\nEUR \n\nNombre \n\nK EUR \n\nNombre \n\nEUR \n\nEUR \n\nM EUR \n\nM EUR \n\nNombre \n\nNombre \n\nM EUR \n\nM EUR \n\nNombre \n\nEUR \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nNombre \n\nM EUR \n\nNombre \n\n% \n\nLe r\u00f4le de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale dans le lutte contre le changement climatique  \n\nObjectif : Montants mobilis\u00e9s en conseil et financement de la \nTransition Energ\u00e9tique entre 2016 et 2020  \n\ndont objectif: Montants mobilis\u00e9s en conseil et financement \nde projets dans les \u00e9nergies renouvelables entre 2016 et \n2020 \ndont objectif: Montants nominaux dirig\u00e9s ou co-dirig\u00e9s \nd'\u00e9mission de Green bonds entre 2016 et 2020 \n\nNombre d'obligations verte dirig\u00e9es ou co-dirig\u00e9es \n\nMontant des \u00e9missions des obligations vertes sur 2016-2017 \nMontant en conseils et financements de projets d'\u00c9nergie \nRenouvelable sur 2016-2017 \nMontant des financements verts \n\nParc automobile \u00e9lectrique d'ALD \n\n-  \n\nParc automobile \u00e9lectrique et hybride d'ALD  \n\nMontant des encours LDD  \n\nCr\u00e9dits expresso \u00ab v\u00e9hicules propres \u00bb accord\u00e9s depuis sa \nmise en place \n\nCr\u00e9dits expresso accord\u00e9s depuis leur mise en place \n\nMontant vers\u00e9 par le biais des cartes affaires \u00e0 l'ONF \n\nR\u00e9duire l'empreinte carbone du Groupe \n\nMontant de la taxe carbone interne collect\u00e9e \n\nNombre d'initiatives r\u00e9compens\u00e9es dans le cadre du process \nde la taxe carbone interne depuis 2012 \n\n\u00c9conomies r\u00e9alis\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la taxe carbone interne, sur les \nfrais g\u00e9n\u00e9raux depuis 2012 \n\n\u00c9conomies de Gaz \u00e0 Effet de serre \u00e9vit\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la taxe \ncarbone interne depuis 2012 \n\n\u00c9conomies d'\u00e9nergie r\u00e9alis\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la taxe carbone interne, \ndepuis 2012 \n\nGroupe  \n\nMd EUR  \n\nGroupe \n\nMd EUR \n\nGroupe \n\nFrance \n\nFrance \n\nGroupe \n\nGroupe \nMonde \n\nMonde \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance \n\nFrance  \n\n \n\nMd EUR \n\nNombre \n\nMd EUR \n\nMd EUR \n\nMd EUR \nV\u00e9hicules \n\nV\u00e9hicules \n\nMd EUR \n\nNombre \n\nM EUR \n\nEUR  \n\n \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nM EUR \n\nNombre \n\nM EUR \n\nPrix interne du carbone au niveau du Groupe \n\nGroupe \n\nEUR/TCO2 e \n\n \n\n84  \n\n64  \n\n74  \n\n4  \n\nA  \n\nA-- \n\n70  \n\nC-- \n\n43  487  \n\n12  \n\n150  000  \n\n15  000  \n\n4  000  \n\n10  \n\n90  \n\n15  \n\n500  \n\n5  418  \n\n46  871  \n\n5  779  \n\n3  718  \n\n12  \n\n97  \n\n5,5  \n\n2,70  \n\n174  \n\n190  \n\n542  \n\n1,65  \n\n \n\n98,9  \n\n56  \n\n18  \n\n1,1  \n\n722  \n\n27  \n\n \n\n951  \n\n29  \n\n24  \n\n19,1  \n\n16  300  \n\n8  000  \n\n30  \n\n440  \n\n51  \n\n2015  \n\n2273  000  \n\n2388 0067 \n\n201  \n\n282  576  \n\n234  059  \n\n233 8809 \n\n233 4408 \n\n28  \n\n8844,3  \n\n22  \n\n55444 8839 \n\n11455 6640 \n\n--  \n\n996  \n\n335  \n\n55  \n\n99,2  \n\n77,4  \n\n22  139  \n\n33  041  \n\n11  600  \n\n5500  \n\n88  906  \n\n--  \n\n338  527  \n\n55  000  \n\n--  \n\n88  \n\n29  \n\n882,8  \n\n2  \n\n4755 4451 \n\n-  \n\n-  \n\n109  \n\n37  \n\n5  \n\n9,6  \n\n9  \n\n2  326  \n\n3  178  \n\n2  405  \n\n-  \n\n10  672  \n\n840  \n\n46  033  \n\n8  500  \n\n5  500  \n\n16  \n\n333  000  \n\n28  000  \n\n667  \n\n-  \n\n10  \n\n- \n\n66  \n\n--  \n\n--  \n\n11,97  \n6  700 \n\n3  000 \n\n8  \n\n66  695  \n\n88  \n\n126  855  \n\n \n\n110  \n\n33,4  \n\n1119  \n\n113  \n\n70  \n\n \n\n10  \n\n- \n\n8  \n\n-  \n\n-  \n\n3,12  \n9  132 \n\n9  132 \n\n8  \n\n10  000  \n\n128  \n\n151  261  \n\n \n\n10  \n\n3,1  \n\n185  \n\n26  \n\n2017  \n\n354  075  \n\n3033 1156 \n\n500 9920 \n\n29  \n\n1  056,,9 \n\n2  \n\n375  300  \n\n1900 7758 \n\n38,1  \n\n110,6  \n\n35  \n\n5  \n\n11,5  \n\n9,7  \n\n2  459  \n\n3  942  \n\n1  525  \n\n837  \n\n11  687  \n\n1  007  \n\n51  112  \n\n10  000  \n\n5  725  \n\n27  \n\n31  000  \n\n70  \n\n100  \n\n15  \n\n85 \n\n27  \n\n30,4  \n\n8,3  \n\n2,89  \n10  268 \n\n18  393 \n\n8,19  \n\n13  503  \n\n170  \n\n180  636  \n\n \n\n10  \n\n3,1  \n\n240  \n\n95  \n\n5\n\n366  \n\n \n\nObjectif: R\u00e9duction des \u00e9missions de GES \u00e0 2020 par rapport \n\u00e0 2014 \n\n22  000 \n\n22  600 \n\n2  800 \n\n660  \n\n118  \n\n3,5  \n\n120  000  \n\n880  000  \n\n60  \n\n18  \n\n3,4  \n\n150  000  \n\n85  000  \n\n--  \n\n-  \n\n2260  000  \n\n240  000  \n\n-  \n-  \n\n-  \n-  \n\n224  088  \n\n19  341  \n\n-  \n\n--  \n\n--  \n\n--  \n\n--  \n\n--  \n\n-  \n\n-  \n\n-  \n\n-  \n\n-  \n\n-  \n\n116,0  \n\n--  \n\n16,5  \n\n-  \n\n1100  000  \n\n100  000  \n\n-  \n\n550  \n\n11,9  \n\n40  \n\n3,96  \n\n444  267  \n\n-  \n\n49  \n\n1,8  \n\n38  \n\n4,84  \n\n47  639  \n\n60  \n\n19  \n\n4,0  \n\n150  000  \n\n92  000  \n\n195  683  \n\n245  000  \n183  844  \n\n266  \n\n19  664  \n\n9  \n\n1,6  \n\n1,26  \n\n80,50  \n\n4  \n\n240  \n\n15,7  \n\n65  \n\n100  000  \n\n2  629  \n\n49  \n\n9,6  \n\n37  \n\n5,90  \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n \n\n \n\n \n \n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\nR\u00e9duction effective des \u00e9missions de GES \u00e0 2020 par rapport \n\u00e0 2014 \nObjectif: Augmentation des performances \u00e9nerg\u00e9tiques des \nimmeubles en 2020 par rapport \u00e0 2014 \nPerformances \u00e9nerg\u00e9tiques par rapport \u00e0 2014 \n\nImmeubles certifi\u00e9s ISO 50001 \n\n \n\nSurfaces du parc immobilier  \n\nConsommation d'eau  \n\nConsommation totale d'\u00e9nergie \n\nConsommation totale par occupant \nConsommation totale d'\u00e9lectricit\u00e9 \nConsommation d'\u00e9lectricit\u00e9 par occupant \nPart d'\u00e9lectricit\u00e9 verte dans les consommations d'\u00e9lectricit\u00e9 du \nGroupe \nProduction d'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine renouvelable (m\u00e9thanisation \net solaire) \n\nProduction de d\u00e9chet  \n\nPart des d\u00e9chets recycl\u00e9s \n\nKm parcourus par l'ensemble des collaborateurs \n\nNombre moyen de km parcourus par collaborateur \n\nConsommation totale de papier(1) \n\nConsommation de papier de bureau par occupant \n\nPart du papier recycl\u00e9 dans la consommation de papier  \n\nR\u00e9duction de la consommation de papier par an \n\nEmpreinte carbone \n\nEmpreinte carbone par occupant \n\nSCOPE 1(2) \n\nSCOPE 2(3) \n\nSCOPE 3(4) \n\n \n\nGroupe \n\nTonnes \n\n44  700  \n\n11  000  \n\n38  000  \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nFrance \n\n \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \nGroupe \nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\nGroupe \n\n \n\nGWh \n\n330  \n\n% \n\n% \n\n% \n\n% \n\nNombre \n\n- \n\n- \n\n--  \n\n--  \n\n--  \n\n \n\nAn. de r\u00e9f. 2014  \n\nM de m2 \n\nM de m3 \n\nGWh \n\nKWh \nGWh \nKWh \n\n% \n\nGWh \n\n44,04 \n\n11,99  \n\n8898  \n\n55  939  \n6627  \n44  145  \n\n114  \n\n00,30  \n\n58  \n\n-220 \n\n-99,0 \n\n20  \n\n8,9  \n\n19  \n\n2016  \n\n44,01  \n\n1,87  \n\n818  \n\n5  323  \n588  \n3  829  \n\n29  \n\n1,57  \n\n220  \n\n-225 \n\n-113,3 \n\n20  \n\n11,5  \n\n19  \n2017 \n\n3,98  \n\n1,82  \n\n795  \n\n5  009  \n582  \n3  670  \n\n36  \n\n1,68  \n\nTonnes \n\n22  127  \n\n18  199  \n\n15  075  \n\n% \n\nM Km \n\nKm \n\nTonnes \n\nKg \n\n% \n\n% \n\nT de Co2 \nT de CO2 \ne/Occ. \nT CO2 e \n\nT CO2 e \n\nT CO2 e \n\n \n\n227  \n\n5508  \n\n33  435  \n\n117  483  \n\n1117  \n\n339  \n\n--66,4 \n\n3357  294  \n\n2,52  \n\n337  146  \n\n2206  045  \n\n114  103  \n\n \n\n54  \n\n523  \n\n3  514  \n\n14  386  \n\n95  \n\n53  \n\n-112 \n\n332  946  \n\n2,29  \n\n29  991  \n\n196  253  \n\n106  702  \n\n \n\n61  \n\n524  \n\n3  438  \n\n13  349  \n\n86  \n\n44  \n\n-77 \n\n327  469  \n\n2,18  \n\n29  174  \n\n195  022  \n\n103  273  \n\n \n\nInclut le papier de bureau, les documents destin\u00e9s \u00e0 la client\u00e8le, les enveloppes, les relev\u00e9s de comptes et les autres types de papier. \n\n(1) \n(2)  Comprend les \u00e9missions directes li\u00e9es la consommation d'\u00e9nergie et les fuites de gaz fluor\u00e9s. \n(3)  Comprend les \u00e9missions indirectes li\u00e9es \u00e0 la consommation d'\u00e9nergie. \n(4)  Comprend  les  \u00e9missions  de  GES  de  la  consommation  l'ensemble  du  papier,  les  d\u00e9placements  professionnels,  le  transport  marchandises,  les \n\nconsommations d'\u00e9nergie des Data centers h\u00e9berg\u00e9s en France et les d\u00e9chets. \n\n \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 293 \n\n\f", "Chapter_title": "RESPONSABILITE SOCIALE D'ENTREPRISE", "Chapter_id": "5.0", "Subchapter_title": ["Annexes"], "Subchapter_id": ["5.4"], "pdf_page": 293, "html_id": "293.html", "html_class": "", "sisters": [291, 292, 293, 294, 295, 296], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}