{"Body": " \n \n\nNOTES ANNEXES AUX \u00c9TATS FINANCIERS CONSOLID\u00c9S \n\n \n\n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n22    I   6 \n\n2 .   N O T E S   A N N E X E S   A U X   \u00c9 TAT S  \n\nF I N A N C I E R S   C O N S O L I D \u00c9 S  \n\nCes comptes consolid\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par le Conseil d\u2019administration du 7 f\u00e9vrier 2018. \n\nNOTE 1 - PRINCIPALES R\u00c8GLES D\u2019\u00c9VALUATION  \nET DE PR\u00c9SENTATION DES COMPTES CONSOLID\u00c9S \n1. Introduction \n\nR\u00c9F\u00c9RENTIEL COMPTABLE \n\n \n\n \n\n \n\nEn  application  du  r\u00e8glement  europ\u00e9en  1606/2002  du  19 juillet  2002  sur  l\u2019application  des  normes  comptables \ninternationales, le groupe Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale (\u00ab le Groupe \u00bb) a \u00e9tabli ses comptes consolid\u00e9s au titre de l\u2019exercice clos le \n31 d\u00e9cembre 2017 en conformit\u00e9 avec le r\u00e9f\u00e9rentiel IFRS (International Financial Reporting Standards) tel qu\u2019adopt\u00e9 dans \nl\u2019Union europ\u00e9enne et applicable \u00e0 cette date. \n\nCe r\u00e9f\u00e9rentiel est disponible sur le site internet de la Commission europ\u00e9enne \u00e0 l\u2019adresse suivante : \n\nhttp://ec.europa.eu/finance/company-reporting/standards-interpretations/index_fr.htm \n\nLe Groupe a \u00e9galement continu\u00e9 \u00e0 utiliser les dispositions de la norme IAS 39, telle qu\u2019adopt\u00e9e dans l\u2019Union europ\u00e9enne, \nrelatives \u00e0 l\u2019application de la comptabilit\u00e9 de macro-couverture de juste valeur (IAS 39 \u00ab carve out \u00bb). \n\nPR\u00c9SENTATION DES \u00c9TATS FINANCIERS \n\nEn l\u2019absence de mod\u00e8le impos\u00e9 par le r\u00e9f\u00e9rentiel IFRS, le format des \u00e9tats de synth\u00e8se utilis\u00e9 est conforme au format \ndes \u00e9tats de synth\u00e8se propos\u00e9 par l\u2019organisme fran\u00e7ais de normalisation comptable, l\u2019Autorit\u00e9 des Normes Comptables, \ndans sa recommandation n\u00b0 2013-04 du 7 novembre 2013. \n\nLes informations pr\u00e9sent\u00e9es dans les annexes aux \u00e9tats financiers consolid\u00e9s se concentrent sur celles qui rev\u00eatent un \ncaract\u00e8re  pertinent  et mat\u00e9riel au  regard  des \u00e9tats  financiers  du  Groupe,  de  ses  activit\u00e9s  et  des circonstances  dans \nlesquelles celles-ci se sont r\u00e9alis\u00e9es au cours de la p\u00e9riode. \n\nMONNAIE DE PR\u00c9SENTATION \n\nLa monnaie de pr\u00e9sentation des comptes consolid\u00e9s est l\u2019euro. \n\nLorsqu\u2019il est exprim\u00e9 en devises, le bilan des soci\u00e9t\u00e9s consolid\u00e9es est converti en euros sur la base des cours de change \nofficiels \u00e0 la date de cl\u00f4ture. Les postes du compte de r\u00e9sultat sont convertis en euros sur la base du cours de change \nmoyen du mois de leur r\u00e9alisation. \n\nLes montants  pr\u00e9sent\u00e9s  dans  les \u00e9tats  financiers et  dans  les  notes annexes  sont exprim\u00e9s en  millions  d\u2019euros,  sauf \nmention contraire. Les effets d\u2019arrondis peuvent g\u00e9n\u00e9rer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des \u00e9carts entre les montants pr\u00e9sent\u00e9s dans \nles \u00e9tats financiers et ceux pr\u00e9sent\u00e9s dans les notes annexes. \n\n6\n\n2. Nouvelles normes applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2017\n\nAmendements \u00e0 IAS 12 \u00ab comptabilisation d\u2019actifs d\u2019imp\u00f4ts diff\u00e9r\u00e9s au titre de pertes latentes \u00bb. \n\nAmendements \u00e0 IAS 7 \u00ab Initiative concernant les informations \u00e0 fournir \u00bb. \n\nL\u2019application de ces amendements n\u2019a aucun effet significatif sur le r\u00e9sultat net et les capitaux propres du Groupe. \n\n \n\n \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 309 \n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["\u00c9tats financiers consolid\u00e9s"], "Subchapter_id": ["6.1"], "pdf_page": 309, "html_id": "309.html", "html_class": "", "sisters": [302, 303, 304, 305, 306, 307, 308], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}