{"Body": "3  I  1 \n\n \n\n \nGGOUVERNEMENT DD\u2019ENTREPRISE  \n \n\n \n\nRAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\n \n\n \n\nN\u00e9e le 5 ao\u00fbt 1950 \nPPremi\u00e8re nomination :: 2011 \n\u00c9\u00c9ch\u00e9ance du mandat :: 2019 \nD\u00e9tient 1 000 actions\nAAdresse professionnelle ::\nTours Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale,\n75886 Paris Cedex 18\n\n \n\nN\u00e9 le 1er avril 1949 \nPremi\u00e8re nomination  : 2015 \n\u00c9ch\u00e9ance du mandat  : 2019 \nD\u00e9tient 1 200 actions \nAdresse professionnelle  :  \n1 place Samuel-de-\nChamplain, \nFaubourg de l\u2019Arche, \n92930 Paris La D\u00e9fense \n\n   Ana-Maria LLOPIS RIVAS \n\nPr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral fondateur Global Ideas4all, S.L. \nAdministrateur ind\u00e9pendant, membre du Comit\u00e9 des nominations et du gouvernement \nd\u2019entreprise \n\nBiographie  \nDe nationalit\u00e9 espagnole, a travaill\u00e9 11 ans dans le secteur bancaire espagnol (Banesto et groupe Santander),\no\u00f9 elle a notamment fond\u00e9 une banque et un courtier en ligne ; Pr\u00e9sident ex\u00e9cutif de Razona, soci\u00e9t\u00e9 de conseil\nau secteur financier, a ensuite \u00e9t\u00e9 Vice-Pr\u00e9sident ex\u00e9cutif des march\u00e9s financiers et assurances de la soci\u00e9t\u00e9 de\nconseil Indra, parall\u00e8lement administrateur non ex\u00e9cutif et membre du Comit\u00e9 d\u2019audit de Reckitt-Benckiser, puis\nmembre du Conseil de surveillance de ABN AMRO. Elle est actuellement Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral fondateur\nde Global Ideas4all, S.L. et Pr\u00e9sident non ex\u00e9cutif du Conseil d\u2019administration de DIA Group SA. \n\nAutres mandats en cours \n\n \n\nSoci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es \u00e9trang\u00e8res : \n(cid:374)  Pr\u00e9sident \n\nnon \n\nConseil \nd\u2019administration :  DIA  Group  SA  (Espagne) \n(depuis 2011). \n\nex\u00e9cutif \n\ndu \n\nAutres  mandats  et \nfonctions  \u00e9chus  dans \nd\u2019autres  soci\u00e9t\u00e9s  au  cours  des  cinq  derni\u00e8res \nann\u00e9es  \n(cid:374)  Administrateur : AXA Spain (Espagne) (de 2013 \u00e0\n2015),  R&R  Music  (Royaume-Uni)  (de  2012  \u00e0\n2014).  \n\nSoci\u00e9t\u00e9s non cot\u00e9es \u00e9trang\u00e8res : \n(cid:374)  Pr\u00e9sident-Directeur  g\u00e9n\u00e9ral  fondateur :  Global\n\nIdeas4all, S.L. (Espagne) (depuis 2008). \n\n  G\u00e9rard MESTRALLET \n\nPr\u00e9sident du Conseil d\u2019administration d\u2019ENGIE \nAdministrateur ind\u00e9pendant, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des nominations et du gouvernement \nd\u2019entreprise et membre du Comit\u00e9 des r\u00e9mun\u00e9rations \n\nBiographie  \nDipl\u00f4m\u00e9  de  l\u2019\u00c9cole  polytechnique  et  de  l\u2019\u00c9cole  nationale  d\u2019administration.  A  occup\u00e9  divers  postes  dans\nl\u2019Administration avant  de rejoindre en  1984  la  Compagnie Financi\u00e8re  de Suez  o\u00f9  il a \u00e9t\u00e9  Charg\u00e9  de  mission\naupr\u00e8s du Pr\u00e9sident puis D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral adjoint pour les affaires industrielles. En f\u00e9vrier 1991, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9\nAdministrateur  d\u00e9l\u00e9gu\u00e9  de la  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  de  Belgique.  En  juillet 1995,  il est  devenu Pr\u00e9sident-Directeur\ng\u00e9n\u00e9ral de la Compagnie de Suez puis, en juin 1997, Pr\u00e9sident du Directoire de Suez Lyonnaise des Eaux et\nenfin en 2001, Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Suez. De juillet 2008 \u00e0 mai 2016, il est Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral\ndu groupe ENGIE (anciennement GDF SUEZ). Depuis mai 2016, Pr\u00e9sident du Conseil d\u2019administration \u00e0 la suite\nde la dissociation des fonctions de Pr\u00e9sident et Directeur g\u00e9n\u00e9ral.\n\nAutres mandats en cours  \n\n  Autres mandats et fonctions \u00e9chus dans d\u2019autres \n\nsoci\u00e9t\u00e9s au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es\n\nSoci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es fran\u00e7aises : \n(cid:374)  Pr\u00e9sident  du  Conseil  d\u2019administration :  ENGIE* \n\n(depuis 2016), SUEZ* (depuis 2008). \n\n2016).\n\n  (cid:374) Pr\u00e9sident-Directeur  g\u00e9n\u00e9ral :  ENGIE*  (de  2008  \u00e0 \n\n(cid:374)  Pr\u00e9sident  du  Conseil  d\u2019administration :  Electrabel* \n(de  2010  \u00e0  2016),  ENGIE  Energy \n(Belgique) \nManagement Trading* (Belgique) (de 2010 \u00e0 2016),\nENGIE  \u00c9nergie  Services*  (de  2005  \u00e0  2016),  GDF \nSUEZ Rassembleurs d\u2019\u00c9nergies S.A.S* (de 2011 \u00e0 \n2014),  GDF  SUEZ  Belgium*  (Belgique)  (de  2010  \u00e0\n2014). \n\n(cid:374)  Vice-pr\u00e9sident du Conseil d\u2019administration : Aguas\n\nde Barcelona (Espagne) (de 2010 \u00e0 2015). \n\n(cid:374)  Administrateur : International Power* (Royaume-Uni) \n(de 2011 \u00e0 2016), Saint-Gobain (de 1995 \u00e0 2015),\nPargesa Holding SA (Suisse) (de 1998 \u00e0 2014).  \n\nSoci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es \u00e9trang\u00e8res : \n(cid:374)  Membre  du  Conseil  de  surveillance :  Siemens\n\nAG (Allemagne) (de 2013 \u00e0 janvier 2018). \n\n* Groupe ENGIE \n\n \n\n \n\n80 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 80, "html_id": "80.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}