{"Body": "RAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\n \nGGOUVERNEMENT D\u2019ENTREPPRISE  \n\n \n\n1  I  3 \n\n  \n \n\nAUTRES AVANTAGES DES DIRIGEANTS \nMANDATAIRES SOCIAUX EX\u00c9CUTIFS \nLes Dirigeants mandataires sociaux ex\u00e9cutifs b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une \nvoiture de fonction qu\u2019ils peuvent utiliser \u00e0 titre priv\u00e9, ainsi que \nd\u2019un  contrat  de  pr\u00e9voyance  dont  les  garanties  de  couverture \nsant\u00e9 et d\u2019assurance d\u00e9c\u00e8s invalidit\u00e9 sont align\u00e9es sur celles du \npersonnel. \n\nR\u00c9MUN\u00c9RATION VARIABLE EXCEPTIONNELLE \nSoci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  n\u2019a  pas  pour  pratique  d\u2019attribuer  de \nr\u00e9mun\u00e9ration  variable  exceptionnelle  \u00e0  ses  Dirigeants \nmandataires sociaux ex\u00e9cutifs. N\u00e9anmoins, compte tenu de la \nnouvelle  l\u00e9gislation  imposant  un  vote  ex  ante  portant  sur \nl\u2019ensemble des dispositions de la politique de r\u00e9mun\u00e9ration, le \nConseil d\u2019administration a souhait\u00e9 se r\u00e9server la possibilit\u00e9 de \nverser, \nvariable \ncompl\u00e9mentaire en cas de circonstances tr\u00e8s particuli\u00e8res, par \nexemple  en  raison  de  leur  importance  pour  la  Soci\u00e9t\u00e9  ou  de \nl\u2019implication  qu\u2019elles  exigent  et  des  difficult\u00e9s  qu\u2019elles \npr\u00e9sentent. Cette r\u00e9mun\u00e9ration serait motiv\u00e9e et fix\u00e9e dans le \nrespect  des  principes  g\u00e9n\u00e9raux  du  Code  AFEP-MEDEF  en \nmati\u00e8re de r\u00e9mun\u00e9ration et des recommandations de l\u2019AMF. \n\nle  cas  \u00e9ch\u00e9ant,  une \n\nr\u00e9mun\u00e9ration \n\nElle  respectera  les  modalit\u00e9s  de  paiement  de  la  part  variable \nannuelle, c'est-\u00e0-dire qu\u2019elle serait diff\u00e9r\u00e9e pour partie sur trois ans \net soumise aux m\u00eames conditions d\u2019acquisition. Elle int\u00e9grerait la \ncomposante variable plafonn\u00e9e \u00e0 200% de la part fixe. \n\nNOMINATION D\u2019UN NOUVEAU DIRIGEANT \nMANDATAIRE SOCIAL \nDe fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, les composantes de r\u00e9mun\u00e9ration ainsi que \nsa  structure  d\u00e9crite  dans  cette  politique  de  r\u00e9mun\u00e9ration \ns\u2019appliqueront \u00e9galement \u00e0 tout nouveau Dirigeant mandataire \nsocial qui serait nomm\u00e9 durant la p\u00e9riode d\u2019application de cette \npolitique, prenant en compte son p\u00e9rim\u00e8tre de responsabilit\u00e9 et \nson  exp\u00e9rience  professionnelle.  Ce  principe  s\u2019appliquera \n\u00e9galement  aux  autres  avantages  offerts  aux  Dirigeants \nmandataires  sociaux  (retraite  compl\u00e9mentaire,  contrat  de \npr\u00e9voyance, etc.). \n\nAinsi, il appartiendra au Conseil d\u2019administration de d\u00e9terminer \nla  r\u00e9mun\u00e9ration  fixe  correspondant  \u00e0  ces  caract\u00e9ristiques,  en \ncoh\u00e9rence  avec  celle  des  Dirigeants  mandataires  sociaux \nactuels et les pratiques des \u00e9tablissements financiers europ\u00e9ens \ncomparables. \n\nEnfin,  si  ce  dernier  ne  vient  pas  d\u2019une  entit\u00e9  issue  du  groupe \nSoci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale,  il/elle  pourrait  b\u00e9n\u00e9ficier  d\u2019une  indemnit\u00e9  de \nprise  de  fonction  afin  de  compenser,  le  cas  \u00e9ch\u00e9ant,  la \nr\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 laquelle il/elle a renonc\u00e9 en quittant son pr\u00e9c\u00e9dent \nemployeur.  L\u2019acquisition  de  cette  r\u00e9mun\u00e9ration  serait  diff\u00e9r\u00e9e \ndans  le  temps  et  soumise  \u00e0  la  r\u00e9alisation  de  conditions  de \nperformance  similaires  \u00e0  celles  appliqu\u00e9es  \u00e0  la  r\u00e9mun\u00e9ration \nvariable diff\u00e9r\u00e9e des Dirigeants mandataires sociaux ex\u00e9cutifs. \nR\u00e9mun\u00e9ration des Dirigeants \nmandataires sociaux au titre de \nl\u2019exercice 2017 \nLa r\u00e9mun\u00e9ration des Dirigeants mandataires sociaux au titre de \nl\u2019exercice  2017  est  conforme  \u00e0  la  politique  de  r\u00e9mun\u00e9ration \napprouv\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 23 mai 2017. \n\nla  composante  variable,  c\u2019est-\u00e0-dire \n\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L. 225-100 du Code de commerce, le \nversement  de \nla \nr\u00e9mun\u00e9ration variable annuelle et l\u2019int\u00e9ressement \u00e0 long terme, \nou exceptionnelle de cette r\u00e9mun\u00e9ration ne pourra \u00eatre effectu\u00e9 \navant  d\u2019obtenir  l\u2019approbation  de  l\u2019Assembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale  du \n23 mai 2018. \n\n3\n\nR\u00c9MUN\u00c9RATION DU PR\u00c9SIDENT NON \nEX\u00c9CUTIF \nLa r\u00e9mun\u00e9ration de M. Lorenzo Bini Smaghi est rest\u00e9e inchang\u00e9e \nau cours de l\u2019exercice 2017. Elle s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 850 000 euros brut par \nan, montant fixe depuis sa nomination en tant que Pr\u00e9sident du \nConseil d\u2019administration le 19 mai 2015. \n\nIl ne per\u00e7oit ni r\u00e9mun\u00e9ration variable ni jetons de pr\u00e9sence, ni \ntitres, ni r\u00e9mun\u00e9ration li\u00e9e \u00e0 la performance de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \nou du Groupe. \n\nUn  logement  est  mis  \u00e0  sa  disposition  pour  l\u2019exercice  de  ses \nfonctions \u00e0 Paris. \n\nR\u00c9MUN\u00c9RATION DE LA DIRECTION G\u00c9N\u00c9RALE \nLa  politique  de  r\u00e9mun\u00e9ration  des  Dirigeants  mandataires \nsociaux  ex\u00e9cutifs  veille  \u00e0  l\u2019attribution  d\u2019une  r\u00e9mun\u00e9ration \n\u00e9quilibr\u00e9e  tenant  compte  des  attentes  des  diff\u00e9rentes  parties \nprenantes (voir p. 99 \u00e0 105). \n\nR\u00c9MUN\u00c9RATION FIXE \nLa  r\u00e9mun\u00e9ration  fixe  des  Dirigeants  mandataires  sociaux \nex\u00e9cutifs est rest\u00e9e inchang\u00e9e au cours de l\u2019exercice 2017. Elle \ns\u2019\u00e9l\u00e8ve  \u00e0  1 300 000 euros  pour  le  Directeur  g\u00e9n\u00e9ral  et  \u00e0 \n800 000 euros pour les Directeurs g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n\nR\u00c9MUN\u00c9RATION VARIABLE ANNUELLE AU TITRE DE \nL\u2019EXERCICE 2017 \n\nCRIT\u00c8RES DE D\u00c9TERMINATION ET APPR\u00c9CIATION DE LA \nPERFORMANCE AU TITRE DE L\u2019EXERCICE 2017 \nLe Conseil d\u2019administration du 15 mars 2017 a fix\u00e9 les crit\u00e8res \nd\u2019\u00e9valuation  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration  variable  annuelle  au  titre  de \nl\u2019exercice  2017  pour  les  Dirigeants  mandataires  sociaux \nex\u00e9cutifs.  Conform\u00e9ment  \u00e0 \nla  politique  de  r\u00e9mun\u00e9ration \napprouv\u00e9e  par  l\u2019Assembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale  du  23 mai  2017,  ils \npr\u00e9sentent les caract\u00e9ristiques suivantes : \n\nPPart quantitative  \n\nPour Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a et S\u00e9verin Cabannes,, la part quantitative \nest mesur\u00e9e en fonction de l\u2019atteinte d\u2019objectifs du Groupe en \nmati\u00e8re  de  B\u00e9n\u00e9fice  net  par  action,  de \nr\u00e9sultat  brut \nd\u2019exploitation et de coefficient d\u2019exploitation, chaque indicateur \n\u00e9tant pond\u00e9r\u00e9 \u00e0 parts \u00e9gales. Pour Bernardo Sanchez Incera et \nDidier  Valet,,  les  crit\u00e8res  \u00e9conomiques  portent  \u00e0  la  fois  sur  le \nGroupe et sur leur p\u00e9rim\u00e8tre de responsabilit\u00e9, comme d\u00e9taill\u00e9 \nen p. 101. \n\nCes indicateurs refl\u00e8tent les objectifs d\u2019efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle, \nde ma\u00eetrise des risques sur les diff\u00e9rents champs de supervision \net de cr\u00e9ation de valeur pour les actionnaires. \u00c0 la fois financiers \net  op\u00e9rationnels,  ils  sont  directement  li\u00e9s  aux  orientations \nstrat\u00e9giques du Groupe et s\u2019appuient sur l\u2019atteinte d\u2019un budget \npr\u00e9alablement \u00e9tabli. \n\nLe  Conseil  d\u2019administration  du  7 f\u00e9vrier  2018  a  constat\u00e9  les \nr\u00e9alisations suivantes : \n(cid:374)  Fr\u00e9d\u00e9ric  Oud\u00e9a :  taux  d\u2019atteinte  de  69%  des  objectifs \n\nquantitatifs ; \n\n(cid:374)  S\u00e9verin  Cabannes :  taux  d\u2019atteinte  de  69%  des  objectifs \n\nquantitatifs ; \n\n(cid:374)  Bernardo  Sanchez  Incera :  taux  d\u2019atteinte  de  71%  des \n\nobjectifs quantitatifs ; \n\n(cid:374)  Didier  Valet : \n\nquantitatifs. \n\ntaux  d\u2019atteinte  de  68%  des  objectifs \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 105 \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 105, "html_id": "105.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}