{"Body": "6  I  2 \n\n \n\n \n\n  \n\n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n \n\nNOTES ANNEXES AUX \u00c9TATS FINANCIERS CONSOLID\u00c9S \n\nNOTE 5.2 - AVANTAGES DU PERSONNEL \n\nLes entit\u00e9s du Groupe, en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, peuvent accorder \u00e0 leurs salari\u00e9s : \n(cid:374)  des avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi, tels que les r\u00e9gimes de retraite ou indemnit\u00e9s de fin de carri\u00e8re ; \n(cid:374)  des avantages \u00e0 long terme, tels que les r\u00e9mun\u00e9rations variables diff\u00e9r\u00e9es, les m\u00e9dailles du travail ou le compte \u00e9pargne temps ; \n(cid:374)  des indemnit\u00e9s de fin de contrat de travail. \n \n\nD\u00c9TAIL DES PROVISIONS SUR AVANTAGES DU PERSONNEL \n\n(En M EUR) \n\nProvisions sur \navantages du \npersonnel \n\n \n\nStock au \n31.12.2016 \n\nDotations \n\nReprises \n\ndisponibles \n\nDotations \n\nnettes \n\nReprises \nutilis\u00e9es \n\n\u00c9carts \n\nactuariels \n\nChange et \n\nvariations de \n\np\u00e9rim\u00e8tre \n\nStock au \n31.12.2017 \n\n1 850 \n\n468 \n\n(243) \n\n225 \n\n- \n\n(21) \n\n46 \n\n2 100 \n\nDans le cadre de son plan strat\u00e9gique et financier 2020, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a annonc\u00e9 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de l\u2019adaptation du R\u00e9seau de Banque \nde d\u00e9tail en France, entra\u00eenant un ajustement des provisions pour restructuration avec une dotation de 230 millions d\u2019euros enregistr\u00e9e en \nFrais de personnel dans les comptes de l\u2019exercice 2017. Par ailleurs, une provision de 72 millions d\u2019euros, pr\u00e9sent\u00e9e sur la ligne Autres \nprovisions (cf. note 3.8), a \u00e9t\u00e9 dot\u00e9e parmi les Autres frais administratifs pour couvrir les mesures d\u2019accompagnement de ce plan. \n\n1. AVANTAGES POST\u00c9RIEURS \u00c0 L\u2019EMPLOI \n\nPRINCIPES COMPTABLES \nLes avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi se d\u00e9composent en deux cat\u00e9gories : les r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9finies et les r\u00e9gimes \u00e0 prestations \nd\u00e9finies. \n\nR\u00c9GIMES POST\u00c9RIEURS \u00c0 L\u2019EMPLOI \u00c0 COTISATIONS D\u00c9FINIES \nLes r\u00e9gimes de retraite \u00e0 cotisations d\u00e9finies sont ceux pour lesquels l\u2019obligation du Groupe se limite uniquement au versement d\u2019une \ncotisation,  mais  qui  ne  comportent  aucun  engagement  du  Groupe  sur  le  niveau  des  prestations  fournies.  Les  cotisations  vers\u00e9es \nconstituent des charges de l\u2019exercice. \n\nR\u00c9GIMES POST\u00c9RIEURS \u00c0 L\u2019EMPLOI \u00c0 PRESTATIONS D\u00c9FINIES \nLes r\u00e9gimes de retraite \u00e0 prestations d\u00e9finies d\u00e9signent les r\u00e9gimes pour lesquels le Groupe s\u2019engage formellement ou par obligation \nimplicite sur un montant ou un niveau de prestations et supporte donc le risque \u00e0 moyen ou long terme. \n\nUne provision est enregistr\u00e9e au passif du bilan en Provisions pour couvrir l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de ces engagements de retraite. Elle est \u00e9valu\u00e9e \nr\u00e9guli\u00e8rement par des actuaires ind\u00e9pendants selon la m\u00e9thode des unit\u00e9s de cr\u00e9dit projet\u00e9es. Cette m\u00e9thode d\u2019\u00e9valuation tient compte \nd\u2019hypoth\u00e8ses d\u00e9mographiques, de d\u00e9parts anticip\u00e9s, d\u2019augmentations de salaires et de taux d\u2019actualisation et d\u2019inflation. \n\nLorsque ces r\u00e9gimes sont financ\u00e9s par des fonds externes r\u00e9pondant \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019actifs du r\u00e9gime, la provision destin\u00e9e \u00e0 couvrir \nles engagements concern\u00e9s est diminu\u00e9e de la juste valeur de ces fonds. \n\nLes  diff\u00e9rences  li\u00e9es  aux  changements  d\u2019hypoth\u00e8ses  de  calcul  (d\u00e9parts  anticip\u00e9s,  taux  d\u2019actualisation\u2026)  ainsi  que  les  diff\u00e9rences \nconstat\u00e9es entre les hypoth\u00e8ses actuarielles et la r\u00e9alit\u00e9 constituent des \u00e9carts actuariels (gains ou pertes). Ces \u00e9carts actuariels, ainsi \nque le rendement des actifs du r\u00e9gime, duquel est d\u00e9duit le montant d\u00e9j\u00e0 comptabilis\u00e9 en charges au titre des int\u00e9r\u00eats nets sur le passif \n(ou l\u2019actif) net, et la variation de l\u2019effet du plafonnement de l\u2019actif sont des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9estimation (ou de r\u00e9\u00e9valuation) du passif net \n(ou de l\u2019actif net). Ces \u00e9l\u00e9ments sont enregistr\u00e9s imm\u00e9diatement et en totalit\u00e9 parmi les Gains et pertes comptabilis\u00e9s directement en \ncapitaux propres. Ces \u00e9l\u00e9ments ne peuvent \u00eatre reclass\u00e9s ult\u00e9rieurement en r\u00e9sultat. \n\nDans les \u00e9tats financiers consolid\u00e9s du Groupe, ces \u00e9l\u00e9ments, qui ne peuvent \u00eatre reclass\u00e9s ult\u00e9rieurement en r\u00e9sultat, sont pr\u00e9sent\u00e9s \nparmi les R\u00e9serves consolid\u00e9es au passif du bilan et sur une ligne distincte de l\u2019\u00c9tat du r\u00e9sultat net et gains et pertes comptabilis\u00e9s \ndirectement en capitaux propres. \n\nEn cas de mise en place d\u2019un nouveau r\u00e9gime (ou avenant), le co\u00fbt des services pass\u00e9s est comptabilis\u00e9 imm\u00e9diatement en r\u00e9sultat. \n\nles droits suppl\u00e9mentaires acquis par chaque salari\u00e9 (co\u00fbt des services rendus) ; \n\nLa charge annuelle comptabilis\u00e9e en Frais de personnel au titre des r\u00e9gimes \u00e0 prestations d\u00e9finies comprend : \n(cid:374) \n(cid:374) \n(cid:374) \n\nla variation de l\u2019engagement suite \u00e0 une modification ou \u00e0 une r\u00e9duction d\u2019un r\u00e9gime (co\u00fbt des services pass\u00e9s) ; \n\nle co\u00fbt financier correspondant \u00e0 l\u2019effet de la d\u00e9sactualisation de l\u2019engagement et le produit d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les actifs du r\u00e9gime \n(int\u00e9r\u00eats nets sur le passif ou l\u2019actif net) ; \n\nl\u2019effet des liquidations de r\u00e9gimes. \n\n(cid:374) \n\n \n\n392 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["Notes annexes aux \u00e9tats financiers consolid\u00e9s"], "Subchapter_id": ["6.2"], "pdf_page": 392, "html_id": "392.html", "html_class": "", "sisters": [309, 310, 311, 312, 313, 314, 315, 316, 317, 318, 319, 320, 321, 322, 323, 324, 325, 326, 327, 328, 329, 330, 331, 332, 333, 334, 335, 336, 337, 338, 339, 340, 341, 342, 343, 344, 345, 346, 347, 348, 349, 350, 351, 352, 353, 354, 355, 356, 357, 358, 359, 360, 361, 362, 363, 364, 365, 366, 367, 368, 369, 370, 371, 372, 373, 374, 375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398, 399, 400, 401, 402, 403, 404, 405, 406, 407, 408, 409, 410, 411, 412, 413, 414, 415, 416, 417, 418, 419, 420, 421, 422, 423, 424, 425, 426, 427, 428, 429, 430, 431, 432, 433, 434, 435, 436, 437, 438, 439, 440, 441, 442, 443, 444, 445, 446, 447], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}