{"Body": "NOTES ANNEXES AUX COMPTES ANNUELS \n\n \n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n \n\n6  I  6 \n\n(En M EUR) \n\nImp\u00f4ts diff\u00e9r\u00e9s actifs sur reports d\u00e9ficitaires \n\ndont France \n\ndont \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique \n\ndont autres \n\n31.12.2017 \n\nDur\u00e9e l\u00e9gale du \nreport en avant \n\nDur\u00e9e pr\u00e9visionnelle de \n\nrecouvrement \n\n2 889 \n\n2 457 \n\n397 \n\n35 \n\n- \n\nIllimit\u00e9e(1) \n\n20 ans \n\n- \n\n- \n\n9 ans \n\n7 ans \n\n- \n\n  \n \n\n \n\n(1)   En application de la Loi de Finances 2013, l\u2019imputation des d\u00e9ficits est plafonn\u00e9e \u00e0 1 M EUR major\u00e9 de 50% de la fraction du b\u00e9n\u00e9fice imposable de \nl\u2019exercice exc\u00e9dant ce plafond. La fraction non imputable des d\u00e9ficits est reportable sur les exercices suivants sans limite de temps et dans les m\u00eames \nconditions. \n\n \n\nPar  ailleurs,  au  31 d\u00e9cembre  2017,  les  imp\u00f4ts  diff\u00e9r\u00e9s  non \nreconnus  \u00e0  l\u2019actif  du  bilan  concernent  principalement  notre \nimplantation aux \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique pour 266 M EUR (contre \n696 M EUR au 31 d\u00e9cembre 2016). \n\nS\u2019agissant  du  traitement  fiscal  de  la  perte  occasionn\u00e9e  par  les \nagissements de J\u00e9r\u00f4me Kerviel, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale consid\u00e8re que \nla d\u00e9cision de la Cour d\u2019appel de Versailles du 23 septembre 2016 \nn\u2019est pas de nature \u00e0 remettre en cause son bien-fond\u00e9 au regard \nde  l\u2019avis  du  Conseil  d\u2019\u00c9tat  de  2011  et  de  sa  jurisprudence \nconstante  confirm\u00e9e  encore  r\u00e9cemment  en  ce  sens.  En \ncons\u00e9quence, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale consid\u00e8re qu\u2019il n\u2019y a pas lieu de \nprovisionner les imp\u00f4ts diff\u00e9r\u00e9s actif correspondants. \n\nToutefois,  comme  indiqu\u00e9  par  le  Ministre  de  l\u2019\u00c9conomie  et  des \nFinances d\u00e8s septembre 2016, l\u2019administration fiscale a examin\u00e9 \n \n\nles cons\u00e9quences fiscales de cette perte comptable et a r\u00e9cemment \nconfirm\u00e9 qu\u2019elle envisageait de remettre en cause la d\u00e9ductibilit\u00e9 de \nla  perte  occasionn\u00e9e  par  les  agissements  de  J\u00e9r\u00f4me  Kerviel  \u00e0 \nhauteur  de  4,9 milliards  d\u2019euros.  Cette  proposition  de  rectification \nest sans effet imm\u00e9diat et devra \u00e9ventuellement \u00eatre confirm\u00e9e par \nune  notification  de  redressement  adress\u00e9e  par  l\u2019administration \nlorsque  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  sera  en  situation  d\u2019imputer  les  d\u00e9ficits \nreportables issus de la perte sur son r\u00e9sultat imposable. Une telle \nsituation  ne  se  produira  pas  avant  plusieurs  ann\u00e9es  selon  les \npr\u00e9visions  de  la  banque.  Dans  l\u2019hypoth\u00e8se  o\u00f9  l\u2019administration \nd\u00e9ciderait le moment venu de confirmer sa position actuelle, Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale  ne  manquerait  pas  de  faire  valoir  ses  droits  devant  les \njuridictions comp\u00e9tentes. \n\n6\n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 495 \n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["Notes annexes aux comptes annuels"], "Subchapter_id": ["6.6"], "pdf_page": 495, "html_id": "495.html", "html_class": "", "sisters": [464, 465, 466, 467, 468, 469, 470, 471, 472, 473, 474, 475, 476, 477, 478, 479, 480, 481, 482, 483, 484, 485, 486, 487, 488, 489, 490, 491, 492, 493, 494, 495, 496, 497, 498, 499, 500, 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 513, 514, 515, 516, 517, 518, 519, 520, 521, 522, 523], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}