{"Body": "3  I  1 \n\n \n\n \nGGOUVERNEMENT DD\u2019ENTREPRISE  \n \n\n \n\nRAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\nPour information, \n\u00e9l\u00e9ments de la \nr\u00e9mun\u00e9ration qui \nont fait l\u2019objet d\u2019un \nvote par \nl\u2019Assembl\u00e9e \ng\u00e9n\u00e9rale au titre de \nla proc\u00e9dure des \nconventions et \nengagements \nr\u00e9glement\u00e9s \n\nMontants ou \nvalorisation \ncomptable \n\nsoumis au vote  Pr\u00e9sentation  \n\nIndemnit\u00e9s de d\u00e9part \n\nAucun montant \nn\u2019est d\u00fb au titre de \nl\u2019exercice clos \n\nIndemnit\u00e9 de  \nnon-concurrence \n\nAucun montant \nn\u2019est d\u00fb au titre de \nl\u2019exercice clos \n\nLes  caract\u00e9ristiques  de  l\u2019indemnit\u00e9  de  d\u00e9part,  engagement  r\u00e9glement\u00e9  autoris\u00e9  par  le  Conseil  du  8 f\u00e9vrier \n2017 et approuv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 23 mai 2017 (5e r\u00e9solution), sont les suivantes : \n(cid:374) une indemnit\u00e9 ne sera due qu\u2019en cas de d\u00e9part contraint du Groupe, motiv\u00e9 comme tel par le Conseil\nd\u2019administration. Aucune indemnit\u00e9 ne sera due en cas de faute grave, de d\u00e9mission ou de non-\nrenouvellement de mandat \u00e0 l\u2019initiative du Dirigeant ; \n\n(cid:374) le paiement de l\u2019indemnit\u00e9 sera conditionn\u00e9 \u00e0 l\u2019atteinte d\u2019un taux de r\u00e9alisation global des objectifs\nde la r\u00e9mun\u00e9ration variable annuelle d\u2019au moins 60% en moyenne sur les trois exercices pr\u00e9c\u00e9dant\nla cessation du mandat ; \n\n(cid:374) aucune indemnit\u00e9 de d\u00e9part ne sera due en cas de d\u00e9part dans les six mois pr\u00e9c\u00e9dant la liquidation \nde  la  retraite  de  la  S\u00e9curit\u00e9  sociale  ouvrant  droit  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  l\u2019allocation  compl\u00e9mentaire  de \nretraite des cadres de direction ; \n\n(cid:374) le  montant  de  l\u2019indemnit\u00e9  sera  de  deux  ans  de  r\u00e9mun\u00e9ration  fixe,  respectant  ainsi  la \nrecommandation  du  Code  AFEP-MEDEF  qui  est  de  deux  ans  de  r\u00e9mun\u00e9ration  fixe  et  variable \nannuelle. \n\nEn aucun cas le cumul de l\u2019indemnit\u00e9 de d\u00e9part et de la clause de non-concurrence ne pourra d\u00e9passer le \nplafond recommand\u00e9 par le Code AFEP-MEDEF de deux ans de r\u00e9mun\u00e9ration fixe et variable annuelle. \n\nM. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a est astreint \u00e0 une clause de non-concurrence, convention r\u00e9glement\u00e9e autoris\u00e9e par le \nConseil du 8 f\u00e9vrier 2017 et approuv\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 23 mai 2017 (5e r\u00e9solution). D\u2019une dur\u00e9e \nde six mois \u00e0 compter de la date de la cessation de ses fonctions de Dirigeant mandataire social ex\u00e9cutif, elle \nlui  interdit  d\u2019accepter  un  poste  de  m\u00eame  niveau  dans  un  \u00e9tablissement  de  cr\u00e9dit  cot\u00e9  en  Europe  (d\u00e9finie \ncomme l\u2019Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, y compris le Royaume-Uni) ainsi que dans un \u00e9tablissement de cr\u00e9dit \nnon cot\u00e9 en France. En contrepartie, il pourrait continuer \u00e0 percevoir sa r\u00e9mun\u00e9ration fixe. \n\nSeul  le  Conseil  d\u2019administration  aurait  la  facult\u00e9  de  renoncer  \u00e0  sa  mise  en  \u0153uvre,  au  plus  tard  le  jour  o\u00f9 \ninterviendrait la cessation des fonctions. Dans ce cas, le Dirigeant mandataire social ex\u00e9cutif serait libre de \ntout engagement et aucune somme ne lui serait due \u00e0 ce titre. \n\nToute violation de l\u2019obligation de non-concurrence entra\u00eenerait le  paiement imm\u00e9diat par le Dirigeant d\u2019une \nsomme \u00e9gale \u00e0 six mois de r\u00e9mun\u00e9ration fixe. Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale serait, pour sa part, lib\u00e9r\u00e9e de son obligation \nde verser toute contrepartie financi\u00e8re et pourrait, par ailleurs, exiger la restitution de la contrepartie financi\u00e8re \n\u00e9ventuellement d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9e depuis la violation constat\u00e9e de l\u2019obligation. \n\nCe montant resterait inf\u00e9rieur au plafond de 24 mois de salaire fixe et variable annuel recommand\u00e9 par le Code \nAFEP-MEDEF. \n\nR\u00e9gime de retraite \nsuppl\u00e9mentaire \n \n\nSans objet \n\nFr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a ne b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019aucun r\u00e9gime de retraite suppl\u00e9mentaire. \n\n \n\n110 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 110, "html_id": "110.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}