{"Body": "  \n \n\nTA B LE DE CONCORDANCE \n\n \n\n \n\nRRESPONSABILIT\u00c9 SOCIALLE D\u2019ENTREPRISE  \n\n5  I  5 \n\n5 .   TA B L E   D E   C O N C O R D A N C E  \n\nTABLE DE CONCORDANCE RSE (ARTICLE 225 \u2013 GRENELLE II) \n\nINDICATEURS \n\n1. Informations sociales  \na)  Emploi \n\n \n \n \n\nL\u2019effectif total et la r\u00e9partition des salari\u00e9s par sexe, \u00e2ge, zone g\u00e9ographique \nLes embauches et les licenciements \nLes r\u00e9mun\u00e9rations et leur \u00e9volution \n\nb)  Organisation du travail \n\n \n \n\nL\u2019organisation du temps de travail \nL\u2019absent\u00e9isme \n\nc)  Relations sociales \n\n \n\n \n\nL\u2019organisation du dialogue social, notamment les proc\u00e9dures d\u2019information et de consultation  \ndu personnel et de n\u00e9gociation avec celui-ci \nLe bilan des accords collectifs \n\nd)  Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 \n\n \n\n \n\n \n\nLes conditions de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 au travail (Stress + Sant\u00e9 + Bien-\u00eatre) \nLe bilan des accords sign\u00e9s avec les organisations syndicales ou les repr\u00e9sentants du personnel  \nen mati\u00e8re de sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail \nLes accidents du travail notamment leur fr\u00e9quence et leur gravit\u00e9 \n\ne)  Formation (D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences) \n\n \n\n \n\nLes politiques mises en \u0153uvre en mati\u00e8re de formation \nLe nombre total d\u2019heures de formation \n\nf)   \u00c9galit\u00e9 de traitement \n\n \n\n \n\n \n\nLes mesures prises en faveur de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes \nLes mesures prises en faveur de l\u2019\u00e9galit\u00e9 de l\u2019emploi et de l\u2019insertion des handicap\u00e9s \nLa politique de lutte contre les discriminations \n\ng)   Promotion  et  respect  des  stipulations  des  conventions  de  l\u2019Organisation  Internationale  du  Travail \n\nrelatives \n- \n- \n- \n- \n\nau respect de la libert\u00e9 d\u2019association et du droit de n\u00e9gociation collective \n\u00e0 l\u2019\u00e9limination des discriminations en mati\u00e8re d\u2019emploi et de profession \n\u00e0 l\u2019\u00e9limination du travail forc\u00e9 et obligatoire \n\u00e0 l\u2019abolition effective du travail des enfants \n\n \n\n \n\n \n\nO\u00d9 LES \nRETROUVER ? \nPage  \n \n14, 242-244, 249, 294 \n244, 294 \n250-251, 294 \n \n252, 294 \n252, 294 \n \n\n246-248, 294 \n\n246-247 \n \n251, 252, 294 \n\n246-248, 294 \n\n252, 294 \n \n245 \n245, 294 \n \n248-249, 294 \n248-249, 294 \n248, 265-268 \n\n \n\n256, 265-268, 246-248 \n256, 265-268, 248-249 \n256, 265-268 \n256, 265-268 \n\n5\n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 297 \n\n\f", "Chapter_title": "RESPONSABILITE SOCIALE D'ENTREPRISE", "Chapter_id": "5.0", "Subchapter_title": ["Annexes"], "Subchapter_id": ["5.4"], "pdf_page": 297, "html_id": "297.html", "html_class": "", "sisters": [291, 292, 293, 294, 295, 296], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}