{"Body": "5  I  4 \n\n \n\n \n\n  \n\nRRESPONSABILIT\u00c9 SOCIALLE D\u2019ENTREPRISE  \n\nA N N EXES \n\n \n\nLe taux de fr\u00e9quence des accidents de travail est le ratio entre le \nnombre  d\u2019accidents  de  travail  (au  sens  de  la  r\u00e9glementation \nlocale),  rapport\u00e9  au  nombre  total  d\u2019heures  travaill\u00e9es,  (effectif \npr\u00e9sent en CDI et CDD multipli\u00e9 par la dur\u00e9e de travail annuel dans \nl\u2019entit\u00e9, en heures), multipli\u00e9 par 1 000 000. \n\nLe  taux  d\u2019absent\u00e9isme  est  le  ratio  entre  le  nombre  de  journ\u00e9es \nd\u2019absence  r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es  rapport\u00e9  au  nombre  total  de  journ\u00e9es \npay\u00e9es, en pourcentage. Il est compt\u00e9 en jours calendaires et est \ncalcul\u00e9 sur l\u2019effectif total (effectif pr\u00e9sent au 31 d\u00e9cembre, multipli\u00e9 \npar  365).  Le  p\u00e9rim\u00e8tre  des  deux  graphiques  \u00ab R\u00e9partition  de \nl\u2019effectif  par  tranche  d\u2019\u00e2ge \u00bb  (p. 249) et \u00ab R\u00e9partition  de  l\u2019effectif \npar  anciennet\u00e9 \u00bb \n(p. 244)  correspond  au  p\u00e9rim\u00e8tre  de \nconsolidation  RSE  tel  que  d\u00e9fini  ci-dessus  \u00e0  l\u2019exclusion  des \neffectifs  d\u2019entit\u00e9s  en  Allemagne  (GEFA,  PEMA  GmbH),  Maroc \n(Sogelease) et Tunisie (UIB), pour lesquelles ces informations ne \nsont pas consolid\u00e9es. \nP\u00e9rim\u00e8tres et principales r\u00e8gles  \nde gestion des indicateurs \nenvironnementaux pour  \ncompte propre \nLe  p\u00e9rim\u00e8tre correspond  au  p\u00e9rim\u00e8tre  de  consolidation  RSE tel \nque d\u00e9fini ci-dessus. La couverture du p\u00e9rim\u00e8tre de collecte total \ncorrespond  au  ratio  du  nombre  de  collaborateurs  de  toutes  les \nentit\u00e9s ayant particip\u00e9 \u00e0 la campagne de collecte sur le nombre de \ncollaborateurs \nAvec \n147 138 collaborateurs  recens\u00e9s,  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  \u00e9value  le \np\u00e9rim\u00e8tre  couvert  \u2013 i.e.  ayant  renseign\u00e9  au  moins  les  donn\u00e9es \noccupants, surface \u2013 \u00e0 environ 99% des effectifs. \nRetraitement des donn\u00e9es \nhistoriques \nAfin d\u2019assurer la transparence de la communication et la comparabilit\u00e9 \ndes donn\u00e9es, les \u00e9missions des ann\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence et de la p\u00e9riode \n2014-2017 sont pr\u00e9sent\u00e9es dans le tableau des donn\u00e9es chiffr\u00e9es en \nannexe. De la m\u00eame mani\u00e8re, les nouveaux indicateurs int\u00e9gr\u00e9s au \ncalcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s \naux  donn\u00e9es  historiques.  Ces  retraitements  ne  corrigent  pas  les \nvariations li\u00e9es \u00e0 la croissance ou \u00e0 la r\u00e9duction de l\u2019activit\u00e9 au sein \nm\u00eame des entit\u00e9s. \n\nG\u00e9n\u00e9rale. \n\nSoci\u00e9t\u00e9 \n\ntotal \n\nde \n\nDe  m\u00eame,  nous  avons  op\u00e9r\u00e9  un  changement  m\u00e9thodologique \nconcernant  les  facteurs  d\u2019\u00e9missions  afin  d\u2019annuler  toutes  les \nvariations li\u00e9es \u00e0 ces m\u00eames facteurs. Nous appliquons donc les \nfacteurs  d\u2019\u00e9mission  de  l\u2019ann\u00e9e  en  cours  sur  toutes  les  ann\u00e9es \nant\u00e9rieures, jusqu\u2019\u00e0 notre ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence qui est 2014. \nLes donn\u00e9es environnementales : \nr\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales \nLes  donn\u00e9es  environnementales  sont  calcul\u00e9es  sur  la  base  de \nfactures,  de \nre\u00e7ues  de \nfournisseurs ou sur la base d\u2019estimations. Les contr\u00f4les et ratios \nsuivants sont utilis\u00e9s afin de piloter les donn\u00e9es report\u00e9es : \n(cid:374)  des contr\u00f4les de variance par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente \nont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9s pour tous les indicateurs environnementaux. \nUn message d\u2019alerte demandait au contributeur de v\u00e9rifier la \ndonn\u00e9e enregistr\u00e9e en cas de variation sup\u00e9rieure \u00e0 30% ; \n\nrelev\u00e9s  en  direct,  d\u2019informations \n\n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\nles donn\u00e9es collect\u00e9es relatives \u00e0 l\u2019\u00e9nergie, le papier bureau \net  le  transport  sont  rapport\u00e9es  au  nombre  d\u2019occupants \nd\u00e9clar\u00e9 par l\u2019entit\u00e9 ; \n\nles  consommations  d\u2019\u00e9nergie  (\u00e9lectricit\u00e9,  vapeur  d\u2019eau,  eau \nglac\u00e9e,  fuel,  gaz)  sont  \u00e9galement  rapport\u00e9es  \u00e0  la  surface \n(exprim\u00e9e en m\u00b2) ; \n\n(cid:374)  dans  l\u2019optique  d\u2019une  fiabilisation  permanente  des  donn\u00e9es, \ndes  questions  qualitatives  (r\u00e9ponses  attendues  via  des \ncommentaires  \u00e9crits)  permettent  de  cerner  les  diff\u00e9rents \np\u00e9rim\u00e8tres des donn\u00e9es, de recenser les bonnes pratiques et \nde comprendre les variations d\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre. \n\n(cid:374)  \u00e0 l\u2019exception du R\u00e9seau Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale France, la plupart \ndes  filiales  consolident  leurs  donn\u00e9es  dans  l\u2019outil  de \nreporting du Groupe. Les donn\u00e9es de transport et de papier \npour  la  France  font  l\u2019objet  d\u2019un  reporting  centralis\u00e9  par  la \nDirection  de  la  RSE  via  des  donn\u00e9es  remont\u00e9es  par  la \nDirection des Achats. \n\nLe nombre d\u2019occupants concern\u00e9s correspond, dans la mesure \ndu  possible,  au  nombre  moyen  de  personnes  salari\u00e9es  Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale ou sous-traitant travaillant sur le site pendant la p\u00e9riode \nde \nreporting  ou  \u00e0  d\u00e9faut  au  nombre  d\u2019occupants  au  \n30 septembre 2017. \n\nLa  couverture  du  p\u00e9rim\u00e8tre  de  collecte  de  chaque  indicateur \ncorrespond  au  ratio  du  nombre  de  collaborateurs  de  toutes  les \nentit\u00e9s ayant compl\u00e9t\u00e9 l\u2019indicateur sur le nombre de collaborateurs \ntotal de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale. La couverture du p\u00e9rim\u00e8tre de collecte \nde  chaque  indicateur  correspond  au  ratio  du  nombre  de \ncollaborateurs de toutes les entit\u00e9s ayant compl\u00e9t\u00e9 l\u2019indicateur sur \nle nombre de collaborateurs total de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale. \n\nDe nouveaux indicateurs ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s ou modifi\u00e9s en 2017 : \nnouveaux  indicateurs  concernant  les  consommations  d\u2019\u00e9nergie \nafin de conna\u00eetre les facteurs appliqu\u00e9s par les fournisseurs, nous \npermettant  ainsi  de  calculer  les  \u00e9missions  en  \u00ab Market  Based \u00bb \nalors que nous les calculons en \u00ab Local based \u00bb actuellement. \nLe calcul des \u00e9missions  \nde Gaz \u00e0 effet de serre \nLe calcul des \u00e9missions de CO2 du Groupe est cat\u00e9goris\u00e9 en trois \ngroupes : \n(cid:374) \n\nle  Scope 1  comprend  les  \u00e9missions  directes  li\u00e9es  \u00e0  la \nconsommation  d\u2019\u00e9nergie  et  aux  \u00e9missions  fugitives  de  gaz \nfluor\u00e9s ; \n\n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\nle  Scope 2  comprend  les  \u00e9missions  indirectes  li\u00e9es  \u00e0  la \nconsommation  d\u2019\u00e9nergie  (\u00e9lectricit\u00e9,  vapeur  d\u2019eau  et  eau \nglac\u00e9e externes) ; \n\nle Scope 3 comprend les \u00e9missions de GES de l\u2019ensemble du \npapier,  des  d\u00e9placements  professionnels,  du  transport \nmarchandises  et  des  consommations  d\u2019\u00e9nergie  des  data \ncenters h\u00e9berg\u00e9s en France depuis 2012. Le p\u00e9rim\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 \n\u00e9largi aux d\u00e9chets en 2017. \n\nLes  \u00e9missions  de  CO2  sont  calcul\u00e9es  selon  la  m\u00e9thode  GHG \nProtocol.\n\n292 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "RESPONSABILITE SOCIALE D'ENTREPRISE", "Chapter_id": "5.0", "Subchapter_title": ["Annexes"], "Subchapter_id": ["5.4"], "pdf_page": 292, "html_id": "292.html", "html_class": "", "sisters": [291, 292, 293, 294, 295, 296], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}