{"Body": "6  I  3 \n\n \n\n \n\n  \n\n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n \n\nR AP P OR T  D ES  C O MMI SS AI R ES  A U X  C O MP TES  S U R   LES   C O MPTES   C O NS O LI D \u00c9S \n\n3 .   R A P P O R T   D E S   C O M M I S S A I R E S    \n\nA U X   C O M P T E S   S U R   L E S   C O M P T E S  \nC O N S O L I D \u00c9 S  \n\nDELOITTE & ASSOCI\u00c9S \n\n185, avenue Charles de Gaulle \n92524 Neuilly-sur-Seine Cedex \nS.A. au capital de \u20ac \u20ac 1 723 040 \n\n \n \n\nCommissaire aux comptes \nMembre de la compagnie \n\n r\u00e9gionale de Versailles \n\nEERNST & YOUNG et Autres \n\nTour First \nTSA 14444 \n\n92037 Paris-La D\u00e9fense Cedex \n\nS.A.S. \u00e0 capital variable \n\n \n\nCommissaire aux comptes \nMembre de la compagnie \n\n r\u00e9gionale de Versailles \n\nSOCI\u00c9\u00c9TE G\u00c9\u00c9NERALE  \n\nSoci\u00e9t\u00e9 Anonyme \n17, cours Valmy \n\n92972 Paris-La D\u00e9fense \n\n \n\n\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, \n\nOpinion \nEn  ex\u00e9cution  de  la  mission  qui  nous  a  \u00e9t\u00e9  confi\u00e9e  par  votre \nAssembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale,  nous  avons  effectu\u00e9  l\u2019audit  des  comptes \nconsolid\u00e9s  de  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  relatifs  \u00e0  l\u2019exercice  clos  le \n31 d\u00e9cembre 2017, tels qu\u2019ils sont joints au pr\u00e9sent rapport. \n\nNous  certifions  que  les  comptes  consolid\u00e9s  sont,  au  regard  du \nr\u00e9f\u00e9rentiel IFRS tel qu\u2019adopt\u00e9 dans l\u2019Union europ\u00e9enne, r\u00e9guliers \net sinc\u00e8res et donnent une image fid\u00e8le du r\u00e9sultat des op\u00e9rations \nde  l\u2019exercice  \u00e9coul\u00e9  ainsi  que  de  la  situation  financi\u00e8re  et  du \npatrimoine, \u00e0 la fin de l\u2019exercice, de l\u2019ensemble constitu\u00e9 par les \npersonnes et entit\u00e9s comprises dans la consolidation. \n\nL\u2019opinion  formul\u00e9e  ci-dessus  est  coh\u00e9rente  avec  le  contenu  de \nnotre rapport au Comit\u00e9 d'audit et de contr\u00f4le interne. \n\nFondement de l\u2019opinion \nR\u00c9F\u00c9RENTIEL D\u2019AUDIT \nNous  avons  effectu\u00e9  notre  audit  selon  les  normes  d\u2019exercice \nprofessionnel  applicables  en  France.  Nous  estimons  que  les \n\u00e9l\u00e9ments que nous avons collect\u00e9s sont suffisants et appropri\u00e9s \npour fonder notre opinion. \n\nLes responsabilit\u00e9s qui nous incombent en vertu de ces normes \nsont indiqu\u00e9es dans la partie \u00ab Responsabilit\u00e9s des Commissaires \naux  comptes  relatives  \u00e0  l\u2019audit  des  comptes  consolid\u00e9s \u00bb  du \npr\u00e9sent rapport. \n\n \n\n \n\nIND\u00c9PENDANCE \nNous  avons  r\u00e9alis\u00e9  notre  mission  d\u2019audit  dans  le  respect  des \nr\u00e8gles d\u2019ind\u00e9pendance qui nous sont applicables, sur la p\u00e9riode \ndu  1er janvier  2017  \u00e0  la  date  d\u2019\u00e9mission  de  notre  rapport,  et \nnotamment  nous  n\u2019avons  pas  fourni  de  services  interdits  par \nl\u2019article 5, paragraphe 1, du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 537/2014 ou par \nle  Code  de  d\u00e9ontologie  de  la  profession  de  Commissaire  aux \ncomptes. \n\nObservation \nSans  remettre  en  cause  l\u2019opinion  exprim\u00e9e  ci-dessus,  nous \nattirons votre attention sur la note 3 \u00ab Instruments financiers \u00bb de \nl\u2019annexe des comptes consolid\u00e9s qui expose le changement de \nm\u00e9thode comptable relatif \u00e0 la pr\u00e9sentation au bilan des primes \nsur options \u00e0 payer et \u00e0 recevoir. \n\nJustification des appr\u00e9ciations - \nPoints cl\u00e9s de l\u2019audit \nEn application des dispositions des articles L. 823-9 et R. 823-7 \ndu  Code  de  commerce  relatives  \u00e0  la  justification  de  nos \nappr\u00e9ciations, nous portons \u00e0 votre connaissance les points cl\u00e9s \nde l\u2019audit relatifs aux risques d\u2019anomalies significatives qui, selon \nnotre  jugement  professionnel,  ont  \u00e9t\u00e9  les  plus  importants  pour \nl\u2019audit  des  comptes  consolid\u00e9s  de  l\u2019exercice,  ainsi  que  les \nr\u00e9ponses que nous avons apport\u00e9es face \u00e0 ces risques. \n\nLes appr\u00e9ciations ainsi port\u00e9es s\u2019inscrivent dans le contexte de \nl\u2019audit des comptes consolid\u00e9s pris dans leur ensemble et de la \nformation de notre opinion exprim\u00e9e ci-avant. Nous n\u2019exprimons \npas d\u2019opinion sur des \u00e9l\u00e9ments de ces comptes consolid\u00e9s pris \nisol\u00e9ment. \n\n448 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["Notes annexes aux \u00e9tats financiers consolid\u00e9s"], "Subchapter_id": ["6.2"], "pdf_page": 448, "html_id": "448.html", "html_class": "", "sisters": [309, 310, 311, 312, 313, 314, 315, 316, 317, 318, 319, 320, 321, 322, 323, 324, 325, 326, 327, 328, 329, 330, 331, 332, 333, 334, 335, 336, 337, 338, 339, 340, 341, 342, 343, 344, 345, 346, 347, 348, 349, 350, 351, 352, 353, 354, 355, 356, 357, 358, 359, 360, 361, 362, 363, 364, 365, 366, 367, 368, 369, 370, 371, 372, 373, 374, 375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398, 399, 400, 401, 402, 403, 404, 405, 406, 407, 408, 409, 410, 411, 412, 413, 414, 415, 416, 417, 418, 419, 420, 421, 422, 423, 424, 425, 426, 427, 428, 429, 430, 431, 432, 433, 434, 435, 436, 437, 438, 439, 440, 441, 442, 443, 444, 445, 446, 447], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}