{"Body": "3  I  1 \n\n \n\n \nGGOUVERNEMENT DD\u2019ENTREPRISE  \n \n\n \n\nRAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\nChaque ann\u00e9e, les droits \u00e0 rente potentiels sont calcul\u00e9s en fonction \nde  l\u2019anciennet\u00e9  et  du  salaire  projet\u00e9s  au  moment  du  d\u00e9part  \u00e0  la \nretraite,  sur  la  base  d\u2019hypoth\u00e8ses  actuarielles.  Ils  font  l\u2019objet  d\u2019un \npr\u00e9financement aupr\u00e8s d\u2019une compagnie d\u2019assurance. \n\nLes  droits  sont  subordonn\u00e9s  \u00e0  la  pr\u00e9sence  du  salari\u00e9  dans \nl\u2019entreprise au moment de la liquidation de sa retraite. \n\nLors  de  la  nomination  de  M. Didier  Valet  en  tant  que  Directeur \ng\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 le 13 janvier 2017, le Conseil d\u2019administration a \nautoris\u00e9 un engagement r\u00e9glement\u00e9 permettant \u00e0 ce dernier de \nconserver le r\u00e9gime de l\u2019allocation compl\u00e9mentaire de retraite des \ncadres de direction qui lui \u00e9tait applicable en tant que salari\u00e9. Cet \nengagement r\u00e9glement\u00e9 a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \ndu 23 mai 2017. \n\nConform\u00e9ment  \u00e0  la  loi,  l\u2019accroissement  annuel  des  droits  \u00e0 \nretraite  suppl\u00e9mentaire  conditionn\u00e9s  \u00e0  l\u2019ach\u00e8vement  de  la \ncarri\u00e8re  dans  l\u2019entreprise  est,  \u00e0  compter  de  sa  nomination, \nsoumis \u00e0 la condition de performance suivante : les droits \u00e0 rente \npotentiels au titre d\u2019une ann\u00e9e ne seront acquis dans leur totalit\u00e9 \nque  si  au  moins  80%  des  conditions  de  performance  de  la \nr\u00e9mun\u00e9ration variable de cette m\u00eame ann\u00e9e sont remplies. Pour \nune performance de 50% et en de\u00e7\u00e0, aucun accroissement de \nla rente ne sera appliqu\u00e9. Pour un taux d\u2019atteinte compris entre \n80%  et  50%,  le  calcul  de  l\u2019acquisition  des  droits  au  titre  de \nl\u2019ann\u00e9e sera r\u00e9alis\u00e9 de mani\u00e8re lin\u00e9aire. \n\nIl est par ailleurs \u00e0 noter que, en 2018, ce r\u00e9gime devra sans doute \nfaire l\u2019objet de modification, en fonction de l\u2019\u00e9volution attendue de \nla  r\u00e9glementation  sur  les  r\u00e9gimes  de  retraite  suppl\u00e9mentaire  \u00e0 \ndroits al\u00e9atoires (article L. 137-11 du Code de la S\u00e9curit\u00e9 sociale). \n\nR\u00c9GIME DE L\u2019\u00c9PARGNE RETRAITE VALMY (EX-IP VALMY) \nMM. Cabannes, Sanchez Incera et Valet conservent \u00e9galement \nle  b\u00e9n\u00e9fice  du  r\u00e9gime  de  retraite  suppl\u00e9mentaire  \u00e0  cotisations \nd\u00e9finies qui leur \u00e9tait applicable en tant que salari\u00e9s avant leur \nnomination comme mandataires sociaux ex\u00e9cutifs. \n\nCe  r\u00e9gime  \u00e0  cotisations  d\u00e9finies,  \u00e9tabli  dans  le  cadre  de \nl\u2019article 83 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, a \u00e9t\u00e9 mis en place en \n1995, et modifi\u00e9 au 1er janvier 2018 (d\u00e9sormais nomm\u00e9 \u00c9pargne \nRetraite Valmy). Il est \u00e0 adh\u00e9sion obligatoire pour l\u2019ensemble des \nsalari\u00e9s ayant plus de 6 mois d\u2019anciennet\u00e9 dans l\u2019entreprise et \npermet aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de se constituer une \u00e9pargne retraite, \nvers\u00e9e sous forme de rente viag\u00e8re lors du d\u00e9part \u00e0 la retraite. \nCe  r\u00e9gime  est  financ\u00e9  \u00e0  hauteur  de  2%  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration \nplafonn\u00e9e \u00e0 2 plafonds annuels de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, dont 1,5% \npris en charge par l\u2019entreprise. Il est d\u00e9sormais assur\u00e9 aupr\u00e8s \nde Sog\u00e9cap (et non plus par l\u2019Institution de pr\u00e9voyance Valmy). \n\nINDEMNIT\u00c9S EN CAS DE D\u00c9PART \nDepuis  2017,  les  conditions  de  d\u00e9part  du  Groupe  en  cas  de \ncessation  de  fonction  du  Directeur  g\u00e9n\u00e9ral  ou  des  Directeurs \ng\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sont harmonis\u00e9es. Elles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9es \nen tenant compte des pratiques de march\u00e9 et sont conformes au \nCode AFEP-MEDEF. \n\nCLAUSE DE NON-CONCURRENCE(1) \nLes  Dirigeants  mandataires  sociaux  ex\u00e9cutifs,  MM. Fr\u00e9d\u00e9ric \nOud\u00e9a,  S\u00e9verin  Cabannes,  Bernardo  Sanchez  Incera  et  Didier \nValet, ont souscrit au b\u00e9n\u00e9fice de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale une clause de \nnon-concurrence d\u2019une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la date \nde  la  cessation  des  fonctions  de  Dirigeant  mandataire  social \nex\u00e9cutif,  conform\u00e9ment  aux  pratiques  observ\u00e9es  dans  les \n\ninstitutions  du  secteur  financier.  Elle  leur  interdit  d\u2019accepter  un \nposte de m\u00eame niveau dans un \u00e9tablissement de cr\u00e9dit cot\u00e9 en \nEurope  (d\u00e9finie  comme  l\u2019Espace  \u00e9conomique  europ\u00e9en,  y \ncompris  le  Royaume-Uni)  ainsi  que  dans  un  \u00e9tablissement  de \ncr\u00e9dit non cot\u00e9 en France. En contrepartie, ils pourraient continuer \n\u00e0 percevoir leur r\u00e9mun\u00e9ration fixe. \n\nSeul le Conseil d\u2019administration aura la facult\u00e9 de renoncer \u00e0 sa mise \nen  \u0153uvre,  au  plus  tard  le  jour  o\u00f9  interviendrait  la  cessation  des \nfonctions. Dans ce cas, les Dirigeants mandataires sociaux ex\u00e9cutifs \nseront libres de tout engagement et aucune somme ne leur sera due \n\u00e0 ce titre. \n\nToute violation de l\u2019obligation de non-concurrence entra\u00eenerait le \npaiement imm\u00e9diat par le Dirigeant d\u2019une somme \u00e9gale \u00e0 six mois \nde r\u00e9mun\u00e9ration fixe. Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale serait, pour sa part, lib\u00e9r\u00e9e \nde  son  obligation  de  verser  toute  contrepartie  financi\u00e8re  et \npourrait,  par  ailleurs,  exiger  la  restitution  de  la  contrepartie \nfinanci\u00e8re \u00e9ventuellement d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9e depuis la violation constat\u00e9e \nde l\u2019obligation. \n\nCe montant reste inf\u00e9rieur au plafond de 24 mois de salaire fixe et \nvariable annuel recommand\u00e9 par le Code AFEP-MEDEF. \n\nINDEMNIT\u00c9 DE D\u00c9PART(2) \nConform\u00e9ment  aux  recommandations  du  Code  AFEP-MEDEF, \nM. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a a renonc\u00e9 \u00e0 son contrat de travail lors de sa \nnomination comme Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral en 2009. Il a d\u00e8s \nlors perdu les avantages et garanties dont il aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en tant \nque  salari\u00e9  depuis  pr\u00e8s  de 15  ans.  De  m\u00eame,  du  fait  de  la \nsuspension  du  contrat  de  travail  des  Directeurs  g\u00e9n\u00e9raux \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, le montant qui leur serait d\u00fb, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au titre des \nindemnit\u00e9s de d\u00e9part l\u00e9gales ou conventionnelles serait minime ou \nnul. \n\nLes caract\u00e9ristiques de l\u2019indemnit\u00e9 de d\u00e9part sont les suivantes : \n(cid:374)  une indemnit\u00e9 ne sera due qu\u2019en cas de d\u00e9part contraint du \nGroupe,  motiv\u00e9  comme  tel  par  le  Conseil  d\u2019administration. \nAucune  indemnit\u00e9  ne  sera  due  en  cas  de  faute  grave,  de \nd\u00e9mission ou de non-renouvellement de mandat \u00e0 l\u2019initiative \ndu Dirigeant ; \n\n(cid:374) \n\nle paiement de l\u2019indemnit\u00e9 sera conditionn\u00e9 \u00e0 l\u2019atteinte d\u2019un \ntaux  de  r\u00e9alisation  global  des  objectifs  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration \nvariable  annuelle  d\u2019au  moins  60% en  moyenne  sur  les trois \nexercices pr\u00e9c\u00e9dant la cessation du mandat ; \n\n(cid:374)  aucune  indemnit\u00e9  de  d\u00e9part  ne  sera  due  en  cas  de  d\u00e9part \ndans les six mois pr\u00e9c\u00e9dant la liquidation de la retraite de la \nS\u00e9curit\u00e9  sociale  ouvrant  droit  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  l\u2019allocation \ncompl\u00e9mentaire de retraite des cadres de direction ; \n\n(cid:374) \n\nle montant de l\u2019indemnit\u00e9 sera de deux ans de r\u00e9mun\u00e9ration \nfixe,  respectant  ainsi  la  recommandation  du  Code  AFEP-\nMEDEF qui est de deux ans de r\u00e9mun\u00e9ration fixe et variable \nannuelle. \n\nEn aucun cas, le cumul de l\u2019indemnit\u00e9 de d\u00e9part et de la clause \nde non-concurrence ne pourra d\u00e9passer le plafond recommand\u00e9 \npar le Code AFEP-MEDEF de deux ans de r\u00e9mun\u00e9ration fixe et \nvariable annuelle, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, toute autre indemnit\u00e9 \nde  rupture  qui  serait  li\u00e9e  au  contrat  de  travail  (notamment \nl\u2019indemnit\u00e9 conventionnelle de licenciement). \n\n \n\n(1)  Conventions r\u00e9glement\u00e9es avec MM. Oud\u00e9a, Cabannes, Sanchez Incera et Valet approuv\u00e9es par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 23 mai 2017. \n(2)  Engagements r\u00e9glement\u00e9s avec MM. Oud\u00e9a, Cabannes, Sanchez Incera et Valet approuv\u00e9s par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 23 mai 2017. \n\n104 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 104, "html_id": "104.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}