{"Body": "  \n \n\nNOTES ANNEXES AUX COMPTES ANNUELS \n\n \n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n \n\n6  I  6 \n\nNOTE 8 - INFORMATION SUR LES RISQUES ET LITIGES \n\nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale proc\u00e8de chaque trimestre \u00e0 un examen d\u00e9taill\u00e9 \ndes  litiges  pr\u00e9sentant  un  risque  significatif.  Ces  litiges  peuvent \ndonner lieu \u00e0 l\u2019enregistrement de provisions s\u2019il s\u2019av\u00e8re probable \nou  certain  que  leur  r\u00e8glement  donnera  lieu  \u00e0  une  sortie  de \nressources  au  b\u00e9n\u00e9fice  d\u2019un  tiers  sans  contrepartie  au  moins \n\u00e9quivalente attendue de celui-ci. \n\nAucune  information  d\u00e9taill\u00e9e  n\u2019est  fournie  sur  la  constitution \n\u00e9ventuelle  de  provisions  individuelles  ni  sur  le  montant  de  ces \nderni\u00e8res  dans  la  mesure  o\u00f9  une  telle  communication  serait  de \nnature \u00e0 porter pr\u00e9judice \u00e0 la r\u00e9solution des litiges concern\u00e9s. \n\nPar ailleurs, pour tenir compte de l\u2019\u00e9volution d\u2019un risque global de \nsortie de ressources aff\u00e9rent \u00e0 certaines enqu\u00eates et proc\u00e9dures \nen cours avec des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines (telle l\u2019Office of Foreign \nAssets  Control)  et  europ\u00e9ennes,  ainsi  qu\u2019au  litige  relatif  au \npr\u00e9compte, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a inscrit \u00e0 son passif une provision \npour litiges qui est pr\u00e9sent\u00e9e dans la Note 2.6 de ses comptes \nannuels. \n(cid:374)  Depuis  2006,  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  et  de  nombreuses  autres \nbanques,  soci\u00e9t\u00e9s  d\u2019assurance  et soci\u00e9t\u00e9s  de  courtage  ont \nre\u00e7u des demandes d\u2019informations de l\u2019administration fiscale \nam\u00e9ricaine,  de  la  Securities  and  Exchange  Commission  (\u00ab \nSEC \u00bb),  de  la  Division  antitrust  du  Department  of  Justice \nam\u00e9ricain (\u00ab DOJ \u00bb) relatives \u00e0 des pr\u00e9tendus manquements \naux lois et r\u00e8glements en vigueur \u00e0 l\u2019occasion de Guaranteed \nInvestment  Contracts  (\u00ab  GICs \u00bb)  conclus  avec  des  autorit\u00e9s \npubliques et d\u2019autres produits fournis \u00e0 ces derni\u00e8res dans le \ncadre  d\u2019\u00e9missions  d\u2019obligations  municipales  exon\u00e9r\u00e9es \nd\u2019imp\u00f4ts.  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  a  toujours  coop\u00e9r\u00e9  avec  les \nautorit\u00e9s am\u00e9ricaines. \n\n(cid:374)  Le  24 octobre  2012,  la cour  d\u2019appel  de  Paris  a  confirm\u00e9  la \nd\u00e9cision rendue le 5 octobre 2010 par le tribunal correctionnel \nde Paris d\u00e9clarant J. Kerviel coupable d\u2019abus de confiance, \nd\u2019introduction  frauduleuse  de  donn\u00e9es  dans  un  syst\u00e8me \ninformatique, de faux et d\u2019usage de faux et le condamnant \u00e0 \ncinq ans d\u2019emprisonnement dont deux avec sursis ainsi qu\u2019au \nversement  de  4,9  milliards  d\u2019euros  \u00e0  titre  de  dommages-\nint\u00e9r\u00eats  \u00e0  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale.  Le  19 mars  2014,  la  Cour  de \ncassation  a  confirm\u00e9  la  responsabilit\u00e9  p\u00e9nale  de  J.  Kerviel. \nL\u2019arr\u00eat de la Cour de cassation cl\u00f4t ainsi ce dossier sur le plan \np\u00e9nal.  Sur  le  plan  civil,  la  Cour  de  cassation  a  d\u00e9cid\u00e9  de \nmodifier sa jurisprudence traditionnelle sur l\u2019indemnisation de \nvictimes d\u2019atteintes aux biens et a renvoy\u00e9 l\u2019affaire devant la \ncour d\u2019appel de Versailles pour qu\u2019elle statue \u00e0 nouveau sur le \nmontant des dommages-int\u00e9r\u00eats. Le 23 septembre 2016, la \ncour d'appel de Versailles a rejet\u00e9 la demande d'expertise de \nJ.  Kerviel  et  a  confirm\u00e9  ainsi  le  montant  de  la  perte  nette \ncomptable de 4,9 milliards d'euros de la banque r\u00e9sultant des \nagissements frauduleux de J. Kerviel. Elle a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 \nJ.  Kerviel  partiellement  responsable  du  pr\u00e9judice  caus\u00e9  \u00e0 \nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale et l\u2019a condamn\u00e9 \u00e0 payer \u00e0 Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \n1  million  d\u2019euros.  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  et  J.  Kerviel  n\u2019ont  pas \nform\u00e9  de  pourvoi  en  cassation.  Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale  consid\u00e8re \nque  cette  d\u00e9cision  est  sans  effet  sur  sa  situation  fiscale. \nToutefois, comme indiqu\u00e9 par le ministre de l\u2019\u00c9conomie et des \nFinances  d\u00e8s  septembre 2016,  l\u2019administration  fiscale  a \nexamin\u00e9 les cons\u00e9quences fiscales de cette perte comptable \net a r\u00e9cemment confirm\u00e9 qu\u2019elle envisageait de remettre en \ncause  la  d\u00e9ductibilit\u00e9  de  la  perte  occasionn\u00e9e  par  les \nagissements  de  J\u00e9r\u00f4me  Kerviel  \u00e0  hauteur  de  4,9  milliards \nd\u2019euros.  Cette  proposition  de  rectification  est  sans  effet \nimm\u00e9diat  et  devra  \u00e9ventuellement  \u00eatre  confirm\u00e9e  par  une \nnotification  de  redressement  adress\u00e9e  par  l\u2019administration \nlorsque  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  sera  en  situation  d\u2019imputer  les \nd\u00e9ficits  reportables  issus  de  la  perte  sur  son  r\u00e9sultat \nimposable.  Une  telle  situation  ne  se  produira  pas  avant \n\nplusieurs ann\u00e9es selon les pr\u00e9visions de la banque. Au regard \nde  l\u2019avis  du  Conseil  d\u2019\u00c9tat  de  2011  et  de  sa  jurisprudence \nconstante confirm\u00e9e r\u00e9cemment encore en ce sens, Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale  consid\u00e8re  qu\u2019il  n\u2019y  a  pas  lieu  de  provisionner  les \nimp\u00f4ts  diff\u00e9r\u00e9s  actifs  correspondants.  Dans  l\u2019hypoth\u00e8se  o\u00f9 \nl\u2019administration  d\u00e9ciderait  le  moment  venu  de  confirmer  sa \nposition actuelle, le groupe Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale ne manquerait \npas  de \njuridictions \ncomp\u00e9tentes. \n\nfaire  valoir  ses  droits  devant \n\nles \n\n(cid:374)  Entre 2003 et 2008, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a conclu des contrats \nde  consignation  d\u2019or  avec  le  groupe  turc  Goldas.  En \nf\u00e9vrier 2008, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e sur un risque de \nfraude  et  de  d\u00e9tournement  des  stocks  d\u2019or  d\u00e9tenus  par \nGoldas. Ces soup\u00e7ons ont \u00e9t\u00e9 rapidement confirm\u00e9s par la \nnon-restitution  et  le  non-paiement  de  l\u2019or  d\u2019une  valeur  de \n466,4 millions  d\u2019euros.  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  a  engag\u00e9  des \nactions civiles contre ses assureurs et contre plusieurs entit\u00e9s \ndu  groupe  Goldas.  Goldas  a,  de  son  c\u00f4t\u00e9,  introduit  des \nactions  judiciaires  en  Turquie  et  au  Royaume-Uni  contre \nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale. Dans l\u2019action intent\u00e9e par Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \ncontre Goldas  au  Royaume-Uni, Goldas  a  sollicit\u00e9  son  rejet \nsans  examen  au  fond  (strike  out)  et  a  form\u00e9  \u00e0  titre \nreconventionnel  une  demande  de  dommages-int\u00e9r\u00eats.  Le \n3 avril 2017, le tribunal anglais a fait droit aux deux demandes \nde Goldas et se prononcera apr\u00e8s enqu\u00eate sur le montant des \ndommages-int\u00e9r\u00eats qui seront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dus \u00e0 Goldas. \nLe  14 septembre  2017,  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  a  \u00e9t\u00e9  autoris\u00e9e  \u00e0 \ninterjeter appel de cette d\u00e9cision. Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale et Goldas \nse  sont  accord\u00e9s  sur  un  sursis  \u00e0 statuer  de  l\u2019enqu\u00eate  pour \ndommages-int\u00e9r\u00eats dans l\u2019attente de la d\u00e9cision de la Cour \nd\u2019appel. Le 16 f\u00e9vrier 2017, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a, par ailleurs, \n\u00e9t\u00e9  d\u00e9bout\u00e9e  par  le  tribunal  de  commerce  de  Paris  de  ses \ndemandes contre ses assureurs. Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a interjet\u00e9 \nappel de ce jugement. \n\n(dont \n\ninterbancaires \n\n(cid:374)  Au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, la profession bancaire a adopt\u00e9, \nen  France,  le  principe  du  passage  \u00e0  la  compensation \n\u00e9lectronique des ch\u00e8ques afin d\u2019en rationaliser le traitement. \nPour accompagner cette r\u00e9forme (connue sous le nom d\u2019EIC \npour  \u00ab  \u00c9change  d\u2019Images  Ch\u00e8ques \u00bb)  qui  a  contribu\u00e9  \u00e0  la \ns\u00e9curisation du traitement des paiements par ch\u00e8que et \u00e0 la \nlutte  contre  la  fraude,  les  banques  ont  cr\u00e9\u00e9  plusieurs \ncommissions \nla  CEIC  qui  a  \u00e9t\u00e9 \nabandonn\u00e9e  en  2007).  Ces  commissions  ont  \u00e9t\u00e9  d\u00e9cid\u00e9es \nsous l\u2019\u00e9gide des autorit\u00e9s de tutelle du secteur, les pouvoirs \npublics \u00e9tant tenus inform\u00e9s. \nLe 20 septembre 2010, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d\u2019instruction, \nl\u2019Autorit\u00e9 fran\u00e7aise de la concurrence a consid\u00e9r\u00e9 que la mise \nen place et la fixation en commun du montant de la CEIC et \nde deux autres commissions pour services connexes \u00e9taient \ncontraires  au  droit  de  la  concurrence.  Elle  a  condamn\u00e9 \nl\u2019ensemble des banques ayant particip\u00e9 \u00e0 la mise en place de \nces commissions (Banque de France comprise) \u00e0 un montant \ntotal  d\u2019environ  385  millions  d\u2019euros  d\u2019amendes.  Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9e \u00e0 hauteur de 53,5 millions d\u2019euros. \n\nDans son arr\u00eat du 23 f\u00e9vrier 2012, la cour d\u2019appel, saisie par \nl\u2019ensemble  des  banques  concern\u00e9es  \u00e0  l\u2019exception  de  la \nBanque de France, a conclu \u00e0 l\u2019absence d\u2019infraction au droit \nde  la  concurrence,  permettant  aux  banques  d\u2019obtenir  le \nremboursement  des  amendes  qu\u2019elles  avaient  pay\u00e9es.  Le \n14 avril 2015, la Cour de cassation a cass\u00e9 et annul\u00e9 l\u2019arr\u00eat \nde  la  cour  d\u2019appel  au  motif  que  cette  derni\u00e8re  n\u2019avait  pas \nexamin\u00e9  les  arguments  de  deux  intervenants  volontaires. \nL\u2019affaire a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e devant la cour d\u2019appel de Paris, dont \nl\u2019audience s\u2019est tenue les 3 et 4 novembre 2016. Par un arr\u00eat \ndu 21 d\u00e9cembre 2017, la cour d\u2019appel de renvoi a confirm\u00e9 \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 521 \n\n6\n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["Notes annexes aux comptes annuels"], "Subchapter_id": ["6.6"], "pdf_page": 521, "html_id": "521.html", "html_class": "", "sisters": [464, 465, 466, 467, 468, 469, 470, 471, 472, 473, 474, 475, 476, 477, 478, 479, 480, 481, 482, 483, 484, 485, 486, 487, 488, 489, 490, 491, 492, 493, 494, 495, 496, 497, 498, 499, 500, 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 513, 514, 515, 516, 517, 518, 519, 520, 521, 522, 523], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}