{"Body": "RAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\n \nGGOUVERNEMENT D\u2019ENTREPPRISE  \n\n \n\n1  I  3 \n\n  \n \n\nrespect  du  Code  AFEP-MEDEF, \n\nPLAFOND \nDans \nle  Conseil \nle \nd\u2019administration du 7 f\u00e9vrier 2018 a reconduit le plafonnement, \n\u00e0  un  niveau  identique  \u00e0  celui  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration  variable \nannuelle, du montant total attribu\u00e9 au titre de l\u2019int\u00e9ressement \u00e0 \nlong terme en valeur IFRS. Ainsi, le montant attribu\u00e9 est limit\u00e9 \u00e0 \n135% de la r\u00e9mun\u00e9ration fixe annuelle de M. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a et \n\u00e0  115%  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration  fixe  annuelle  des  Directeurs \ng\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. \n\nCette  disposition  s\u2019ajoute  au  plafonnement  de  la  valeur  finale \nd\u2019acquisition  des  actions  ou  de  paiement  des  \u00e9quivalents \nactions. En effet, celle-ci est limit\u00e9e \u00e0 un montant correspondant \n\u00e0  un  multiple  de  la  valeur  de  l\u2019actif  net  par  action  du  groupe \nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale au 31 d\u00e9cembre de l\u2019ann\u00e9e au titre de laquelle \nl\u2019int\u00e9ressement \u00e0 long terme est attribu\u00e9. \n\nEn  tout  \u00e9tat  de  cause,  conform\u00e9ment  \u00e0  la  r\u00e9glementation  en \nvigueur, la composante variable attribu\u00e9e (i. e. la r\u00e9mun\u00e9ration \nvariable  annuelle  et  l\u2019int\u00e9ressement  \u00e0  long  terme)  ne  pourra \nd\u00e9passer deux fois la r\u00e9mun\u00e9ration fixe. \n\nR\u00c9MUN\u00c9RATION TOTALE \u2013 CHRONOLOGIE DES PAIEMENTS OU LIVRAISONS D\u2019ACTIONS \n\n3\n\n \n\n \n\nLES AVANTAGES POST\u00c9RIEURS \u00c0 L\u2019EMPLOI : \nRETRAITE, INDEMNIT\u00c9 DE D\u00c9PART, CLAUSE DE \nNON-CONCURRENCE \nRETRAITE \nM. Fr\u00e9d\u00e9ric  Oud\u00e9a  ayant  mis  fin  \u00e0  son  contrat  de  travail  par \nd\u00e9mission  lors  de  sa  nomination  comme  Pr\u00e9sident-Directeur \ng\u00e9n\u00e9ral  en  2009  ne  b\u00e9n\u00e9ficie  plus  d\u2019aucun  droit  \u00e0  retraite  sur-\ncompl\u00e9mentaire de la part de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale. \n\nR\u00c9GIME DE L\u2019ALLOCATION COMPL\u00c9MENTAIRE DE \nRETRAITE \nMM. Cabannes  et  Sanchez  Incera  conservent  le  b\u00e9n\u00e9fice  du \nr\u00e9gime de l\u2019allocation compl\u00e9mentaire de retraite des cadres de \ndirection  qui  leur \u00e9tait  applicable en  tant  que  salari\u00e9s  avant  leur \nnomination comme Dirigeants mandataires sociaux ex\u00e9cutifs(1). \n\nCe  r\u00e9gime  additif,  mis  en  place  en  1991  et  r\u00e9pondant  aux \ndispositions de l\u2019article L. 137-11 du Code de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, \nattribue  aux  cadres  hors  classification  nomm\u00e9s  \u00e0  partir  de  cette \ndate, \u00e0 la date de la liquidation de leur pension de s\u00e9curit\u00e9 sociale, \nune pension globale \u00e9gale au produit des deux termes suivants : \n\n \n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\nla moyenne, sur les dix derni\u00e8res ann\u00e9es de la carri\u00e8re, de la \nfraction des r\u00e9mun\u00e9rations fixes exc\u00e9dant la \u00ab Tranche B \u00bb de \nl\u2019AGIRC augment\u00e9es de la r\u00e9mun\u00e9ration variable dans la limite \nde 5% de la r\u00e9mun\u00e9ration fixe ; \n\nle taux \u00e9gal au rapport entre le nombre d\u2019ann\u00e9es d\u2019anciennet\u00e9 \nau  sein  de  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  et  60,  soit  une  acquisition  de \ndroits potentiels \u00e9gale \u00e0 1,67% par an, l\u2019anciennet\u00e9 prise en \ncompte ne pouvant exc\u00e9der 42 annuit\u00e9s. \n\nDe  cette  pension  globale  est  d\u00e9duite \nla  retraite  AGIRC \n\u00ab Tranche C \u00bb acquise au titre de leur activit\u00e9 au sein de Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale.  L\u2019allocation  compl\u00e9mentaire  \u00e0  charge  de  Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale est major\u00e9e pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires ayant \u00e9lev\u00e9 au moins \ntrois enfants, ainsi que pour ceux qui prennent leur retraite apr\u00e8s \nl\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de liquidation de la retraite S\u00e9curit\u00e9 sociale. Elle ne peut \npas \u00eatre inf\u00e9rieure au tiers de la valeur de service \u00e0 taux plein des \npoints  AGIRC  \u00ab Tranche  B \u00bb  acquis  par  l\u2019int\u00e9ress\u00e9  depuis  sa \nnomination  dans  la  cat\u00e9gorie  Hors  Classification  de  Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale. \n\n \n\n \n\n(1)  Conventions r\u00e9glement\u00e9es avec MM. Cabannes et Sanchez Incera approuv\u00e9es respectivement par les Assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales des 19 mai 2009 et 25 mai 2010.\n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 103 \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 103, "html_id": "103.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}