{"Body": "  \n \n\nNOTES ANNEXES AUX \u00c9TATS FINANCIERS CONSOLID\u00c9S \n\n \n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n \n\n2  I  6 \n\n5. VENTILATION PAR GROUPE FISCAL DES IMP\u00d4TS DIFF\u00c9R\u00c9S SUR REPORTS D\u00c9FICITAIRES PR\u00c9SENTS \n\u00c0 L\u2019ACTIF DU BILAN \n\nAu 31 d\u00e9cembre 2017, compte tenu du r\u00e9gime fiscal applicable \u00e0 chaque entit\u00e9 concern\u00e9e et d\u2019une projection r\u00e9aliste de leurs r\u00e9sultats \nfiscaux, la dur\u00e9e pr\u00e9visionnelle de recouvrement des actifs d\u2019imp\u00f4ts diff\u00e9r\u00e9s est pr\u00e9sent\u00e9e dans le tableau ci-dessous : \n\n(En M EUR) \n\nImp\u00f4ts diff\u00e9r\u00e9s actifs sur reports d\u00e9ficitaires  \n\n \n\n \n\n \n\n \n\ngroupe fiscal France \n\ngroupe fiscal \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique \n\nautres \n\n31.12.2017 \n\nDur\u00e9e l\u00e9gale du \nreport en avant \n\nDur\u00e9e \n\npr\u00e9visionnelle de \n\nrecouvrement \n\n2  970  \n\n2 457 \n\n399 \n\n114 \n\n-  \n\nIllimit\u00e9e(1) \n\n20 ans \n\n- \n\n-  \n\n9 ans \n\n7 ans \n\n- \n\n(1)  En application de la loi de Finances 2013, l\u2019imputation des d\u00e9ficits est plafonn\u00e9e \u00e0 1 million d\u2019euros major\u00e9 de 50% de la fraction du b\u00e9n\u00e9fice imposable \nde l\u2019exercice exc\u00e9dant ce plafond. La fraction non imputable des d\u00e9ficits est reportable sur les exercices suivants sans limite de temps et dans les m\u00eames \nconditions. \n\n \n\nAu  31 d\u00e9cembre  2017,  les  principaux  imp\u00f4ts  diff\u00e9r\u00e9s  non \nreconnus \u00e0 l\u2019actif du bilan s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 327 millions d\u2019euros (contre \n739 millions  d\u2019euros  au  31 d\u00e9cembre  2016).  Ces  derniers \nconcernent principalement le groupe fiscal \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique \npour  269 millions  d\u2019euros \n(contre  702 millions  d\u2019euros  au \n31 d\u00e9cembre 2016). \n\nS\u2019agissant  du  traitement  fiscal  de  la  perte  occasionn\u00e9e  par  les \nagissements de J\u00e9r\u00f4me Kerviel, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale consid\u00e8re que \nla d\u00e9cision de la Cour d\u2019appel de Versailles du 23 septembre 2016 \nn\u2019est pas de nature \u00e0 remettre en cause son bien-fond\u00e9 au regard \nde  l\u2019avis  du  Conseil  d\u2019\u00c9tat  de  2011  et  de  sa  jurisprudence \nconstante  confirm\u00e9e  encore  r\u00e9cemment  en  ce  sens.  En \ncons\u00e9quence, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale consid\u00e8re qu\u2019il n\u2019y a pas lieu de \nprovisionner les imp\u00f4ts diff\u00e9r\u00e9s actif correspondants. \n\n \n\nToutefois,  comme  indiqu\u00e9  par  le  ministre  de  l\u2019\u00c9conomie  et  des \nFinances d\u00e8s septembre 2016, l\u2019administration fiscale a examin\u00e9 \nles  cons\u00e9quences  fiscales  de  cette  perte  comptable  et  a \nr\u00e9cemment confirm\u00e9 qu\u2019elle envisageait de remettre en cause la \nd\u00e9ductibilit\u00e9  de  la  perte  occasionn\u00e9e  par  les  agissements  de \nJ\u00e9r\u00f4me  Kerviel  \u00e0  hauteur  de  4,9 milliards  d\u2019euros.  Cette \nproposition  de  rectification  est  sans  effet  imm\u00e9diat  et  devra \n\u00e9ventuellement  \u00eatre  confirm\u00e9e  par  une  notification  de \nredressement  adress\u00e9e  par  l\u2019administration  lorsque  Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale sera en situation d\u2019imputer les d\u00e9ficits reportables issus \nde  la  perte  sur  son  r\u00e9sultat  imposable.  Une telle  situation ne  se \nproduira  pas  avant  plusieurs  ann\u00e9es  selon  les  pr\u00e9visions  de  la \nbanque.  Dans \nle \nmoment venu de confirmer sa position actuelle, le groupe Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale ne manquerait pas de faire valoir ses droits devant les \njuridictions comp\u00e9tentes. \n\nl\u2019administration  d\u00e9ciderait \n\nl\u2019hypoth\u00e8se  o\u00f9 \n\n6\n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 401 \n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["Notes annexes aux \u00e9tats financiers consolid\u00e9s"], "Subchapter_id": ["6.2"], "pdf_page": 401, "html_id": "401.html", "html_class": "", "sisters": [309, 310, 311, 312, 313, 314, 315, 316, 317, 318, 319, 320, 321, 322, 323, 324, 325, 326, 327, 328, 329, 330, 331, 332, 333, 334, 335, 336, 337, 338, 339, 340, 341, 342, 343, 344, 345, 346, 347, 348, 349, 350, 351, 352, 353, 354, 355, 356, 357, 358, 359, 360, 361, 362, 363, 364, 365, 366, 367, 368, 369, 370, 371, 372, 373, 374, 375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398, 399, 400, 401, 402, 403, 404, 405, 406, 407, 408, 409, 410, 411, 412, 413, 414, 415, 416, 417, 418, 419, 420, 421, 422, 423, 424, 425, 426, 427, 428, 429, 430, 431, 432, 433, 434, 435, 436, 437, 438, 439, 440, 441, 442, 443, 444, 445, 446, 447], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}