{"Body": "RAPPORT SP\u00c9CIAL DES COMMISSAIRES AUX COMPTES SUR LES \nCONVENTIONS ET ENGAGEMENTS R\u00c9GLEMENT\u00c9S \n\nGGOUVERNEMENT D\u2019ENTREPPRISE  \n\n \n\n \n\n2  I  3 \n\n \n\nAu terme de cet engagement, M. Didier Valet conserve le b\u00e9n\u00e9fice \ndu r\u00e9gime sur-compl\u00e9mentaire de retraite des cadres de direction \nqui lui \u00e9tait applicable en tant que salari\u00e9. Ce r\u00e9gime additif, mis \nen  place  en  1991,  attribue  aux  b\u00e9n\u00e9ficiaires,  \u00e0  la  date  de  la \nliquidation  de  leur  pension  de  S\u00e9curit\u00e9  sociale,  une  pension \nglobale \u00e9gale au produit des deux termes suivants : \n(cid:374) \n\nla moyenne, sur les dix derni\u00e8res ann\u00e9es de la carri\u00e8re, de la \nfraction des r\u00e9mun\u00e9rations fixes exc\u00e9dant la \u00ab Tranche B \u00bb de \nl\u2019AGIRC augment\u00e9es de la r\u00e9mun\u00e9ration variable dans la limite \nde 5% de la r\u00e9mun\u00e9ration fixe ; \n\n(cid:374) \n\nle  taux  \u00e9gal  au  rapport  entre  un  nombre  d\u2019annuit\u00e9s \ncorrespondant aux p\u00e9riodes d\u2019activit\u00e9 au sein de votre soci\u00e9t\u00e9 \net soixante. \n\nDe  cette  pension  globale  est  d\u00e9duite \nla  retraite  AGIRC \n\u00ab Tranche C \u00bb  acquise  au  titre  de  leur  activit\u00e9  au  sein  de  votre \nsoci\u00e9t\u00e9. L\u2019allocation compl\u00e9mentaire \u00e0 la charge de votre soci\u00e9t\u00e9 \nest  major\u00e9e  pour  les  b\u00e9n\u00e9ficiaires  ayant  \u00e9lev\u00e9  au  moins  trois \nenfants, ainsi que pour ceux qui prennent leur retraite apr\u00e8s l\u2019\u00e2ge \nl\u00e9gal de liquidation de la retraite de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Elle ne peut \npas \u00eatre inf\u00e9rieure au tiers de la valeur de service \u00e0 taux plein des \npoints  AGIRC  \u00ab Tranche  B \u00bb  acquis  par  l\u2019int\u00e9ress\u00e9  depuis  sa \nnomination dans la cat\u00e9gorie hors classification de votre soci\u00e9t\u00e9. \n\nL\u2019acquisition annuelle des droits conditionnels sera, \u00e0 compter de \n2017,  soumise  \u00e0  la  condition  de  performance  suivante :  \u00ab les \ndroits \u00e0 rente potentiels au titre d\u2019une ann\u00e9e ne seront acquis dans \nleur totalit\u00e9 que si au moins 80% des conditions de performance \nde la r\u00e9mun\u00e9ration variable de cette m\u00eame ann\u00e9e sont remplies. \nPour une performance de 50% et en de\u00e7\u00e0, aucun accroissement \nde la rente ne sera appliqu\u00e9. Pour un taux d\u2019atteinte compris entre \n50% et 80%, le calcul de l\u2019acquisition des droits au titre de l\u2019ann\u00e9e \nsera r\u00e9alis\u00e9 de mani\u00e8re lin\u00e9aire \u00bb. \n\nLes  droits  sont  subordonn\u00e9s  \u00e0  la  pr\u00e9sence  du  salari\u00e9  dans \nl\u2019entreprise au moment de la liquidation de sa retraite. \n\n3. Avec MM. Bernardo Sanchez \nIncera, S\u00e9verin Cabannes et Didier \nValet, Directeurs g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \naa) Nature et objet  \n\nIndemnit\u00e9  de  d\u00e9part  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  MM. Bernardo  Sanchez \nIncera, S\u00e9verin Cabannes et Didier Valet. \n\nMModalit\u00e9s  \n\nL\u2019indemnit\u00e9  de  d\u00e9part  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  MM. Bernardo  Sanchez \nIncera, S\u00e9verin Cabannes et Didier Valet a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e par votre \nconseil d\u2019administration en date du 8 f\u00e9vrier 2017. \n\nL\u2019indemnit\u00e9 de d\u00e9part pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques suivantes : \n(cid:374)  Cette indemnit\u00e9 ne serait due qu\u2019en cas de d\u00e9part contraint \ndu  Groupe  et  motiv\u00e9  comme \nle  conseil \nd\u2019administration, excluant ainsi les situations de d\u00e9mission et \nde  non-renouvellement  de  mandat  \u00e0 \nl\u2019initiative  de \nMM. Bernardo  Sanchez  Incera,  S\u00e9verin  Cabannes  et  Didier \nValet ou de faute grave. \n\ntel  par \n\n(cid:374)  Le paiement de l\u2019indemnit\u00e9 serait conditionn\u00e9 \u00e0 l\u2019atteinte d\u2019un \ntaux  de  r\u00e9alisation  globale  des  objectifs  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration \nvariable  annuelle  d\u2019au  moins  60% en  moyenne  sur  les trois \nexercices pr\u00e9c\u00e9dant la cessation du mandat. \n\n(cid:374)  Aucune indemnit\u00e9 de d\u00e9part ne serait due en cas de d\u00e9part \ndans les six mois pr\u00e9c\u00e9dant la liquidation de la retraite de la \nS\u00e9curit\u00e9  sociale  ouvrant  droit  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  l\u2019allocation \ncompl\u00e9mentaire de retraite des cadres de direction. \n\n(cid:374)  Le montant de l\u2019indemnit\u00e9 serait de deux ans de r\u00e9mun\u00e9ration \nfixe  et  ne  pourrait  d\u00e9passer  le  plafond  recommand\u00e9  par  le \nCode AFEP/MEDEF de deux ans de fixe et variable. \n\nPar  ailleurs,  les  actions  ou \u00e9quivalents actions attribu\u00e9s  dans  le \ncadre du dispositif d\u2019int\u00e9ressement \u00e0 long terme de MM. Bernardo \nSanchez  Incera,  S\u00e9verin  Cabannes  et  Didier  Valet  et  encore  en \ncours d\u2019acquisition seraient perdus en cas de d\u00e9part du Groupe, \nla condition de pr\u00e9sence applicable n\u2019\u00e9tant plus remplie. Pour un \nd\u00e9part li\u00e9 \u00e0 la retraite ou \u00e0 une \u00e9volution de la structure du Groupe \nou de l\u2019organisation de celui-ci, les actions seraient conserv\u00e9es ou \nles  versements  seraient  effectu\u00e9s  apr\u00e8s  prise  en  compte  de  la \nperformance  observ\u00e9e \nle  Conseil \nd\u2019administration. \n\nappr\u00e9ci\u00e9e  par \n\net \n\nbb) Nature et objet  \n\nClause  de  non-concurrence  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  MM. Bernardo \nSanchez Incera, S\u00e9verin Cabannes et Didier Valet. \n\nMModalit\u00e9s  \n\nLa  clause  de  non-concurrence  au  b\u00e9n\u00e9fice  de  MM. Bernardo \nSanchez Incera, S\u00e9verin Cabannes et Didier Valet a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e \npar votre conseil d\u2019administration en date du 8 f\u00e9vrier 2017. \n\nSous  r\u00e9serve  de  ne  pas  reprendre  un  poste  de  m\u00eame  niveau \npendant  une  dur\u00e9e  fix\u00e9e  \u00e0  six mois  suivant  la cessation  de  leur \nmandat social, dans un \u00e9tablissement de cr\u00e9dit cot\u00e9 en Europe \nainsi  que  dans  un  \u00e9tablissement  de  cr\u00e9dit  non  cot\u00e9  en  France, \nMM. Bernardo Sanchez Incera, S\u00e9verin Cabannes et Didier Valet \nseraient  en  droit  de  percevoir  pendant  cette  p\u00e9riode,  une \nindemnit\u00e9 payable mensuellement \u00e9gale \u00e0 leur r\u00e9mun\u00e9ration fixe \nde Directeur G\u00e9n\u00e9ral D\u00e9l\u00e9gu\u00e9. L\u2019entreprise aura toutefois la facult\u00e9 \nde renoncer \u00e0 cette clause. \n\n3\n\nParis-La D\u00e9fense et Neuilly-sur-Seine, le 8 mars 2018 \n\nLes Commissaires aux comptes \n\nERNST & YOUNG et Autres \n\nIsabelle SANTENAC \n\nDELOITTE & ASSOCI\u00c9S \n\nJos\u00e9-Luis GARCIA \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 135 \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport sp\u00e9cial des Commissaires aux comptes sur les conventions et engagements r\u00e9glement\u00e9s"], "Subchapter_id": ["3.2"], "pdf_page": 135, "html_id": "135.html", "html_class": "", "sisters": [133, 134, 135, 136], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}