{"Body": "5  I  2 \n\n \n\n \n\n  \n\nRRESPONSABILIT\u00c9 SOCIALLE D\u2019ENTREPRISE  \n\n \n\nSOCI\u00c9T\u00c9 G\u00c9N\u00c9RALE EST UNE BANQUE RESPONSABLE \n\nDES FONDATIONS \u00c0 L\u2019INTERNATIONAL \nLe  Groupe  soutient,  dans  ses  pays  d\u2019implantation,  des  actions \ncitoyennes  pour  agir  en  faveur  de  l\u2019insertion  de  personnes  en \ndifficult\u00e9. Il agit gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019action de sa Fondation d\u2019entreprise et \u00e0 \ncelles des structures solidaires (type fondations) Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \nau  niveau  local.  Pour  \u00eatre  au  plus  pr\u00e8s  des  besoins  des \nb\u00e9n\u00e9ficiaires,  des  structures  solidaires  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale \nsoutiennent  aussi  localement  des  associations  d\u2019insertion,  en \ncherchant \u00e0 impliquer leurs collaborateurs volontaires mais aussi \nleurs clients. \n\nLa  Fondation  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  pour \nla  Solidarit\u00e9  vient \nr\u00e9guli\u00e8rement  renforcer  l\u2019implication  financi\u00e8re  des  structures \nsolidaires aupr\u00e8s d\u2019associations d\u00e9j\u00e0 soutenues. Il s\u2019agit alors de \ncr\u00e9er \u00e0 la fois des synergies mais aussi l\u2019opportunit\u00e9 de renforcer \nles  liens  entre  structures  solidaires  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  et  la \nFondation :  c\u2019est  le  cas  au  Br\u00e9sil  et  au  Maroc ;  des  actions  de \nsolidarit\u00e9 du Royaume-Uni ; de Talents & Partage (association des \nsalari\u00e9s  actifs  et \nla  Fondation \n29 Haussmann (Fondation pour la client\u00e8le Gestion Priv\u00e9e). \n\nretrait\u00e9s  du  Groupe)  et \n\nEn 2017, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a vers\u00e9 10,9 millions d\u2019euros au titre \nde la solidarit\u00e9. \n\nL\u2019ART MODERNE ET CONTEMPORAIN \n\nEN FRANCE \nLa  Collection  d\u2019art  contemporain  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  rassemble \naujourd\u2019hui plus de 1 200 \u0153uvres expos\u00e9es dans les locaux du \nGroupe  \u00e0  la  D\u00e9fense,  dans  le  centre  de  Paris  boulevard \nHaussmann et \u00e0 Val de Fontenay. Les projets men\u00e9s autour de la \nCollection sont destin\u00e9s \u00e0 la fois aux collaborateurs, au jeune et \nau grand public, aux professionnels de l\u2019art et aux partenaires et \nclients. \n\nEn 2017, le m\u00e9c\u00e9nat artistique va plus loin dans ses actions de \nm\u00e9diation  aupr\u00e8s  des  publics  en  proposant  de  nouveaux \nconcepts d\u2019exposition et de m\u00e9diation. \n\nLe  m\u00e9c\u00e9nat  artistique  poursuit  son  engagement  aupr\u00e8s  des \nacteurs de la culture en pr\u00eatant des \u0153uvres et en soutenant des \nprojets artistiques destin\u00e9s \u00e0 un public plus large comme celui de \nla ville du Havre pour son 500e anniversaire. \n\nLa Collection maintient \u00e9galement une pr\u00e9sence tr\u00e8s active sur le \nweb  et  les  m\u00e9dias  sociaux  (Facebook,  Twitter,  Instagram, \nYoutube)  avec  une  volont\u00e9  de  relayer  \u00e0  la  fois  les  projets  du \nm\u00e9c\u00e9nat,  les  coulisses  et  les  expositions  de  la  Collection,  mais \naussi  les  actualit\u00e9s  hors  les  murs  des  artistes  pr\u00e9sents  dans  la \nCollection  ainsi  que  les  temps  forts  de  l\u2019art  contemporain  en \nFrance et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. \n\n\u00c0 L\u2019INTERNATIONAL \nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale soutient directement la cr\u00e9ation contemporaine \nnotamment en Afrique du Nord, \u00e0 travers sa collection historique \nde plus de 1 000 \u0153uvres au Maroc, celles plus r\u00e9centes de Tunisie \net d\u2019Alg\u00e9rie ainsi que des projets plus larges autour de la cr\u00e9ation \ncontemporaine tels que Scena9 en Roumanie, mais \u00e9galement \u00e0 \ntravers  son  m\u00e9c\u00e9nat  de  l\u2019association  ARTAGON,  rencontre \nartistique  annuelle  d\u2019\u00e9tudiants  des  \u00e9coles  d\u2019art  dans  toute \nl\u2019Europe. \n\nLe  Groupe  est  aussi  le  principal  partenaire  du  Victoria  &  Albert \nMuseum  \u00e0  Londres  depuis  2016  pour  ses  expositions  phares, \nainsi que du mus\u00e9e Pouchkine de Moscou, le St\u00e4del Museum de \nFrancfort et la Galerie nationale de Prague. Il soutient \u00e9galement \nle French May de Hong Kong depuis plusieurs ann\u00e9es. \n\nM\u00c9C\u00c9NAT MUSICAL SOCI\u00c9T\u00c9 G\u00c9N\u00c9RALE \nL\u2019association  M\u00e9c\u00e9nat  Musical  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  soutient  le \nd\u00e9veloppement de la musique classique depuis plus de trente ans \net compte, en 2017, pr\u00e8s de 50 partenaires. Elle est notamment \n\nengag\u00e9e aupr\u00e8s de 25 formations de salles prestigieuses comme la \nPhilharmonie de Paris, ainsi que de saisons musicales au Coll\u00e8ge \ndes Bernardins, au Mus\u00e9e de Grenoble, et au Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes \ndu Nord avec la Belle Saison. \n\nSoucieuse de r\u00e9pondre aux besoins des jeunes talents en d\u00e9but \nde carri\u00e8re, l\u2019association attribue chaque ann\u00e9e des bourses aux \n\u00e9tudiants  des  Conservatoires  nationaux  de  Paris  et  de  Lyon  \u2013 \n49 bourses  pour  l\u2019ann\u00e9e  2017-2018.  Dans  le  m\u00eame  esprit, \n14 instruments sont actuellement pr\u00eat\u00e9s \u00e0 des musiciens. \n\nDans le cadre de son action en faveur du renouvellement et de \nl\u2019\u00e9largissement  des  publics,  M\u00e9c\u00e9nat  Musical  est  m\u00e9c\u00e8ne \nfondateur du projet D\u00e9mos, qui touche d\u00e9sormais pr\u00e8s de 3 000 \nenfants au sein de 30 orchestres r\u00e9partis sur le territoire fran\u00e7ais. \nEn 2017, M\u00e9c\u00e9nat Musical continue d\u2019accompagner les Concerts \nde  Poche  \u2013  1 500 ateliers  et  97 concerts \nimpliquant \n41 000 participants  cette  ann\u00e9e  \u2013  et  soutient  deux  nouveaux \npartenaires :  le  CREA,  centre  de  cr\u00e9ation  vocale  et  sc\u00e9nique  \u00e0 \nAulnay-sous-Bois, et l\u2019\u00c9cole harmonique de l\u2019ensemble Le Po\u00e8me \nharmonique \u00e0 Rouen. \n\nParall\u00e8lement \u00e0 sa politique de soutien financier, M\u00e9c\u00e9nat Musical \npermet  aux  jeunes  musiciens  et  formations  de  se  produire \nr\u00e9guli\u00e8rement, avec 32 concerts organis\u00e9s pour les collaborateurs \net la client\u00e8le cette ann\u00e9e. \n\nM\u00e9c\u00e9nat Musical \u00e9tend en 2017 ces initiatives lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements \nmarquants  en  France  et  \u00e0  l\u2019international,  tels  que  la  F\u00eate  de  la \nMusique (40 concerts donn\u00e9s par des ensembles partenaires et \n400 collaborateurs dans 12 pays diff\u00e9rents) ou la Nuit blanche \u00e0 \nParis (9 concerts nocturnes ouverts au public \u00e0 l\u2019Agence centrale, \nsi\u00e8ge historique du Groupe). \n\nPour la quatri\u00e8me \u00e9dition de \u00ab Playing for\u2026 \u00bb, apr\u00e8s les succ\u00e8s \u00e0 \nla Salle Pleyel en 2013 et 2014, \u00e0 la Philharmonie de Paris en 2016 \net au Royal Festival Hall de Londres en 2017, 380 instrumentistes \net choristes amateurs, tous collaborateurs Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, dont \nune soixantaine de Bucarest et de Dakar seront r\u00e9unis aux c\u00f4t\u00e9s \ndu  ch\u0153ur  de  chambre  Les  M\u00e9taboles  et  de  l\u2019orchestre  Les \nSi\u00e8cles,  sous  la  direction  de  Fran\u00e7ois-Xavier  Roth  pour  trois \nconcerts, les : 8, 9 et 10 d\u00e9cembre 2018. \n\n25 enfants du programme \u00e9ducatif D\u00e9mos rejoindront l\u2019orchestre \npour le finale de la 9e Symphonie de Beethoven. \n\nMusiciens  professionnels,  musiciens  en  herbe \n(D\u00e9mos)  et \namateurs  seront  unis  pour  cr\u00e9er  un  ch\u0153ur  et  un orchestre \nsymphoniques in\u00e9dits sur la sc\u00e8ne de la Philharmonie de Paris. \n\nDES PARTENARIATS PRESTIGIEUX EN FRANCE  \nET \u00c0 L\u2019INTERNATIONAL \nEn  France,  le  Groupe  est  partenaire  de  plusieurs  institutions \nimportantes  comme  l\u2019Op\u00e9ra  royal  du  ch\u00e2teau  de  Versailles, \nl\u2019Op\u00e9ra  de  Lille,  Le  Volcan  au Havre,  les  Dominicains  de  Haute \nAlsace, l\u2019Op\u00e9ra Grand Avignon, et soutient des festivals reconnus \ncomme  Les  Fl\u00e2neries  musicales  de  Reims  et  le  Festival  Pablo \nCasals de Prades. Par ailleurs, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale est partenaire de \nplusieurs orchestres de renom comme l\u2019Orchestre national de Lille \nou l\u2019Orchestre des Pays de Savoie. \n\nSoci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  continue  de  soutenir  des  lieux  de  diffusion \nprestigieux  comme  le  Festival  de  Glyndebourne  et  The  Royal \nAlbert Hall (Grande-Bretagne), la Philharmonie de Luxembourg, ou \nencore le Th\u00e9\u00e2tre national de Prague (R\u00e9publique tch\u00e8que). \n\nLE SPORT, UNE DYNAMIQUE TOUJOURS PLUS \nINTERNATIONALE \nSoci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  d\u00e9ploie  une  politique  de  partenariats  sportifs \npour  accompagner  le  d\u00e9veloppement  de  ses  activit\u00e9s  partout \ndans le monde. Aux c\u00f4t\u00e9s des champions, lors des comp\u00e9titions \ninternationales ou \u00e0 la rencontre des plus jeunes, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \nest  le  partenaire  privil\u00e9gi\u00e9  des  f\u00e9d\u00e9rations  et  ligues  nationales \n\n254 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "RESPONSABILITE SOCIALE D'ENTREPRISE", "Chapter_id": "5.0", "Subchapter_title": ["Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale est une banque responsable"], "Subchapter_id": ["5.2"], "pdf_page": 254, "html_id": "254.html", "html_class": "", "sisters": [239, 240, 241, 242, 243, 244, 245, 246, 247, 248, 249, 250, 251, 252, 253, 254, 255, 256, 257, 258, 259, 260, 261], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}