{"Body": "6  I  2 \n\n \n\n \n\n  \n\n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n \n\nNOTES ANNEXES AUX \u00c9TATS FINANCIERS CONSOLID\u00c9S \n\nPour certains portefeuilles, le dispositif de calcul est compl\u00e9t\u00e9 par \nun  ajustement  sectoriel  majorant  ou  minorant  le  montant  des \npertes de cr\u00e9dit attendues, afin de mieux anticiper les phases de \ncrise  ou  de  reprise  de  certains  secteurs  \u00e9conomiques  affect\u00e9s \nd\u2019un caract\u00e8re cyclique. \n\nPar  ailleurs,  un  ajustement  marginal  pourra  \u00eatre  appliqu\u00e9  \u00e0  dire \nd\u2019expert pour majorer ou minorer le montant calcul\u00e9 des pertes de \ncr\u00e9dit  attendues  afin  de  tenir  compte  de  risques  futurs  non \nmod\u00e9lisables (li\u00e9s principalement \u00e0 des changements l\u00e9gislatifs ou \nr\u00e9glementaires). \n\nMISE EN \u0152UVRE OP\u00c9RATIONNELLE \nLa  d\u00e9clinaison  op\u00e9rationnelle  du  dispositif  de  calcul  des \nd\u00e9pr\u00e9ciations et provisions pour risque de cr\u00e9dit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sur \nla base des principes suivants : \n(cid:374)  centralisation des mod\u00e8les de provisionnement IFRS 9 m\u00eame \ns\u2019ils  sont  d\u00e9clin\u00e9s  selon  une  segmentation  propre  aux \nsp\u00e9cificit\u00e9s locales ; \n\n(cid:374)  utilisation  d\u2019un  calculateur  commun  sur  la  majorit\u00e9  des \n\nencours ; \n\n(cid:374)  collecte des encours et des provisions au niveau central pour \nfaire  face  aux  nombreux  imp\u00e9ratifs  de  communication, \nd\u2019explication et  de  reportings  r\u00e9glementaires  des calculs  de \nprovisions. \n\nLes  travaux  de  calibrage  et  de  validation  ainsi  que \nles \nd\u00e9veloppements  informatiques,  entam\u00e9s  en  2016,  se  sont \npoursuivis  durant  toute  l\u2019ann\u00e9e  2017.  Ces  travaux  ont  inclus  la \nsimulation  de  diff\u00e9rentes  r\u00e8gles  de  gestion  et  de  diff\u00e9rentes \nm\u00e9thodes  de  calibrage  des  param\u00e8tres  (aussi  coh\u00e9rentes  que \npossible avec celles d\u00e9ploy\u00e9es pour B\u00e2le) afin de d\u00e9terminer les \nconjonctions  qui  r\u00e9pondent  le  mieux  aux  crit\u00e8res  normatifs  et \nm\u00e9tiers. Des travaux sur les back-tests ont \u00e9t\u00e9 \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9s. \nPar ailleurs, une gouvernance respectant les calendriers de cl\u00f4ture \ncomptable a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie pour la mise \u00e0 jour des mod\u00e8les et des \nsc\u00e9narios macro-\u00e9conomiques probabilis\u00e9s. \n\nLe  programme  conjoint  entre  la  Direction  des  risques  et  la \nDirection financi\u00e8re d\u00e9di\u00e9 au risque de cr\u00e9dit va perdurer durant le \npremier  semestre  2018  pour  finaliser  la  mise  en  place  de  la \nnouvelle \nderniers \nd\u00e9veloppements  du  syst\u00e8me  d\u2019information  (principalement  pour \nl\u2019alimentation des nouvelles notes annexes aux \u00e9tats financiers). \n\naccompagner \n\ngouvernance \n\nles \n\net \n\nMODALIT\u00c9S DE TRANSITION \nLa premi\u00e8re application de la norme IFRS 9 au 1er janvier 2018 est \nr\u00e9trospective  pour  les  volets  \u00ab Classement  et  \u00e9valuation \u00bb  et \n\u00ab Risque de cr\u00e9dit \u00bb, mais les dispositions transitoires de la norme \noffrent la possibilit\u00e9, retenue par le Groupe, de ne pas retraiter les \ndonn\u00e9es comparatives des exercices ant\u00e9rieurs. \n\nla  norme \n\nEn  cons\u00e9quence,  pour  les  instruments  financiers,  les  donn\u00e9es \ncomparatives relatives \u00e0 l\u2019exercice 2017 qui seront pr\u00e9sent\u00e9es en \nregard  des  donn\u00e9es  de  l\u2019exercice  2018  resteront  \u00e9tablies \nconform\u00e9ment  aux  dispositions  de \nIAS 39  telle \nqu\u2019adopt\u00e9e dans l\u2019Union europ\u00e9enne. \nAu  1er janvier  2018,  les  diff\u00e9rences  d\u2019\u00e9valuation  des  actifs  et \npassifs financiers, des provisions et d\u00e9pr\u00e9ciations pour risque de \ncr\u00e9dit  et  des  gains  et  pertes  comptabilis\u00e9s  directement  en \ncapitaux  propres  r\u00e9sultant  de  l\u2019application  r\u00e9trospective  de  la \nnorme  IFRS 9  \u00e0  cette  date  seront  comptabilis\u00e9es  directement \ndans  les  capitaux  propres  (R\u00e9serves  consolid\u00e9es  ou  Gains  et \npertes  comptabilis\u00e9s  directement  en  capitaux  propres  et \nParticipations ne donnant pas le contr\u00f4le) \u00e0 cette date. \n\nLes  dispositions  transitoires  de  la  norme  IFRS 9  offraient \n\u00e9galement \nla \ncomptabilisation  directe  en  capitaux  propres  des  \u00e9carts  de \n\nla  possibilit\u00e9  d\u2019appliquer  par  anticipation \n\nr\u00e9\u00e9valuation li\u00e9s aux variations du risque de cr\u00e9dit propre sur les \npassifs financiers que l\u2019entit\u00e9 a choisi d\u2019\u00e9valuer en juste valeur \npar  r\u00e9sultat  (option  juste  valeur).  Au  31 d\u00e9cembre  2017,  le \nGroupe n\u2019a pas retenu cette possibilit\u00e9. \n\nPar ailleurs, l\u2019IASB a publi\u00e9 le 12 octobre 2017 un amendement \n\u00e0 la norme IFRS 9 relatif aux clauses de remboursement anticip\u00e9 \npr\u00e9voyant  une  compensation  n\u00e9gative.  Sous  r\u00e9serve  de  son \nadoption  par \nl\u2019Union  europ\u00e9enne,  cet  amendement  sera \napplicable \u00e0 compter du 1er janvier 2019 avec une anticipation \npossible  avant  cette  date.  Le  9 novembre  2017,  l\u2019EFRAG \n(European  Financial  Reporting  Advisory  Group)  a  \u00e9mis  un  avis \nfavorable  recommandant  l\u2019adoption  de  cet  amendement  par \nl\u2019Union  europ\u00e9enne.  Le  Groupe  suit  attentivement \nle \nd\u00e9roulement  du  processus  d\u2019adoption  de  cet  amendement  et \nestime  fortement  probable  qu\u2019il  sera achev\u00e9 avant  l\u2019arr\u00eat\u00e9  des \n\u00e9tats  financiers  interm\u00e9diaires  du  premier  semestre  2018.  En \ncons\u00e9quence,  sous  r\u00e9serve  de  cette  adoption,  le  Groupe  a \nd\u00e9cid\u00e9  d\u2019anticiper  d\u00e8s  le  1er janvier  2018  l\u2019application  de \nl\u2019amendement  de  mani\u00e8re  \u00e0  assurer,  conform\u00e9ment  aux \npr\u00e9conisations  des  autorit\u00e9s  de  march\u00e9  (ESMA  et  AMF),  une \ncontinuit\u00e9 dans les principes comptables d\u2019IFRS 9 appliqu\u00e9s \u00e0 \ncompter  de  cette  date.  Toutes  choses  \u00e9gales  par  ailleurs,  les \npr\u00e9cisions apport\u00e9es par cet amendement \u00e0 IFRS 9 ne devraient \npas remettre en cause l\u2019appr\u00e9ciation par le Groupe du caract\u00e8re \nbasique (SPPI) des pr\u00eats assortis de clauses de remboursement \nanticip\u00e9 qui sont class\u00e9s en Pr\u00eats et cr\u00e9ances et \u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt \namorti au 31 d\u00e9cembre 2017. \n\nREPORT D\u2019APPLICATION DE LA NORME IFRS 9 PAR \nLES FILIALES DU SECTEUR DE L\u2019ASSURANCE \nL\u2019application  de  la  norme  IFRS 9  aux  actifs  financiers  des \nentreprises d\u2019assurance \u00e0 compter du 1er janvier 2018, avant celle \nd\u2019IFRS 17 \u00ab Contrats d\u2019assurance \u00bb qui remplacera \u00e0 compter de \n2021 la norme IFRS 4 pour la comptabilisation et l\u2019\u00e9valuation de \nleur passifs d\u2019assurance, g\u00e9n\u00e8re diff\u00e9rentes probl\u00e9matiques pour \nces  entreprises  (lourdeur  op\u00e9rationnelle  induite  par  l\u2019application \nsuccessive de ces deux normes significatives, possibilit\u00e9 de non-\nconcordances  comptables  et  d\u2019un  accroissement  induit  de  la \nvolatilit\u00e9 des r\u00e9sultats). \n\nl\u2019IASB  a  publi\u00e9 \n\nPour  r\u00e9pondre  \u00e0  ces  probl\u00e9matiques, \nle \n12 septembre  2016  des  amendements  \u00e0  la  norme  IFRS 4 \n(Application  d\u2019IFRS 9  \u00ab Instruments  financiers \u00bb  avec  IFRS 4 \n\u00ab Contrats d\u2019assurance \u00bb) proposant des solutions int\u00e9rimaires. Ils \noffrent  notamment  aux  entit\u00e9s  dont  l\u2019assurance  est  l\u2019activit\u00e9 \npr\u00e9dominante  la  facult\u00e9  de  reporter  l\u2019application  de  la  norme \nIFRS 9  jusqu\u2019au  1er janvier  2021,  ces  entit\u00e9s  continuant  alors  \u00e0 \nappliquer la norme IAS 39 actuelle. \n\nCes  amendements  ont  \u00e9t\u00e9  adopt\u00e9s  par  l\u2019Union  europ\u00e9enne  le \n3 novembre 2017. Dans le cadre de cette adoption, la Commission \neurop\u00e9enne  a  \u00e9largi  cette  facult\u00e9  de  report  en  permettant  aux \nconglom\u00e9rats financiers d\u00e9finis par la Directive 2002/87/EC de faire \ndiff\u00e9rer jusqu\u2019au 1er janvier 2021 au plus tard l\u2019application d\u2019IFRS 9 \npar leurs entit\u00e9s juridiques exer\u00e7ant dans le secteur de l\u2019assurance \n(au sens de la Directive 2002/87/EC). \n\nEn application de ces dispositions, le Groupe a d\u00e9cid\u00e9, pour ses \nfiliales du secteur de l\u2019assurance, de diff\u00e9rer l\u2019application de la \nnorme IFRS 9 et de maintenir ainsi les traitements d\u00e9finis par la \nnorme  IAS 39  telle  qu\u2019adopt\u00e9e  par  l\u2019Union  europ\u00e9enne.  Les \nactifs financiers d\u00e9tenus par les filiales du secteur de l\u2019assurance \nsont  pr\u00e9sent\u00e9s  dans  la  note 4.3.  Conform\u00e9ment  au  r\u00e8glement \nd\u2019adoption  du  3 novembre  2017, \nles \ndispositions  n\u00e9cessaires  pour \ntransfert \nd\u2019instruments  financiers  entre  son  secteur  d\u2019assurance  et  le \nreste du Groupe qui aurait un effet d\u00e9comptabilisant pour l\u2019entit\u00e9 \nc\u00e9dante, cette restriction n\u2019\u00e9tant toutefois pas requise pour les \ntransferts  d\u2019instruments  financiers  \u00e9valu\u00e9s  en  juste  valeur  par \nr\u00e9sultat par les deux secteurs impliqu\u00e9s. \n\nle  Groupe  a  pris \n\ninterdire \n\ntout \n\n320 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["Notes annexes aux \u00e9tats financiers consolid\u00e9s"], "Subchapter_id": ["6.2"], "pdf_page": 320, "html_id": "320.html", "html_class": "", "sisters": [309, 310, 311, 312, 313, 314, 315, 316, 317, 318, 319, 320, 321, 322, 323, 324, 325, 326, 327, 328, 329, 330, 331, 332, 333, 334, 335, 336, 337, 338, 339, 340, 341, 342, 343, 344, 345, 346, 347, 348, 349, 350, 351, 352, 353, 354, 355, 356, 357, 358, 359, 360, 361, 362, 363, 364, 365, 366, 367, 368, 369, 370, 371, 372, 373, 374, 375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398, 399, 400, 401, 402, 403, 404, 405, 406, 407, 408, 409, 410, 411, 412, 413, 414, 415, 416, 417, 418, 419, 420, 421, 422, 423, 424, 425, 426, 427, 428, 429, 430, 431, 432, 433, 434, 435, 436, 437, 438, 439, 440, 441, 442, 443, 444, 445, 446, 447], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}