{"Body": "RAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\n \nGGOUVERNEMENT D\u2019ENTREPPRISE  \n\n \n\n1  I  3 \n\n  \n \n\nTABLEAU 11 \n\nSITUATION DES DIRIGEANTS MANDATAIRES SOCIAUX EN 2017 \n\n \n\nDate des mandats \nd\u00e9but \n\nfin \n\nContrat de \ntravail(1)(5) \n\noui \n\nnon \n\nR\u00e9gime de retraite \nsuppl\u00e9mentaire(2) \noui \n\nnon \n\nIndemnit\u00e9s ou \navantages dus ou \nsusceptibles d\u2019\u00eatre \ndus en raison de la \ncessation ou du \nchangement de \nfonctions(3) \n\nIndemnit\u00e9s \nrelatives \u00e0 une \nclause de non-\nconcurrence(4) \n\noui \n\nnon \n\noui \n\nnon \n\n \n\nM. BINI SMAGHI, \nPr\u00e9sident du Conseil \nd'administration \n\nM. OUD\u00c9A, \nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral \n\n2015(6) \n\n2018 \n\n2008(7) \n\n2019 \n\nM. CABANNES,  \nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n\n2008 \n\n2019 \n\nM. SANCHEZ INCERA, \nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n\n2010 \n\n2019 \n\nM. VALET \nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n\n2017 \n\n2019 \n\n \n\n \n\n \n\nX \n\nX \n\nX \n\nX \n\nX \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\nX \n\nX \n\nX \n\nX \n\nX \n\n \n\n \n\n \n\n \n\nX \n\nX \n\nX \n\nX \n\nX \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\nX \n\nX \n\nX \n\nX \n\nX \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n3\n\n(1)  S\u2019agissant du non-cumul du mandat social avec un contrat de travail, seuls sont vis\u00e9s par les recommandations du Code AFEP-MEDEF le Pr\u00e9sident du \n\nConseil d\u2019administration, le Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral et le Directeur g\u00e9n\u00e9ral dans les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 Conseil d\u2019administration. \n\n(2)  Le d\u00e9tail des r\u00e9gimes de retraites suppl\u00e9mentaires figure p. 103. \n(3)  Pour les Dirigeants mandataires sociaux ex\u00e9cutifs, le d\u00e9tail des indemnit\u00e9s ou avantages dus ou susceptibles d\u2019\u00eatre dus en raison de la cessation ou du \n\nchangement de fonctions figure p. 103 et 104 et dans les tableaux p. 110 \u00e0 116. \n\n(4)  Pour les Dirigeants mandataires sociaux ex\u00e9cutifs, le d\u00e9tail des indemnit\u00e9s de non-concurrence figure p. 104 et dans les tableaux p. 110 \u00e0 116. \n(5)  Les contrats de travail de MM. Cabannes, Sanchez Incera et Valet ont \u00e9t\u00e9 suspendus pendant la dur\u00e9e de leur mandat. \n(6)  M. Lorenzo Bini Smaghi a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Pr\u00e9sident du Conseil d\u2019administration le 19 mai 2015. \n(7)  M. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Directeur g\u00e9n\u00e9ral en mai 2008, puis Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral en mai 2009 et Directeur g\u00e9n\u00e9ral le 19 mai 2015. \n\n \n\n \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 127 \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 127, "html_id": "127.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}