{"Body": "5  I  3 \n\n \n\n \n\n  \n\nRRESPONSABILIT\u00c9 SOCIALLE D\u2019ENTREPRISE  \n\n \n\nSOCI\u00c9T\u00c9 G\u00c9N\u00c9RALE MET EN \u0152UVRE SON AMBITION RSE \n\nIDENTIFICATION ET HI\u00c9RARCHISATION DES \nRISQUES, \u00c9TAPE DE CARTOGRAPHIE \nDans  ses  efforts  de  gestion  des  risques  Environnementaux  et \nSociaux  (E&S),  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  a  identifi\u00e9  au  fil  du  temps  des \nrisques  E&S  saillants,  qui  ont  \u00e9t\u00e9  la  base  du  d\u00e9ploiement  des \nproc\u00e9dures et outils de gestion E&S existants. \n\nLe Groupe a, par exemple, formalis\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es une \ncartographie des risques E&S sur la base de cat\u00e9gories d\u2019achats \nafin d\u2019\u00e9valuer les risques associ\u00e9s \u00e0 chacune des cat\u00e9gories. Il a \n\u00e9galement  publi\u00e9  des  politiques  E&S  sur  des  th\u00e9matiques  et \nsecteurs identifi\u00e9s \u00e0 risque dans le cadre de ses activit\u00e9s. \n\nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale poursuit ses efforts afin de s\u2019assurer, gr\u00e2ce \u00e0 un \nexercice de cartographie, que les risques majeurs d\u2019atteinte grave \nont \u00e9t\u00e9 correctement identifi\u00e9s sur les trois piliers. \n\nCet exercice de cartographie des risques s\u2019articule en deux \u00e9tapes \ncl\u00e9s : \n(cid:374)  une  cartographie  des  risques  th\u00e9oriques,  ind\u00e9pendants  des \n\nactivit\u00e9s du Groupe ; \n\n(cid:374)  une  cartographie  des  risques  inh\u00e9rents,  propres  \u00e0  Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale, au vu de ses implantations, de ses achats et types \nde produits et services. \n\nCARTOGRAPHIE DES RISQUES TH\u00c9ORIQUES \nAfin  de  r\u00e9aliser  la  cartographie  des  risques  th\u00e9oriques,  Soci\u00e9t\u00e9 \nG\u00e9n\u00e9rale a identifi\u00e9 des cat\u00e9gories d\u2019achats ainsi que des secteurs \nd\u2018activit\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s, a priori, comme porteurs de risques sur les \ndroits humains, les libert\u00e9s fondamentales, la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 \nainsi que sur l\u2019environnement (en r\u00e9f\u00e9rence aux 16 enjeux list\u00e9s \nplus haut). \n\n\u00c0  la  suite  de  cette  identification,  le  Groupe  a  initi\u00e9  une \nhi\u00e9rarchisation de ces risques, de mani\u00e8re \u00e0 faire ressortir, pour \nchacune des cat\u00e9gories d\u2019achats et chaque secteur, les risques \nles plus saillants. Les risques seront hi\u00e9rarchis\u00e9s sur la base de \nsources externes reconnues et \u00e0 dire d\u2019experts, selon les crit\u00e8res \nsuivants : \n(cid:374) \n(cid:374) \n\nl\u2019\u00e9tendue  potentielle  de  l\u2019atteinte  (nombre  de  personnes \npotentiellement  touch\u00e9es,  le  p\u00e9rim\u00e8tre  g\u00e9ographique  de \nl\u2019impact environnemental) ; \n\nla gravit\u00e9 potentielle de l\u2019atteinte ; \n\nla probabilit\u00e9 d\u2019occurrence. \n\n(cid:374) \nfiltre  g\u00e9ographique  sera  ensuite  appliqu\u00e9 et  permettra \nUn \nd\u2019augmenter la criticit\u00e9 du risque lorsque l\u2019activit\u00e9 est bas\u00e9e dans \nun pays consid\u00e9r\u00e9(1) comme pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9 d\u2019atteinte \n\u00e0 certaines libert\u00e9s fondamentales, certains droits humains ou \u00e0 \nl\u2019environnement. \n\nSoci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  disposera  au  premier  semestre  2018  d\u2019une \ncartographie  des  risques  th\u00e9oriques  pr\u00e9sentant  pour  chaque \ncat\u00e9gorie  d\u2019achat  et  secteur  \u00e9tudi\u00e9,  les  principaux  risques \nd\u2019atteinte  aux  droits  humains,  \u00e0  la  sant\u00e9,  \u00e0  la  s\u00e9curit\u00e9  et  \u00e0 \nl\u2019environnement,  qui  doivent \nl\u2019objet  de  diligences \nparticuli\u00e8res. Un compl\u00e9ment d\u2019analyse sera apport\u00e9 en fonction \ndu pays d\u2019implantation ou du principal pays d\u2019approvisionnement. \n\nfaire \n\nEn ce qui concerne les risques th\u00e9oriques relatifs aux cat\u00e9gories \nd\u2019achats, le travail de cartographie est r\u00e9alis\u00e9 en coop\u00e9ration avec \ntrois autres banques fran\u00e7aises. \n\nCARTOGRAPHIE DES RISQUES INH\u00c9RENTS \nUne  fois  la  cartographie  des  risques  th\u00e9oriques  r\u00e9alis\u00e9e,  une \nanalyse  des  risques  inh\u00e9rents,  propres  \u00e0  Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale  sera \neffectu\u00e9e  au  regard  des  pays  d\u2019implantation  du  Groupe \n(\u00ab Ressources Humaines et S\u00e9curit\u00e9 \u00bb), de ses achats effectifs et \npays  d\u2019approvisionnement \n(\u00ab Achats \u00bb)  et  de  ses  activit\u00e9s \n(\u00ab Activit\u00e9s \u00bb), \u00e0 savoir pour : \n(cid:374) \n\nle pilier \u00ab Ressources humaines et S\u00e9curit\u00e9 \u00bb : la cartographie \nretiendra  les  risques  applicables  pour  les  employ\u00e9s  dans \nchaque implantation g\u00e9ographique du Groupe ; \n\n(cid:374) \n\n(cid:374) \n\nle  pilier  \u00ab Achats \u00bb :  la cartographie  identifiera  les  cat\u00e9gories \nd\u2019achat les plus \u00e0 risque au vu notamment des cat\u00e9gories et \npays d\u2019origine des produits ou services ; \nle pilier \u00ab Activit\u00e9s \u00bb : une revue sera r\u00e9alis\u00e9e pour identifier \nles types de produits et services du Groupe d\u00e9di\u00e9s dans les \nsecteurs/pays  les  plus  \u00e0  risque  selon  la  cartographie \nth\u00e9orique. \n\nPROC\u00c9DURES D\u2019\u00c9VALUATION R\u00c9GULI\u00c8RE ET \nACTIONS DE PR\u00c9VENTION ET D\u2019ATT\u00c9NUATION \nDES RISQUES \nLe  Groupe  dispose  aujourd\u2019hui  d\u2019un  cadre  de  gestion  des  risques \nEnvironnementaux  et  Sociaux  (E&S)  sur  lequel  s\u2019appuiera  sa \nd\u00e9marche de vigilance. Ce cadre couvre un p\u00e9rim\u00e8tre plus large que \nle p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019application d\u00e9fini dans le cadre de la loi sur le devoir de \nvigilance. Les processus de gestion des risques chez les fournisseurs \npeuvent \u00eatre, par exemple, \u00e9tendus au-del\u00e0 du rang 1. \n\nEn  ce  qui  concerne  les  produits  et  services,  des  dispositifs \ntransverses d\u2019\u00e9valuation E&S des transactions et des clients ont \n\u00e9galement \u00e9t\u00e9  d\u00e9velopp\u00e9s.  Ces  dispositifs  seront  revus  dans  le \ncadre  de  la  d\u00e9marche  de  vigilance,  de  fa\u00e7on  \u00e0  homog\u00e9n\u00e9iser, \nautant que possible, les approches de gestion des risques. \n\nDISPOSITIFS D\u2019\u00c9VALUATION ET DE PR\u00c9VENTION \nEXISTANTS \n\nPILIER \u00ab RESSOURCES HUMAINES ET S\u00c9CURIT\u00c9 \u00bb \nSoci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  s\u2019est  dot\u00e9e  d\u2019une  politique  de  gestion  des \nressources humaines (RH) qu\u2019elle a progressivement fait \u00e9voluer \npour  tenir  compte  des  priorit\u00e9s  strat\u00e9giques  du  Groupe,  des \nenjeux cl\u00e9s des m\u00e9tiers et de la transformation de ses activit\u00e9s et \nde  son  environnement.  En  s\u2019appuyant  sur  un  ensemble  de \nprocessus,  le  Groupe  vise  \u00e0  assurer  la  protection  des  droits \nhumains et libert\u00e9s fondamentales des collaborateurs, ainsi que la \ns\u00e9curit\u00e9 des personnes dans les locaux de l\u2019organisation et dans \nle cadre des d\u00e9placements professionnels de ses employ\u00e9s. Le \nd\u00e9ploiement de cette politique au niveau des entit\u00e9s du Groupe \ns\u2019appuie sur : \n(cid:374)  une gouvernance RH au niveau du Groupe, et des instances \nde  dialogue  social,  veillant  aux  conditions  de  travail  et  \u00e0  la \nlibert\u00e9  syndicale  (le  Groupe  a  notamment  sign\u00e9  un  accord \navec  UNI  Global  Union),  mais  aussi  \u00e0  la  s\u00e9curit\u00e9  des \npersonnes, des infrastructures et des donn\u00e9es ; \n\n(cid:374)  une  gouvernance  sur  la  s\u00e9curit\u00e9  des  personnes,  des  biens, \ndes infrastructures et des donn\u00e9es, renforc\u00e9e en 2017 par la \ncr\u00e9ation d\u2019une Direction de la s\u00e9curit\u00e9 Groupe ; \n\n \n\n(1)  Pays dans lesquels les violations des droits humains sont av\u00e9r\u00e9es, pays n\u2019ayant pas ratifi\u00e9 des conventions fondamentales de l\u2019OIT, pays pr\u00e9sentant une \nlarge insuffisance en termes de r\u00e9glementation sociale ou environnementale ou une carence d\u2019instances de contr\u00f4le locales. Ces donn\u00e9es sont issues \nde bases de donn\u00e9es externes. \n\n266 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "RESPONSABILITE SOCIALE D'ENTREPRISE", "Chapter_id": "5.0", "Subchapter_title": ["Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale met en #uvre son ambition RSE"], "Subchapter_id": ["5.3"], "pdf_page": 266, "html_id": "266.html", "html_class": "", "sisters": [262, 263, 264, 265, 266, 267, 268, 269, 270, 271, 272, 273, 274, 275, 276, 277, 278, 279, 280, 281, 282, 283, 284, 285, 286, 287, 288, 289, 290], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}