{"Body": "3  I  1 \n\n \n\n \nGGOUVERNEMENT DD\u2019ENTREPRISE  \n \n\n \n\nRAPPORT DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION SUR LE GOUVERNEMENT \nD\u2019ENTREPRISE \n\n\u00e0 une condition de pr\u00e9sence et est fonction de la performance \ndu Groupe mesur\u00e9e par des crit\u00e8res internes et externes sur \ndes p\u00e9riodes de quatre et six ans. \n\nDans  le  respect  de  la  directive  CRD4  et  \u00e0  la  suite  de \nl\u2019autorisation conf\u00e9r\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale en mai 2014, la \ncomposante  variable,  c\u2019est-\u00e0-dire  la  r\u00e9mun\u00e9ration  variable \nannuelle et l\u2019int\u00e9ressement \u00e0 long terme, est plafonn\u00e9e \u00e0 200% \nde la r\u00e9mun\u00e9ration fixe. \n\nLes Dirigeants ont l\u2019interdiction de recourir \u00e0 des strat\u00e9gies de \ncouverture  ou  d\u2019assurance, \nles  p\u00e9riodes \nd\u2019acquisition que pendant les p\u00e9riodes de r\u00e9tention, lorsque la \nr\u00e9mun\u00e9ration  est  attribu\u00e9e  sous \nforme  d\u2019actions  ou \nd\u2019\u00e9quivalents actions. \n\ntant  pendant \n\nR\u00c9MUN\u00c9RATION FIXE \nConform\u00e9ment aux recommandations du Code AFEP-MEDEF, \nla r\u00e9mun\u00e9ration fixe n\u2019est revue qu\u2019\u00e0 \u00e9ch\u00e9ances relativement \nlongues. \n\nLa r\u00e9mun\u00e9ration fixe annuelle de M. Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a, Directeur \ng\u00e9n\u00e9ral,  s\u2019\u00e9l\u00e8ve  \u00e0  1 300 000 euros  et  celles  de  MM. S\u00e9verin \nCabannes  et  Bernardo  Sanchez  Incera,  Directeurs  g\u00e9n\u00e9raux \nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s,  s\u2019\u00e9l\u00e8vent  \u00e0  800 000 euros,  montants  inchang\u00e9s \ndepuis la d\u00e9cision du Conseil d\u2019administration du 31 juillet 2014 \net qui ont fait l\u2019objet d\u2019un vote favorable de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \nmixte du 23 mai 2017. \n\nLa r\u00e9mun\u00e9ration fixe annuelle de M. Didier Valet, nomm\u00e9 Directeur \ng\u00e9n\u00e9ral  d\u00e9l\u00e9gu\u00e9  le  13 janvier  2017  avec  effet  \u00e0  compter  du \n16 janvier 2017, a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au m\u00eame niveau que celle des autres \nDirecteurs  g\u00e9n\u00e9raux  d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s,  soit  \u00e0  800 000 euros,  par  le \nConseil d\u2019administration du 13 janvier 2017. \n\nToute modification de leurs r\u00e9mun\u00e9rations fixes d\u00e9cid\u00e9e par le \nConseil  d\u2019administration  sur  proposition  du  Comit\u00e9  des \nr\u00e9mun\u00e9rations  sera  soumise  \u00e0  l\u2019approbation  de  l\u2019Assembl\u00e9e \ng\u00e9n\u00e9rale avant sa mise en \u0153uvre. \n\nR\u00c9MUN\u00c9RATION VARIABLE ANNUELLE \n\nPRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX \nLe  Conseil  d\u2019administration  fixe  chaque  ann\u00e9e  les  crit\u00e8res \nd\u2019\u00e9valuation  de  la  r\u00e9mun\u00e9ration  variable  annuelle  au  titre  de \nl\u2019exercice  ant\u00e9rieur  pour  les  Dirigeants  mandataires  sociaux \nex\u00e9cutifs. \n\nLa  r\u00e9mun\u00e9ration  variable  annuelle  est  bas\u00e9e  \u00e0  60%  sur  des \ncrit\u00e8res quantitatifs et \u00e0 40% sur des crit\u00e8res qualitatifs, alliant \nainsi une \u00e9valuation de la performance financi\u00e8re du Groupe et \nune \u00e9valuation des comp\u00e9tences manag\u00e9riales au regard de la \nstrat\u00e9gie et du mod\u00e8le de leadership du Groupe. \n\n \n\n60% \n\n40% \n\nCrit\u00e8res quantitatifs fond\u00e9s sur la performance financi\u00e8re annuelle. \nLes indicateurs ainsi que leur niveau de r\u00e9alisation attendu sont \npr\u00e9d\u00e9termin\u00e9s par le Conseil d\u2019administration et sont notamment \nfonction des objectifs budg\u00e9taires du Groupe et des m\u00e9tiers du \np\u00e9rim\u00e8tre de supervision. \n\n \n\n \n\nCrit\u00e8res qualitatifs d\u00e9termin\u00e9s essentiellement en fonction de l\u2019atteinte \nd\u2019objectifs cl\u00e9s se rapportant \u00e0 la strat\u00e9gie du Groupe, \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 \nop\u00e9rationnelle et la ma\u00eetrise des risques, ainsi qu\u2019\u00e0 la politique RSE. \n\n100 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "GOUVERNEMENT D\u2019ENTREPRISE", "Chapter_id": "3.0", "Subchapter_title": ["Rapport du Conseil dUdministrations sur le gouvernement dGntreprise"], "Subchapter_id": ["3.1"], "pdf_page": 100, "html_id": "100.html", "html_class": "", "sisters": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}