{"Body": "6  I  7 \n\n \n\n \n\n  \n\n\u00c9\u00c9TATS FINANCIERS  \n\n \n\nRAPPORT DES COMMISSAIRES AUX COMPTES SUR LES COMPTES ANNUELS \n\n7 .   R A P P O R T   D E S   C O M M I S S A I R E S   A U X  \n\nC O M P T E S   S U R   L E S   C O M P T E S  \nA N N U E L S  \n\nDELOITTE & ASSOCI\u00c9S \n\n185, avenue Charles de Gaulle \n92524 Neuilly-sur-Seine Cedex \nS.A. au capital de \u20ac \u20ac 1.723.040 \n\n \n \n\nCommissaire aux Comptes \nMembre de la compagnie \n\n r\u00e9gionale de Versailles \n\nEERNST & YOUNG et Autrees \n\nTour First \nTSA 14444 \n\n92037 Paris-La D\u00e9fense Cedex \n\nS.A.S. \u00e0 capital variable \n\n \n\nCommissaire aux Comptes \nMembre de la compagnie \n\n r\u00e9gionale de Versailles \n\nSOCI\u00c9\u00c9TE G\u00c9\u00c9NERALE  \n\nSoci\u00e9t\u00e9 Anonyme \n17, cours Valmy \n\n92972 Paris-La D\u00e9fense \n\n \n\n\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, \nOpinion \nEn  ex\u00e9cution  de  la  mission  qui  nous  a  \u00e9t\u00e9  confi\u00e9e  par  votre \nAssembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale,  nous  avons  effectu\u00e9  l\u2019audit  des  comptes \nannuels  de  Soci\u00e9t\u00e9  G\u00e9n\u00e9rale  relatifs  \u00e0  l\u2019exercice  clos  le  31 \nd\u00e9cembre 2017, tels qu\u2019ils sont joints au pr\u00e9sent rapport. \n\nNous  certifions  que  les  comptes  annuels  sont,  au  regard  des \nr\u00e8gles  et  principes  comptables  fran\u00e7ais,  r\u00e9guliers  et  sinc\u00e8res  et \ndonnent une image fid\u00e8le du r\u00e9sultat des op\u00e9rations de l\u2019exercice \n\u00e9coul\u00e9 ainsi que de la situation financi\u00e8re et du patrimoine de la \nsoci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la fin de cet exercice. \n\nL\u2019opinion  formul\u00e9e  ci-dessus  est  coh\u00e9rente  avec  le  contenu  de \nnotre rapport au Comit\u00e9 d'audit et de contr\u00f4le interne. \nFondement de l\u2019opinion \nR\u00c9F\u00c9RENTIEL D\u2019AUDIT \nNous  avons  effectu\u00e9  notre  audit  selon  les  normes  d\u2019exercice \nprofessionnel  applicables  en  France.  Nous  estimons  que  les \n\u00e9l\u00e9ments que nous avons collect\u00e9s sont suffisants et appropri\u00e9s \npour fonder notre opinion. \n\nLes responsabilit\u00e9s qui nous incombent en vertu de ces normes \nsont indiqu\u00e9es dans la partie \u00ab Responsabilit\u00e9s des commissaires \naux comptes relatives \u00e0 l\u2019audit des comptes annuels \u00bb du pr\u00e9sent \nrapport. \n\n \n\nIND\u00c9PENDANCE \nNous  avons  r\u00e9alis\u00e9  notre  mission  d\u2019audit  dans  le  respect  des \nr\u00e8gles d\u2019ind\u00e9pendance qui nous sont applicables, sur la p\u00e9riode \ndu  1er janvier 2017  \u00e0  la  date  d\u2019\u00e9mission  de  notre  rapport,  et \nnotamment  nous  n\u2019avons  pas  fourni  de  services  interdits  par \nl\u2019article 5, paragraphe 1, du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 537/2014 ou par le \nCode  de  d\u00e9ontologie  de  la  profession  de  commissaire  aux \ncomptes. \nObservation \nSans  remettre  en  cause  l\u2019opinion  exprim\u00e9e  ci-dessus,  nous \nattirons  votre  attention  sur  la  note  3.2  \u00ab  Autres  actifs,  autres \npassifs et comptes de r\u00e9gularisation \u00bb de l\u2019annexe des comptes \nannuels qui expose le changement de m\u00e9thode comptable relatif \n\u00e0  la  pr\u00e9sentation  au  bilan  des  primes  sur  options  \u00e0  payer  et  \u00e0 \nrecevoir. \nJustification des appr\u00e9ciations - \nPoints cl\u00e9s de l\u2019audit \nEn application des dispositions des articles L. 823-9 et R. 823-7 \ndu  Code  de  commerce  relatives  \u00e0  la  justification  de  nos \nappr\u00e9ciations, nous portons \u00e0 votre connaissance les points cl\u00e9s \nde l\u2019audit relatifs aux risques d\u2019anomalies significatives qui, selon \nnotre  jugement  professionnel,  ont  \u00e9t\u00e9  les  plus  importants  pour \nl\u2019audit des comptes annuels de l\u2019exercice, ainsi que les r\u00e9ponses \nque nous avons apport\u00e9es face \u00e0 ces risques. \n\nLes  appr\u00e9ciations ainsi  port\u00e9es  s\u2019inscrivent  dans  le contexte  de \nl\u2019audit  des  comptes  annuels  pris  dans  leur  ensemble  et  de  la \nformation de notre opinion exprim\u00e9e ci-avant. Nous n\u2019exprimons \npas  d\u2019opinion  sur  des  \u00e9l\u00e9ments  de  ces  comptes  annuels  pris \nisol\u00e9ment. \n\n524 I DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I G R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E  \n\n\f", "Chapter_title": "ETATS FINANCIERS", "Chapter_id": "6.0", "Subchapter_title": ["Notes annexes aux comptes annuels"], "Subchapter_id": ["6.6"], "pdf_page": 524, "html_id": "524.html", "html_class": "", "sisters": [464, 465, 466, 467, 468, 469, 470, 471, 472, 473, 474, 475, 476, 477, 478, 479, 480, 481, 482, 483, 484, 485, 486, 487, 488, 489, 490, 491, 492, 493, 494, 495, 496, 497, 498, 499, 500, 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 513, 514, 515, 516, 517, 518, 519, 520, 521, 522, 523], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}