{"Body": "  \n\nLE RISQUE DE LIQUIDIT\u00c9 \n\n \n\n  \n\nFFACTEURS DE RISQUES EET AD\u00c9QUATION DES FONNDS PROPRES  \n\n8  I  4 \n\nAUTRES ACTIFS \n\n \n\n(en M EUR) \n\u00c9cart de r\u00e9\u00e9valuation des \nportefeuilles couverts en taux \nActifs financiers d\u00e9tenus jusqu\u2019\u00e0 \nl\u2019\u00e9ch\u00e9ance \n\nActifs d\u2019imp\u00f4ts \n\nAutres actifs \n\nActifs non courants destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre \nc\u00e9d\u00e9s \nParticipations dans les entreprises \nmises en \u00e9quivalence \nImmobilisations corporelles et \nincorporelles \n\n\u00c9carts d\u2019acquisition \n\nNote aux \u00e9tats \n\nfinanciers \nconsolid\u00e9s \n\nNon \n\n\u00e9ch\u00e9anc\u00e9 \n\n31.12.2017 \n\n0-3 mois  3 mois-1 an  1-5 ans \n\n> 5 ans \n\nTotal \n\n \n\nNote 3.9 \n\nNote 6 \n\nNote 4.4 \n\n \n\n \n\nNote 8.4 \n\nNote 2.2 \n\n663 \n\n0 \n\n6 001 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n60 562 \n\n1 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n12 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n663 \n\n3 563 \n\n0 \n\n0 \n\n0 \n\n700 \n\n3 563 \n\n6 001 \n\n60 562 \n\n13 \n\n700 \n\n24 818 \n\n24 818 \n\n4 988 \n\n4 988 \n\n \n\n31.12.2016 \n\n(en M EUR) \n\u00c9cart de r\u00e9\u00e9valuation des \nportefeuilles couverts en taux \nActifs financiers d\u00e9tenus  \njusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9ch\u00e9ance \n\nActifs d\u2019imp\u00f4ts \n\nAutres actifs* \n\nActifs non courants  \ndestin\u00e9s \u00e0 \u00eatre c\u00e9d\u00e9s \nParticipations dans les entreprises \nmises en \u00e9quivalence \nImmobilisations corporelles  \net incorporelles \n\n\u00c9carts d\u2019acquisition \n\nNote aux \u00e9tats \n\nfinanciers \nconsolid\u00e9s \n\nNon \n\n\u00e9ch\u00e9anc\u00e9  0-3 mois  3 mois-1 an  1-5 ans \n\n> 5 ans \n\nTotal \n\n \n\n1 078 \n\nNote 3.9 \n\n \n\nNote 6 \n\n6 421 \n\nNote 4.4 \n\n \n\n \n\nNote 8.4 \n\nNote 2.2 \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n71 437 \n\n3 569 \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n683 \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n3 912 \n\n \n\n \n\n \n\n1 096 \n\n1 078 \n\n3 912 \n\n6 421 \n\n71 437 \n\n4 252 \n\n1 096 \n\n21 783 \n\n21 783 \n\n4 535 \n\n4 535 \n\n4\n\n \n\n \n\n \n\n*  Montant retrait\u00e9 par rapport aux \u00e9tats financiers publi\u00e9s en 2016, suite \u00e0 une modification de la pr\u00e9sentation des primes sur options \u00e0 payer et \u00e0 recevoir. \n\n \n\n1.  Les \u00e9carts de r\u00e9\u00e9valuation des portefeuilles couverts en taux \nont  \u00e9t\u00e9  exclus  de  l\u2019assiette,  s\u2019agissant  d\u2019op\u00e9rations  adoss\u00e9es \naux portefeuilles concern\u00e9s. De m\u00eame, les actifs d\u2019imp\u00f4t dont \nl\u2019\u00e9ch\u00e9ancement aboutirait \u00e0 communiquer par anticipation des \nflux de r\u00e9sultat n\u2019ont pas fait l\u2019objet d\u2019un \u00e9ch\u00e9ancement publi\u00e9. \n\nconsolid\u00e9s du Groupe. Les transactions sur instruments d\u00e9riv\u00e9s \n\u00e9valu\u00e9es \u00e0 la juste valeur par r\u00e9sultat pr\u00e9sentent un solde net au \nbilan  de  - 8 074 millions  d\u2019euros \nles \nconventions  ci-dessus,  class\u00e9  comme  un  passif  de  trading \nexigible < 3 mois, cf. note 3.4 aux \u00e9tats financiers consolid\u00e9s). \n\n(qui  serait,  selon \n\n2.  Les  actifs  financiers  d\u00e9tenus  jusqu\u2019\u00e0  l\u2019\u00e9ch\u00e9ance  ont  \u00e9t\u00e9 \naffect\u00e9s \u00e0 plus de cinq ans. \n\n5.  Les actifs non courants destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre c\u00e9d\u00e9s ont fait l\u2019objet \nd\u2019un classement \u00e0 moins d\u2019un an, comme les dettes associ\u00e9es. \n\n3.  Les postes \u00ab autres actifs \u00bb et \u00ab autres passifs \u00bb (d\u00e9p\u00f4ts de \ngarantie  et  comptes  de  r\u00e8glements,  d\u00e9biteurs  divers)  ont  \u00e9t\u00e9 \nconsid\u00e9r\u00e9s comme exigibles. \n\n4.  Les  \u00e9ch\u00e9ances  notionnelles  des  engagements  sur \ninstruments d\u00e9riv\u00e9s figurent dans la note 3.2 des \u00e9tats financiers \n\n6.  Les participations et immobilisations ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9es \u00e0 plus \nde cinq ans. \n\n7.  Les  capitaux  propres  et  les  provisions  n\u2019ont  pas  \u00e9t\u00e9 \n\u00e9ch\u00e9anc\u00e9s. \n\nG R O U P E   S O C I \u00c9 T \u00c9   G \u00c9 N \u00c9 R AL E   I  DOCUMENT DE R\u00c9F\u00c9RENCE 2018 I 227 \n\n\f", "Chapter_title": "FACTEURS DE RISQUES ET ADEQUATION DES FONDS PROPRES PROPRES", "Chapter_id": "4.0", "Subchapter_title": ["Le risque de liquidit\u00e9"], "Subchapter_id": ["4.8"], "pdf_page": 227, "html_id": "227.html", "html_class": "", "sisters": [221, 222, 223, 224, 225, 226, 227], "Document": "Raport annuel societe generale 2018"}